<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Tablón de Anuncios</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2011 19:40:14 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>Taller: Residencias artísticas, becas y subvenciones;   dónde buscar, cómo aplicar y cómo ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/taller-residencias-artisticas-becas-y-subvenciones-donde-buscar-como-aplicar-y-como-crear-un-dossier-efectivo</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/129.jpg" alt="Taller: Residencias artísticas, becas y subvenciones;   dónde buscar, cómo aplicar y cómo crear un dossier efectivo" />¿Conoces las diversas oportunidades en forma de residencias artísticas y becas a nivel mundial que existen para creadores de todas las disciplinas?

Este taller ha sido diseñado para dotar al artista de las herramientas y conocimientos necesarios para crear perfiles, dossieres, statements y curricula adecuados, y para definir aquellas muestras de su trabajo previo que mejor se ajusten a las características de las convocatorias a las que se presenten, pues es de esta forma como se demuestra el potencial tanto personal como del proyecto creativo con el cual se concursa.

El próximo curso tendrá lugar en el Espacio Cultural Excelencias, el próximo 28 de mayo de 2011, de 11 a 14 hrs.

Cupo Limitado]]></description>
	<author>residenciasybecas</author>
	<pubDate>Sat, 21 May 2011 07:28:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/taller-residencias-artisticas-becas-y-subvenciones-donde-buscar-como-aplicar-y-como-crear-un-dossier-efectivo</guid>
</item>
<item>
	<title>Talleres mayo-julio Nave E</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/talleres-mayo-julio-nave-e</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/126.jpg" alt="Talleres mayo-julio Nave E" />Nave E es un centro de arte, diseño y formación artística, polivalente y multidisciplinar, donde se integran todas las manifestaciones relativas al arte y al diseño dentro de una concepción novedosa y plural, prestando especial atención a los artistas emergentes.

Te presentamos la oferta de cursos para el periodo mayo-julio en la que podrás encontrar desde  un fin de semana dedicado a la cultura maya, a un taller dedicado a la fotografía con pocos recursos o a redactar microrrelatos.]]></description>
	<author>danitasalas</author>
	<pubDate>Fri, 13 May 2011 08:49:33 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/talleres-mayo-julio-nave-e</guid>
</item>
<item>
	<title>ALQUILER DE LOCAL DE ENSAYO</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/alquiler-de-local-de-ensayo</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/117.jpg" alt="ALQUILER DE LOCAL DE ENSAYO" />Se alquila local de ensayo por las mañanas de 10 a 15 horas en zona Carabanchel, ideal para danza y teatro, tiene una superficie diáfana de 240 mts2 cuenta con equipo de sonido, luces y vestuarios. Si te interesa puedes solicitar más información al teléfono 91 525 6276 o bien por e-mail karina@provisionaldanza.com]]></description>
	<author>karina</author>
	<pubDate>Mon, 09 May 2011 14:56:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/alquiler-de-local-de-ensayo</guid>
</item>
<item>
	<title>Festival Inshadow - alargamiento de convocatória</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/festival-inshadow-alargamiento-de-convocatoria</link>
	<description><![CDATA[CONVOCATÓRIA
INSHADOW
CONVOCATÓRIA PROLONGADA
16 MAIO

InShadow extende a convocatória por mais 15 dias para recepção de vídeos nos géneros vídeo-dança, vídeo-performance, vídeo-experimental, vídeo-arte e documentário de criação, bem como de performances e instalações.
Baseado num conceito original que interliga as áreas dedicadas ao binómio corpo-tecnologia, InShadow promove o cruzamento das linguagens do vídeo/cinema e da dança/performance, explorando narrativas, técnicas e estéticas com tendência experimental. 
InShadow afirma-se como um observatório atento à produção artística interdisciplinar contemporânea, valorizando a investigação, aquisição e partilha de experiências entre e com criadores. 
A 3ªedição do InShadow decorrerá no início de Dezembro com uma programação abrangente envolvendo espectáculos, performances, criações audiovisuais, instalações, exposições, workshops e masterclasses.

Consultar regulamento
Inscrição: enviar ficha de inscrição para voarte@voarte.com e a mesma assinada, juntamente com o DVD da obra, por correio para 
InShadow – 3º Festival Internacional de Vídeo, Performance e Tecnologias
Associação Vo’Arte | Rua São Domingos à Lapa, nº8N, 1200-835 Lisboa, Portugal

Mais info em: www.inshadowfestival.wordpress.com











INSHADOW
CALL FOR ENTRIES
DEADLINE EXTENSION
16th MAY
InShadow extends the call for entries for another 15 days, accepting applications of videos on the genres video-dance, video-performance, video-art, experimental video and/or creative documentary, as well as performances and installations.
Based on an original concept which links artistic areas submitted to the relation body-technology, InShadow promotes the intersection between the languages of video/cinema and dance/performance, exploring experimental narratives, techniques and aesthetics. 
InShadow stands as a watchful  observatory to interdisciplinary contemporary creations, valuing the investigation, acquisition and sharing of experiences with and among creators.
InShadow’s 3rd edition will be held in the beggining of December, ranging a comprehensive program including shows, performances, audiovisual creations, installations, exhibitions, workshops and masterclasses. 

See regulations 
Application: send the entry form to: voarte@voarte.com and printed and signed by post together with the DVD to 
InShadow – 3rd International Festival of Video, Performance and Technologies
Associação Vo’Arte | Rua São Domingos à Lapa, nº8N, 1200-835 Lisboa, Portugal

More info at: www.inshadowfestival.wordpress.com]]></description>
	<author>asena</author>
	<pubDate>Wed, 04 May 2011 16:25:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/festival-inshadow-alargamiento-de-convocatoria</guid>
</item>
<item>
	<title>RADIO CULTURARTE</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/radio-culturarte</link>
	<description><![CDATA[Una radio cultural por Internet. Es proyecto de la asociación Culturarte. Tiene cabida todo lo relacionado con la Cultura.]]></description>
	<author>José Bautista</author>
	<pubDate>Tue, 19 Apr 2011 14:08:12 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/radio-culturarte</guid>
</item>
<item>
	<title>Biblioteca Digital</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/biblioteca-digital</link>
	<description><![CDATA[Aplicación Web para Gestión de Biblioteca Digital.

Estas son algunas de las características:
 
Software Cliente / Servidor.
Desarrollado en PHP.
Entorno totalmente WEB.
Sin límite de usuarios.
Protocolo OAI-PMH (Open Archives Initiative Protocol Metadata Harvesting) para la transmisión de metadatos.
Adaptación del portal para reproducción de vídeos y contenidos en formato STREAMING.
Adaptación de metadatos METS y PREMIS para diseminar con ALTO]]></description>
	<author>gestion@102novadoc.es</author>
	<pubDate>Fri, 01 Apr 2011 11:01:22 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/biblioteca-digital</guid>
</item>
<item>
	<title>Comunidad Global de Participación Ciudadana</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/comunidad-global-de-participacion-ciudadana</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/91.jpg" alt="Comunidad Global de Participación Ciudadana" />Big Bang Lab esta buscando una comunidad de voluntarios globales interesados en co-operación y desarrollo.

Global City Symphony es un proyecto de desarrollo transversal y participacion creativa  ciudadana utilizando medios digitales para expresar de forma colectiva visiones sobre el futuro de las ciudades y su sostenibilidad.

El punto de partida es utilizar los conocimientos de idiomas para contribuir en un proyecto de wiki y red social utilizando la voz hablada como vehículo de comunicación.


Para mas informacion sobre Big Bang Lab

www.bigbang-lab.com
www.vimeo.com/bigbanglab]]></description>
	<author>BigBangLab</author>
	<pubDate>Fri, 01 Apr 2011 09:19:15 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/comunidad-global-de-participacion-ciudadana</guid>
</item>
<item>
	<title>ADVA</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/adva</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/86.jpg" alt="ADVA" />ADVA es un servicio que digitaliza en la mejor calidad posible los formatos de video obsoletos, tales como betamax, umatic o video 8 a video digital con oficina en el centro de Madrid]]></description>
	<author>adva</author>
	<pubDate>Mon, 14 Mar 2011 09:33:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/adva</guid>
</item>
<item>
	<title>Alquiler de habitación para artistas en estancias cortas / Madrid</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/alquiler-de-habitacion-para-artistas-en-estancias-cortas--madrid</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/68.jpg" alt="Alquiler de habitación para artistas en estancias cortas / Madrid" />Habitación totalmente independiente.
Muy silenciosa y luminosa. 
Precio accesible que incluye el desayuno.
No fumadores.

Cuenta con cama eléctrica con ángulo de reclinación ajustable, armario, TV, escritorio y WIFI.
El piso, de 95 m2, dispone de. ascensor, baño completo, medio baño y cocina.

Metros cercanos: Santiago Bernabéu (L. 10)  Estrecho (L. 1)  y Nuevos Ministerios (L.10, 6,
Línea directa aeropuerto, Renfe y gran cantidad de líneas de autobus)
Contacto: info@alicia-rios.com]]></description>
	<author>Alicia Ríos</author>
	<pubDate>Mon, 28 Feb 2011 18:58:40 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/alquiler-de-habitacion-para-artistas-en-estancias-cortas--madrid</guid>
</item>
<item>
	<title>Cursos de inglés específicos para artistas y productores</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/cursos-de-ingles-especificos-para-artistas-y-productores</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/54.jpg" alt="Cursos de inglés específicos para artistas y productores" />¿Te gustaría actuar en el extranjero y tu inglés te lo impide?
¿Vas a festivales internacionales y no puedes hablar con otros artistas?
¿Te ven programadores que no hablan tu idioma y no puedes venderte?

¡¡¡NO ESPERES MÁS!!! ¡¡¡OTROS PAÍSES NO ESTÁN EN CRISIS!!!

Entender un contrato, reservar un hotel, hablar con el técnico del teatro, comunicarte con la vestuarista, comprender un guión o improvisar en un idioma que casi todos entiendan...
Ven a nuestras clases de inglés cada martes de 10:30 a 12:30 al Piccolo Cirkus en el barrio de Gracia.

Profesora de inglés nativa, ludotrainer, coach y artista: http://es.linkedin.com/in/jmwalford
Si quieres más información escríbenos a maxishows@gmail.com o llámanos al 667719182 o al 932108772 (de lunes a viernes de 10h a 18h)]]></description>
	<author>maxishows</author>
	<pubDate>Thu, 17 Feb 2011 20:52:24 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/cursos-de-ingles-especificos-para-artistas-y-productores</guid>
</item>
<item>
	<title>Nueva SALA-ESPACIO multiusos en Barcelona</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/nueva-sala-espacio-multiusos-en-barcelona</link>
	<description><![CDATA[<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Times New Roman;">La Trama Produccions, se complace anunciar que disponen de un nuevo espacio ubicado en el barrio de Gràcia.</span></span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; color: #000000; font-size: small;"> </span></p>
<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Times New Roman;">Un nuevo espacio que se podrá utilitzar para diferentes actividades relacionadas con el mundo del arte y el audiovisual, y donde se dá cabida a grupos, compañías, directores, profesores, actores, bailarines, coreógrafos, pintores, fotógrafos... tanto profesionales como aficionados para la realización de cursos, seminarios, ensayos, castings, reuniones, exposiciones, lecturas...</span></span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; color: #000000; font-size: small;"> </span></p>
<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Times New Roman;">Se trata de una sala polivalente de 60m2 por 2,5m. de altura, agradable y con mucha luz natural. El local dispone de conexión Wifi, vestuario con ducha, equipo de sonido, iluminación, recepción, posibilidad de plaza de parking, servicio de operador de cámara/fotógrafo.</span></span></span></p>
<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-family: Times New Roman; color: #000000; font-size: small;"> </span></p>
<p class="MsoNormal" style="margin: 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Times New Roman;">Horarios flexibles y precios económicos.</span></span></span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 09 Feb 2011 07:22:38 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/nueva-sala-espacio-multiusos-en-barcelona</guid>
</item>
<item>
	<title>alquilamos espacio en nuestro local</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/alquilamos-espacio-en-nuestro-local</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/30.jpg" alt="alquilamos espacio en nuestro local" />Somos un grupo de 3 autónomos que trabajamos en un amplio local.   Se trata de un bajo, muy luminoso,  del que alquilamos 20m2 (con 6 m de altura), con acceso directo a una pequeña calle, para ubicar mesas de oficina o un pequeño taller.   Estamos cerca de Bailén con Córcega.  en el precio se incluyen gastos fijos de agua, luzy conexión ADSL]]></description>
	<author>mitblumen</author>
	<pubDate>Wed, 26 Jan 2011 09:44:40 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/alquilamos-espacio-en-nuestro-local</guid>
</item>
<item>
	<title>Compro proyector</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/compro-proyector</link>
	<description><![CDATA[Compro proyector de segunda mano a precio asequible para la realización de acciones poéticas interdisciplinares]]></description>
	<author>verita23</author>
	<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 10:51:54 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/compro-proyector</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria  Becas de reducción arancelaria CURSO SUPERIOR DE POSGRADO EN GESTIÓN CULTURAL,  ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/convocatoria-becas-de-reduccion-arancelaria-curso-superior-de-posgrado-en-gestion-cultural-patrimonio-y-turismo-sustentable</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/29.jpg" alt="Convocatoria  Becas de reducción arancelaria CURSO SUPERIOR DE POSGRADO EN GESTIÓN CULTURAL,  PATRIMONIO Y TURISMO SUSTENTABLE" />Semipresencial
Edición 2011
1º PARTE Virtual  del 29 de marzo al 9 de junio de 2011
2º PARTE PRESENCIAL  del 27 de junio al 8 de julio de 2011
Se encuentra abierta la inscripción al Curso Superior de Posgrado  en Gestión Cultural, Patrimonio y Turismo Sustentable, organizado por la Fundación Ortega y Gasset Argentina junto con el Instituto Universitario Ortega y Gasset de Madrid.
La Fundación Ortega y Gasset Argentina, con el respaldo y experiencia del Master en Gestión Cultural: Turismo, Patrimonio y Naturaleza, que brinda el Instituto Universitario Ortega y Gasset de Madrid, ofrece una propuesta de excelente nivel académico con la participación de profesores y especialistas argentinos y extranjeros.
Este Curso se dirige a personas cuyo desarrollo profesional se ha orientado hacia la gestión cultural en museos, bibliotecas, teatros, centros culturales, archivos, bienes patrimoniales, etc. Asimismo se destina a funcionarios de la administración pública directamente relacionados con el quehacer cultural, tanto de la Argentina como de los países integrantes del MERCOSUR y de América Latina.
El equipo docente del Curso Superior de Posgrado en Gestión Cultural, Patrimonio y Turismo Sustentable, está integrado por destacados profesionales argentinos y extranjeros. La Dirección se encuentra a cargo del Arq. Jorge Tartarini y la Coordinación Académica a cargo de la Lic. María Pía Moreira, ambos con extensa trayectoria.
Informes e Inscripción:
Fundación Ortega y Gasset Argentina
Tel. 54 11 4314-2809 - Fax: 54 11 5555-5452
Viamonte esq. San Martín - Centro Cultural Borges - 3° piso
(1053) Buenos Aires – Argentina
gestionculturalfoga@ortegaygasset.com.ar
http://www.ortegaygasset.com.ar]]></description>
	<author>gestioncultural</author>
	<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 10:51:54 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/convocatoria-becas-de-reduccion-arancelaria-curso-superior-de-posgrado-en-gestion-cultural-patrimonio-y-turismo-sustentable</guid>
</item>
<item>
	<title>Busco Modelo para retrato</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/busco-modelo-para-retrato</link>
	<description><![CDATA[busco modelo para retrato
no desnudo
Madrid metro valdezarza
solo seriedad]]></description>
	<author>alazarov</author>
	<pubDate>Mon, 24 Jan 2011 10:51:54 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/busco-modelo-para-retrato</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo tórculo en Madrid</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-torculo-en-madrid</link>
	<description><![CDATA[Vendo Tórculo marca Reig, con pletina de fibra muy resistente. Medidas 60x130 cm. Con poco uso, casi como nuevo.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-torculo-en-madrid</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo maquina troqueladora de libro</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-maquina-troqueladora-de-libro</link>
	<description><![CDATA[vendo maquina troqueladora de libro marca thomson americana trabajando 100 x 1.40 mtl de alta precion $30,000.00en buen estado y una maquina impresora roland bicolor ultra 4 80x110 trabajando $60,000.00, 2 invictas 33,formato 54x86 imprime minimo0.33x0.40 maximo 53x84precios atratar,vende editorial grafica arbissrl o en todo caso se traspasa la empresa, negocio con clientes, incluido local comercial y contruciones]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-maquina-troqueladora-de-libro</guid>
</item>
<item>
	<title>Venta de trapecios, estructuras desmontables para grupos de circo</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/venta-de-trapecios-estructuras-desmontables-para-grupos-de-circo</link>
	<description><![CDATA[fabrico trapecios, estructuras desmontables para grupos de circo...tambien trapecios de vuelo]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/venta-de-trapecios-estructuras-desmontables-para-grupos-de-circo</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo complejo educativo cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-complejo-educativo-cultural</link>
	<description><![CDATA[La propiedad está a 31 km de Asunción, tiene una edificación de 1700 metros cuadrados y consta de 4 niveles, Hormigón armado con 23 dependencias cerradas, 11 sanitarios, un salón multiuso para 400 personas. Estacionamiento para 15 automóviles. Cancha de deporte.  Plantas altas distribuidas en dependencias agrupables, con sanitarios Sala de reuniones.  Planta baja distribuida en locales independientes, con sanitarios Vivienda de una sala, dos dormitorios, 1 baño y Cocina comedor.  Dispone de todos los servicios básicos: Agua potable y agua para servicio con motor propio. 3 líneas telefónicas, acceso a Internet. Electrificación trifásica.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-complejo-educativo-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo material oposiciones museos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-material-oposiciones-museos</link>
	<description><![CDATA[3 volumenes del temario de oposiciones para conservador de museos a 300 euros en total! (453 euros su precio original). Totalmente nuevos y forrados para su protección, sin subrayado.     3 volumenes de catalogación de piezas de museos por 260 euros. (360 euros su precio original) en iguales condiciones.    Temario de la escuela de tecnicas documentales.     OFERTA ESPECIAL: Por comprar todo completo: 600 EUROS LOS SEIS VOLUMENES. (te costaría comprarlo 800 euros y yo lo dejo 200 euros más barato).    Material no usado finalmente por no presentación a oposiciones. Interesados contactar conmigo vía email:  (Pago y envío en dos plazos)]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-material-oposiciones-museos</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo teatro en la localidad de Chapinero</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-teatro-en-la-localidad-de-chapinero</link>
	<description><![CDATA[Vendo teatro en la localidad de Chapinero para iglesias cristianas, universidades y constructores.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-teatro-en-la-localidad-de-chapinero</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo museo etnográfico</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-museo-etnografico</link>
	<description><![CDATA[Vendo museo etnológico con más de 100 antigüedades agrícolas. Posibilidad también de comprar la casa donde esán ubicados. Es una casita de pueblo situada en Cubilla en la zona de pinares de la provincia de Soria. Consultar precio.  Leganes, Madrid]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-museo-etnografico</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo temario cultural para oposiciones de auxiliar de biblioteca del Minis</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-temario-cultural-para-oposiciones-de-auxiliar-de-biblioteca-del-minis</link>
	<description><![CDATA[Tengo un temario cultural del MCU que ya no necesito, está muy completo y son temas que no se quedan obsoletos ya que la historia y la literatura no cambian.  Si alguien está interesado que me escriba a mi email y le envio una muestra.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-temario-cultural-para-oposiciones-de-auxiliar-de-biblioteca-del-minis</guid>
</item>
<item>
	<title>Material audiovisual arqueologia indigena Colombia</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/material-audiovisual-arqueologia-indigena-colombia-</link>
	<description><![CDATA[Arqueólogos, Coleccionistas, Personas o Instituciones Interesados en adquirir material audiovisual: Diapositivas, Fotografías, Documentales y Audio, sobre las culturas indígenas Colombianas más significativas, Culturas Europeas y Norte Americanas. informacion adicional sobre el material visita http://americaindia.wordpress.com/]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/material-audiovisual-arqueologia-indigena-colombia-</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo material para grupo musical o pequeña orquesta</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-material-para-grupo-musical-o-pequena-orquesta</link>
	<description><![CDATA[Rack Metalico (flight case) muy reforzado. 10 unidades. Con tapa superior para acceso a mesa mezclas. Con ruedas.  - 2 monitoresDYNACORD (AM12 y M12) (300W. 12") con fundas protectoras - 2 minidiscSONY JE510 con mando a distancia y en perfecto estado - 2 Plataformas de facil montaje para mantener baffles alzados (1,80 m. alto)(90cm. x 80 cm. de base de plataforma) Capacidad: 2 baffles EV T-252 o similar. - 16 rockets de 500 w. montados en barras y con cableado de facil montaje. Incluyo lamparas y filtros de repuesto. - 2 Cajas de madera con ruedas para el transporte de los 16 rockets. - Modulo de control multiefecto digital (ELAN-MDL-250) enrackado, para los rockets. - 2 robots/Scanners (JB LIGHTING Vary Scann) de 250 w. - Rack para el tranporte de los robots, con ruedas y metalico. - Controlador DMX CONTROLLER para los Robots, enrackado.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-material-para-grupo-musical-o-pequena-orquesta</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo Teatro....Gran oportunidad..</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-teatrogran-oportunidad</link>
	<description><![CDATA[Bme. Mitre 1200 - San Nicolás - Capital Federal Bme. Mitre 1200 - San Nicolás - Capital Federal 1/1 U$S 140,000 TIPO DE INMUEBLE:  Negocios y Fondos de Comercio OPERACIÓN:  Venta Bme. Mitre 1200  (entre Talcahuano y Uruguay)  San Nicolás  SUP. TOTAL (M2): 220  SUP. CUBIERTA (M2): 220 VENDO  LOCAL sup 220 m2 + FONDO DE COMERCIO HABILITADO COMO TEATRO  ...B.Mitre 1200 - SUBSUELO,  teatro PICCOLO  capacidad 200 localidades,  mas sector con mesas y sillas  INCLUYE INSTALACIONES iluminacion, sonido, aire acondicionado, 72 butacas colocadas _120 butacas desarmadas _30 mesas de 60x60x80 color marron con patas negras. _ 4 mesas exagonales con tapa de vidrio 45x45x80. _ 4 mesas de 30x60x80 color marron con patas negras. _ 124 sillas color pana gris con patas negras. _ 3 ventiladores grandes color negro marca D`ADAMO. _ 1 video casetera marca SERIE DORADA Nº 103254. _ 4 robots cabesales marca TRACKSPOT numeros (161244070) (161244072) (161244074) (161244082). _1 aire acondicionado e 3000 frigorias _ 1 maquina de humo marca PLS Z-1200 Nº I38E110700370V1. _ 1 consola de sonido marca SAMSON TM 500 Nº T50C1128E. _ 2 parlantes grandes color gris. _ 2 retornos grandes color negro. _ 1 bola de espejos. _ 1 camara color negra de 8 metros largo x4,5 metros de alto. _ 1 telon color hueso de 8 metros de largo x4,5 metros de alto. _ 1 telon color plateado de lentejuelas de 8 metros de largo x4,5 metros de alto. _ 1 telon veneciano de dos partes de 5 metros de largo x3,5 de alto. _ 2 correderas de telon con roldanas de 5 metros cada una. _ 1 compactera _ 1 reproductor de dvd marca TOSHIBA Nº 9XCM601834. _ 1 video casetera marca SANYO Nº 3708522. _ 1 manguera pachera de 30 envios x 35 metros. _ 3 lamparas araña de techo color doradas. _ 4 lamparas de pie color dorado y negro. _ 24 pines plateados de luz directa. _ 1 manguera de luz destellante de 40 metros con su respectivo regulador. _ 1 flash. _ 1 heladera bajo mostrador color plateada de 4 puertas. _1 heladera exibidora marca GAFA. _ 4 matafuegos ABC. _1 matafuego BC.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-teatrogran-oportunidad</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo cine</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-cine</link>
	<description><![CDATA[Se vende cine, provincia de cuidad real, en pleno centro del pueblo, no se encuentra en funcionamiento en estos momentos. 800 m2 aproximadamente. aforo  para unas 900 personas. dos plantas. se vende como cine o para construcciones, etc. precio a convenir.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/tablon-de-anuncios/vendo-cine</guid>
</item>
</channel>
</rss>
