<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Mediateca</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2011 21:21:04 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>ABIERTO DE ACCI´N</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/abierto-de-accian</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/93.jpg" alt="ABIERTO DE ACCI´N" />III Muestra de Performance y Arte de Acción. Edición EL LÍMITE en ELX (Alicante) Sábado 16 de abril de 2011 inicio a las 19:00 h. en el Centro Histórico de la ciudad. Performers invitados: Carmen Tobes, F. Grumosky, Ángeles Sin Censura, Javi Moreno, Colectivo Babuin Nation, Antonio Chipriana y Sergio Muro (Zargrüp), coordina Domix Garrido. Organizado por Asociación Cultural Abierto de Acción y L´ESCORXADOR Centre de Cultura Contemporània d´Elx.]]></description>
	<author>Domix</author>
	<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 19:28:37 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/abierto-de-accian</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. La Universidad homenajea a Arrabal</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-la-universidad-homenajea-a-arrabal</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. Con Acento. Almanaque. La Universidad homenajea a Arrabal. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-la-universidad-homenajea-a-arrabal</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. A Debate. Entrevista a Jesús Barranco</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-entrevista-a-jesus-barranco</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. A Debate. Teatro en la red. Entrevista a Jesús Barranco, creador artístico. Director de Fedón 2004-2010, proyecto sobre los modos de enunciación del intérprete. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-entrevista-a-jesus-barranco</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. Crítica teatral de Barcelona. Andreu Sotorra</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-critica-teatral-de-barcelona-andreu-sotorra</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. El altavoz. La mirada tras el cristal. Andreu Sotorra. Crítica teatral de Barcelona. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-critica-teatral-de-barcelona-andreu-sotorra</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. A Debate. Entrevista Alicia Roldán</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-entrevista-alicia-roldan</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. A debate. Teatro en la red. Entrevista a Alicia Roldán, vicepresidenta de La Red Española de Teatros, Auditorios, Circuitos y Festivales. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-entrevista-alicia-roldan</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE10. Cornejo Don Juan</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde10-cornejo-don-juan</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde10-cornejo-don-juan</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. A Debate. Teatro en la red</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-teatro-en-la-red</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. A Debate. Teatro en la red. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-teatro-en-la-red</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. Con oficio. Los figurinistas. Humberto Cornejo</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-con-oficio-los-figurinistas-humberto-cornejo</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. El Altavoz. Con oficio. Sastería teatral. Entrevista a Humberto Cornejo. Los figurinistas. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-con-oficio-los-figurinistas-humberto-cornejo</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. Vídeo fragmento Crece 2009</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-video-fragmento-crece-2009</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-video-fragmento-crece-2009</guid>
</item>
<item>
	<title>RDE. A Debate. Entrevista José Antonio Sánchez</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-entrevista-jose-antonio-sanchez</link>
	<description><![CDATA[Revista Digital de la Escena 2010. A Debate. Teatro en la red. Entrevista a José Antonio Sánchez. Centro de Documentación Teatral. INAEM. Ministerio de Cultura. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/rde-a-debate-entrevista-jose-antonio-sanchez</guid>
</item>
<item>
	<title>¿Por qué es un clásico? / Capítulo 1: Los teatros</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/ipor-que-es-un-clasico--capitulo-1-los-teatros</link>
	<description><![CDATA[Primer episodio del ciclo sobre clásicos del teatro realizado por encargo para el canal Encuentro a comienzos del 2010. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/ipor-que-es-un-clasico--capitulo-1-los-teatros</guid>
</item>
<item>
	<title>LABURANTES - Director de Teatro</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/laburantes-director-de-teatro</link>
	<description><![CDATA[ Laburantes  es un programa que a través de un registro documentalista, permite al espectador conocer las motivaciones de cada entrevistado y su historia personal con relación a la actividad que realiza.
El programa intenta dar a conocer algunas actividades laborales no convencionales o mostrar, desde un punto de vista diferente, las más difundidas, así como revalorar el concepto de trabajo como medio de realización personal además de una forma de vida. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/laburantes-director-de-teatro</guid>
</item>
<item>
	<title>Historia de la Danza Moderna</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-de-la-danza-moderna</link>
	<description><![CDATA[Pequeno vídeo com uma breve história da dança modera. Pequeño vídeo con una breve historia de la danza moderna. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-de-la-danza-moderna</guid>
</item>
<item>
	<title>Historia del Rock uruguayo en los 70's parte 3</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-del-rock-uruguayo-en-los-70s-parte-3</link>
	<description><![CDATA[Historia del Rock uruguayo en los 70's parte 1
Amigo Solidario Uruguay a seleccionado y colocado en los primeros puestos de nuestros favoritos a este video ya que el mismo es considerado una muestra de expresión & presencia de nuestra cultura Uruguaya
Haz tu blog, compartes tus videos y disfrutarás de todo lo que tenemos para brindarte.
Desde ya te envió mi agradecimiento y espero no incomodarte con este mensaje.
CONTACTO: Mail: rrpp@amigosolidarioi.org – Donaciones@amigosolidario.org
Portal web amigosolidario.org / redhogarescvd.com.uy ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-del-rock-uruguayo-en-los-70s-parte-3</guid>
</item>
<item>
	<title>Historia del Rock uruguayo en los 70's parte 2</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-del-rock-uruguayo-en-los-70s-parte-2</link>
	<description><![CDATA[Historia del Rock uruguayo en los 70's parte 1
Amigo Solidario Uruguay a seleccionado y colocado en los primeros puestos de nuestros favoritos a este video ya que el mismo es considerado una muestra de expresión & presencia de nuestra cultura Uruguaya
Haz tu blog, compartes tus videos y disfrutarás de todo lo que tenemos para brindarte.
Desde ya te envió mi agradecimiento y espero no incomodarte con este mensaje.
CONTACTO: Mail: rrpp@amigosolidarioi.org – Donaciones@amigosolidario.org
Portal web amigosolidario.org / redhogarescvd.com.uy ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-del-rock-uruguayo-en-los-70s-parte-2</guid>
</item>
<item>
	<title>Segundo capitulo de la Historia de la musica popular uruguaya</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/segundo-capitulo-de-la-historia-de-la-musica-popular-uruguaya</link>
	<description><![CDATA[Este video esta realizados por Uruguayos en el exterior el mismo fue seleccionado por Amigo Solidario Uruguay & colocado en los primeros puestos de nuestros favoritos ya que el mismo 
es considerado una muestra de expresión & presencia de nuestra cultura.
Te invitamos a que Ingreses y te regístres, así estará ayudando a que más personas conozca esta obra.
Haz tu blog, compartes tus videos y disfrutarás de todo lo que tenemos para brindarte.
Desde ya te envió mi agradecimiento y espero no incomodarte con este mensaje.
CONTACTO: Mail: rrpp@amigosolidarioi.org – Donaciones@amigosolidario.org
Portal web amigosolidario.org / redhogarescvd.com.uy ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/segundo-capitulo-de-la-historia-de-la-musica-popular-uruguaya</guid>
</item>
<item>
	<title>Cine Club; Los Hermanos Lumière 1894</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/cine-club-los-hermanos-lumiere-1894</link>
	<description><![CDATA[Louis Jean (5 de octubre de 1864 – 6 de junio de 1948) y Auguste Marie Louis Nicholas (19 de octubre de 1862 – 10 de abril de 1954) fueron los inventores del proyector cinematográfico.
Ambos nacieron en Besançon, Francia, pero crecieron en Lyon. Su padre, Antoine Lumière, tenía un taller fotográfico y ambos hermanos trabajaban con él, Louis como físico y Auguste como administrador. Louis hizo algunas mejoras en el proceso de fotografías estáticas.
A partir de 1892 los hermanos empezaron a trabajar en la posibilidad de imágenes en movimiento. Patentaron un número significativo de procesos notables, como agujerear la cinta del film para permitir su movimiento por la cámara.
Crearon un aparato que servía como cámara y como proyector: el cinematógrafo, que se basaba en la persistencia retiniana de imágenes en el ojo humano. Ellos cargaban las piezas de la cámara filmadora en un cajón para su traslado.
El cinematógrafo fue patentado el 13 de febrero de 1894. Así, en el verano de 1894, los hermanos Louis y Auguste Lumière tenían a punto la cámara que servía tanto como tomavistas o como proyector, y con ella llevaron a cabo su primera filmación ese otoño. El 22 de marzo de 1895 fue mostrada en París en una sesión de la Société d'Encouragement à l'Industrie Nacional la conocida La sortie des ouvriers des usines Lumière à Lyon Monplaisir («Salida de los obreros de la fábrica Lumière en Lyon Monplaisir»), rodada tres días antes el 19 de marzo de 1895.
Tras diversas presentaciones en sociedades científicas, en la Universidad de la Sorbona, en Bruselas y otros lugares, se procedió a su explotación en la primera sesión exhibida para un público comercial, como primer espectáculo de pago el 28 de diciembre de 1895 en París, en el Salon Indien del Grand Café, en el Boulevard des Capucines, donde se proyectaron varias cintas entre las que destacaban, aparte de la ya citada Salida de la fábrica Lumière, otras como Llegada de un tren a la estación de la Ciotat o El desayuno del bebé, e incluía la primera película de ficción: El regador regado. Así, con este catálogo, el cine comenzó su historia a modo de documental, como testigo objetivo de la vida cotidiana.
Los hermanos pensaban que «el cine es una invención sin ningún futuro», utilizable sólo para el ámbito de la intimidad. No obstante, aprovecharon todo lo que el nuevo invento les ofreció para generar riqueza y montar un negocio rentable. Los Lumière enviaban un cinematógrafo y un operador allá donde era requerido, por ejemplo a la Coronación del zar Nicolás, etc. Con estas cintas rodadas en los lugares más exóticos del planeta surge el montaje.
Su posición económica y el interés que mostraban hacia la ciencia les hizo menospreciar las posibilidades comerciales de su invento, por lo que finalmente abandonaron la producción cinematográfica.
En 1903 patentaron un proceso para realizar fotografías en color, el Autochrome Lumière, lanzado al mercado en 1907.
Actualmente su cámara esta en el museo de cine de Paris, con la de George Méliès. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/cine-club-los-hermanos-lumiere-1894</guid>
</item>
<item>
	<title>CASSETTE</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/cassette</link>
	<description><![CDATA[Cassette es un programa que busca difundir la historia musical de nuestro país a través de ocho capitulos; Punk, Metal, Hip hop, Rock, Electro, Sonora y tropical, Reggae y Pop. Un programa para todos los amantes de la música y para todos los que disfrutan de ella.

Cassette, 30 años de música underground en Chile. 
Nuestra Música, Nuestra Historia. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/cassette</guid>
</item>
<item>
	<title>ÉPOCA DE ORO DEL CINE ARGENTINO (1950-1960)</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/epoca-de-oro-del-cine-argentino-1950-1960</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/epoca-de-oro-del-cine-argentino-1950-1960</guid>
</item>
<item>
	<title>Trailer 1 - FRAGMENTOS para una historia del otro cine español</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/trailer-1-fragmentos-para-una-historia-del-otro-cine-espanol</link>
	<description><![CDATA[Un recorrido por la historia del otro cine español, el que exploró sin concesiones su potencial artístico, tanto plástico como poético y conceptual. El cine experimental en España ha dejado un curso intermitente, de hitos aislados, que FRAGMENTOS recompone a partir de testimonios, secuencias y documentos diversos. Por primera vez en España, un documental reúne lo más significativo de un cine que poco a poco deja de ser invisible.

FRAGMENTS is a historical survey of “the other” Spanish Cinema — films that brazenly explored their artistic, poetic and conceptual potential. Spanish experimental cinema can be glimpsed in a series of important yet isolated events that FRAGMENTS compiles through various firsthand accounts, film excerpts and documents. For the first time in Spain, a documentary brings together the most relevant of a cinema that is slowly losing its invisibility. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/trailer-1-fragmentos-para-una-historia-del-otro-cine-espanol</guid>
</item>
<item>
	<title>historias del cine chileno capitulo 6</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historias-del-cine-chileno-capitulo-6</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historias-del-cine-chileno-capitulo-6</guid>
</item>
<item>
	<title>Historias del Cine Chileno Capitulo 4</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historias-del-cine-chileno-capitulo-4</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historias-del-cine-chileno-capitulo-4</guid>
</item>
<item>
	<title>historia del cine chileno capitulo2</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-del-cine-chileno-capitulo2</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/historia-del-cine-chileno-capitulo2</guid>
</item>
<item>
	<title>2005: ODISEA DE ESCUELAS DE CINE</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/2005-odisea-de-escuelas-de-cine</link>
	<description><![CDATA[Un Documental que dirigí en la escuela de Cine (CECC), donde exponemos la discrepancia que existe entre las escuelas de cine de México. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/2005-odisea-de-escuelas-de-cine</guid>
</item>
<item>
	<title>Video por la NO DEROGATORIA de la Ley de Cine en Ecuador (GYE)</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/video-por-la-no-derogatoria-de-la-ley-de-cine-en-ecuador-gye</link>
	<description><![CDATA[Para apoyar esta causa, adhiérete mediante firma electrónica en: e-encuesta.com/​answer.do?testid=7A9pYvkMI1I=

Para más información, visita: facebook.com/​#!/​group.php?gid=111746558847883&ref=ts

La Ley de Fomento al Cine Nacional corre peligro de ser derogada bajo las disposiciones finales de la Ley de Culturas, a punto de entrar a segundo debate en la Asamblea Nacional. La Ley de Cine tiene ya más de cuatro años de vigencia y el Consejo Nacional de Cine, creado bajo esta ley, ha apoyado la realización de películas nacionales durante estos cuatro años.

Realizadores jóvenes de Guayaquil se unieron para hacer este video, en réplica a acciones similares tomadas en Quito y Cuenca.

Un país sin cine es un país invisible. La Ley de Cine nos visibiliza ante el resto del mundo. No permitas que se derogue la ley. Aún quedan muchas películas por hacer en Ecuador.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/video-por-la-no-derogatoria-de-la-ley-de-cine-en-ecuador-gye</guid>
</item>
<item>
	<title>La violencia en el cine y TV</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/la-violencia-en-el-cine-y-tv</link>
	<description><![CDATA[Documental en el que se trata la violencia mostrada a lo largo de la historia del cine, su evolución y repercusión posterior en la sociedad. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/la-violencia-en-el-cine-y-tv</guid>
</item>
<item>
	<title>AFAL, una mirada libre (1956-1963) / AFAL, a free glance (1956-1963)</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/afal-una-mirada-libre-1956-1963--afal-a-free-glance-1956-1963</link>
	<description><![CDATA[Trailer del documental  AFAL, una mirada libre (1956-1963) ; conducido mediante entrevistas a componentes del grupo AFAL y los textos originales de la revista.

Sinópsis: AFAL, un colectivo de fotógrafos impulsado y aglutinado desde la olvidada Almería de los años 50 por Carlos Pérez Siquier y José Maria Artero a través de la revista AFAL, revolucionó y cambió el rumbo de la estancada fotografía española de la época hasta llevarla a ocupar un puesto relevante en el panorama fotográfico internacional. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/afal-una-mirada-libre-1956-1963--afal-a-free-glance-1956-1963</guid>
</item>
<item>
	<title>Primera película de un evento deportivo</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/primera-pelicula-de-un-evento-deportivo</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/primera-pelicula-de-un-evento-deportivo</guid>
</item>
<item>
	<title>Cinematógrafos cubanos de los años 30</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/cinematografos-cubanos-de-los-anos-30</link>
	<description><![CDATA[El invento de los hermanos Lumiere se deja ver por vez primera en tierras latinoamericanas el 18 de julio de 1896, en Buenos Aires. Poco después aparece en México, y al año siguiente en La Habana, el domingo 24 de enero de 1897, a las seis de la tarde.
Una revista de la época, La ilustración de Cuba, informa que las primeras cintas proyectadas habían sido: Jugadores de cartas, Los bebés, Artillería de montaña, Baile de tropa, Unos negros bañándose, Llegada del tren, Transformador de tipos y Escena del Jardinero.

El cinematógrafo había llegado. Con él comenzó a hacerse un espectáculo, un negocio, y más adelante un arte, a través de un desfile de hombres, de ideas, de fechas.

Primeros
Simulacro de incendio, la primera cinta rodada en Cuba, se debe al francés Gabriel Veyre -introductor del cinematógrafo Lumiere en nuestro país- y data del 7 de febrero de aquel año. El galo aprovechó una demostración del Cuerpo de Bomberos del Comercio de La Habana, y rodó una peliculita de un minuto pues, entonces, el primitivo tomavistas de los famosos hermanos sólo admitía película virgen para esa duración. 
En cuanto al primer cubano que filmó aquí, el honor corresponde al actor José E. Casasús, quien realiza El brujo desapareciendo (1898), corto de ficción ideado para promocionar una marca de cerveza.

Como sucedió en otras partes del mundo, las cintas nacionales fueron bien escasas durante los primeros tiempos, por la sencilla razón, entre otras cosas, de que en el país no se fabricaba película sin impresionar, ni ingredientes químicos para revelar y copiar, ni aparatos para tomar y exhibir. Y si se conserva algún filme es casi puro milagro.

Quesada y Peón

La figura cimera de la etapa inicial del cine cubano es, sin duda, Enrique Díaz Quesada, autor de la archifamosa El parque de Palatino (1906), primer intento cinematográfico real entre nosotros y muestra más antigua que se conserva, así como también de Manuel García, el rey de los campos de Cuba (1913), primer largometraje silente nuestro que con el éxito alcanzado hiciera posible la creación del consorcio Díaz Quesada-Santos y Artigas, productor de varias cintas.

Si Quesada fue el pionero del cine social e histórico nuestro, hombre riguroso hasta donde le fue posible, Ramón Peón le sigue en importancia durante el final de la etapa silente, pues no sólo rodó diez filmes en la década del veinte, sino que hizo dos de las mejores cintas de la época: El veneno de un beso (1929), en la que se utilizaron amplios medios económicos y tuvo una cuidadosa técnica, y La Virgen de la Caridad (1930), colofón magnífico de la era muda cubana y de la filmografía hasta entonces de este realizador, más seguro ya del oficio y dueño de una mayor imaginación visual.

El sonido

El sonoro cubano lo inician Max Tosquella y los hermanos Del Barrio con un cortometraje comercial hecho a un hotel del Vedado luego de adquirir los equipos en suelo estadounidense. Pero todo comienza, realmente, con el corto musical Maracas y bongó (1932), del propio Tosquella y fotografía de Ernesto Caparrós.

Es precisamente este último quien realiza, en 1937, La serpiente roja, primer largometraje sonoro cubano (aunque las copias y el registro electromagnético del sonido se hicieron en New York), aprovechando el éxito del personaje del detective chino Chan-Li-Po, creado para la radio por Félix B. Cainet e interpretado por el actor Aníbal de Mar.

En los tres últimos años de la década se produce un inesperado auge en la producción, rodándose casi una veintena de filmes en los que predominan las comedias musicales (como Sucedió en La Habana) o el tema guajiro (como El romance del Palmar), pues el propósito era explotar al máximo las canciones y bailes populares y la fama de los intérpretes de la radio y el teatro con más arraigo, como eran Alberto Garrido y Federico Piñero y Rita Montaner, por citar algunos.

Mención aparte, por supuesto, para la Cuba Sono Film, creada por el Partido Socialista Popular y dirigida por Luis Álvarez Tabío y José (Pepe) Tabío, que se planteó la posibilidad de utilizar el medio para realizar trabajo político (además de brindar servicio de audio a las actividades del partido y sindicatos) mediante noticiarios, testimonios gráficos y documentales.

Los cincuenta

Estos años están signados por Manuel Alonso, las coproducciones con México y el auge del cine aficionado y experimental.

De Alonso es Siete muertes a plazo fijo (1950), cinta de corte policial, en la que evadió lo manido y convencional de la época y resultó a la postre un meritorio intento. Algo que se repetiría después con Casta de roble (1953), otra película suya de buen cuidado artístico y técnico, aunque lastrada todavía por el comercialismo cursi del momento.

Coproducciones cubano-mexicanas se realizaron varias, casi todas de triste recuerdo. Cuanto al cine aficionado, la cinta de mayor significación es, desde luego, El Mégano (1955), de Julio García Espinosa y un grupo de jóvenes de la sociedad Nuestro tiempo, documental que denunciaba la miseria a que eran sometidos los carboneros de la Ciénaga de Zapata y en general todo el campesinado cubano. Grupo de jóvenes que, por cierto, integrarían las filas de fundadores del ICAIC, en 1959, luego del triunfo de la Revolución. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/cinematografos-cubanos-de-los-anos-30</guid>
</item>
<item>
	<title>Mario Testino</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/mario-testino</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/mario-testino</guid>
</item>
<item>
	<title>Ciclo conferencias Colección Carmen Thyssen-Bornemisza: Camille Corot. La Soledad. ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/ciclo-conferencias-coleccion-carmen-thyssen-bornemisza-camille-corot-la-soledad-recuerdo-de-vigen-lemosin</link>
	<description><![CDATA[con Juan Ángel López-Manzanares

En este ciclo de conferencias, a cargo de los conservadores del Museo Thyssen, se glosan algunas de las obras maestras de la Colección Carmen Thyssen-Bornemisza. En todas ellas hay una evocación apasionada, a veces nostálgica, de un escenario amado por el artista.

En La Soledad, Corot se inspira en los paisajes de la región francesa de Lemosín, pero teñidos por el recuerdo de sus visitas lejanas a los lagos italianos. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/ciclo-conferencias-coleccion-carmen-thyssen-bornemisza-camille-corot-la-soledad-recuerdo-de-vigen-lemosin</guid>
</item>
<item>
	<title>Colección Carmen Thyssen-Bornemisza</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/coleccion-carmen-thyssen-bornemisza</link>
	<description><![CDATA[Descubre la Colección Carmen Thyssen-Bornemisza a través de las voces de sus visitantes. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/coleccion-carmen-thyssen-bornemisza</guid>
</item>
<item>
	<title>MUJER EN EL BAÑO de Roy Lichtenstein</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/mujer-en-el-bano-de-roy-lichtenstein</link>
	<description><![CDATA[Mujer en el baño, inspirada en alguna secuencia sacada de un folletín amoroso, está pintada con un cromatismo elemental de colores primarios, azul, amarillo y rojo, aplicados con los característicos puntos benday. La visión del rostro y las manos de la mujer en el agua, con los perfiles delimitados por unas gruesas líneas negras sobre un fondo blanco, destacan sobre la estática geometría de la pared de azulejos del fondo. En este tema, tan frecuente en la historia del arte en forma de Baño de Venus, Lichtenstein, uno de los artistas que en la década de los años sesenta reaccionaron contra el lenguaje del expresionismo abstracto e iniciaron el movimiento pop, logra transformar las apariencias al sustituir la reproducción mecánica del cómic por el trabajo manual del pintor.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/mujer-en-el-bano-de-roy-lichtenstein</guid>
</item>
<item>
	<title>Lágrimas de Eros</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/lagrimas-de-eros</link>
	<description><![CDATA[Lágrimas de Eros, una gran exposición dedicada a los tormentos de la pasión: el lado oscuro del deseo sexual, lleva el título del último libro del escritor francés Georges Bataille, Les larmes d’Éros, y se inspira en algunas de sus ideas sobre el erotismo, como la dialéctica prohibición / transgresión o la identificación de lo erótico con el sacrificio religioso. La exposición tiene un carácter total, pansexual, e incluye todas las orientaciones y nichos del deseo: la mirada masculina y la femenina, lo hetero y lo homo, el voyeurismo y exhibicionismo, el bondage y el sadomasoquismo, los diversos fetichismos, etc. Todas esas especialidades se reconocen en el gran repertorio de los mitos de Eros, tanto los que proceden del Olimpo grecorromano como los que vienen de la Biblia. Nuestra exposición ilustra la pervivencia de esos mitos hasta nuestros días y a la vez su transformación en la época moderna, que les ha dado nuevos sentidos perversos. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/lagrimas-de-eros</guid>
</item>
<item>
	<title>Joven caballero en un paisaje</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/joven-caballero-en-un-paisaje</link>
	<description><![CDATA[Con Guillermo Solana
01/06/2009

Joven caballero en un paisaje muestra uno de los primeros ejemplos de retrato de cuerpo entero de la pintura europea. Esta obra de Carpaccio, firmada y fechada en el cartellino a la derecha, estuvo atribuida hasta 1919 a Durero. En cuanto a la identidad del personaje existen numerosas hipótesis. La divisa Malo mori quam foedari (antes morir que contaminarse) que aparece junto al armiño podría indicar que se trata de un caballero de la orden del Armiño. Sin embargo, la tesis generalmente más aceptada es la identificación del personaje con Francesco Maria della Rovere, III duque de Urbino. El paisaje en el que aparece el joven, con armadura y a punto de desenvainar la espada, es tan inquietante como él, pues describe con gran minuciosidad ejemplos de la flora y la fauna alusivos al bien y al mal.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/joven-caballero-en-un-paisaje</guid>
</item>
<item>
	<title>Experimento Atrición. Attrition Experiment</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/experimento-atricion-attrition-experiment</link>
	<description><![CDATA[Video realizado en 1999 con el apoyo del Fondo Nacional para la Cultura y las Artes (México). Basado en el proyecto “Atrición de Enrique Villaseñor y Juan Zavaleta. Primer capitulo de la trilogía, éste video refleja el punto de vista de ambos artistas sobre la leyenda de los jinetes del Apocalipsis contenida en la mitología Judío/Cristiana y su visión personal sobre el concepto de la atrición.

Video made in 1999 with support of the Culture and Arts National Fund (Mexico). Based in the “Attrition” project by Enrique Villaseñor and Juan Zavaleta. First chapter of the trilogy, this video reflects both artists’ point of view about the Apocalypse riders’ legend contained in the Jew/Christian mythology and their personal vision on the concept of attrition. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/experimento-atricion-attrition-experiment</guid>
</item>
<item>
	<title>LA MUSICA CONTADA</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/la-musica-contada</link>
	<description><![CDATA[Documental sobre los 10 años de la Música Contada. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/la-musica-contada</guid>
</item>
<item>
	<title>Arte o publicidad</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/arte-o-publicidad</link>
	<description><![CDATA[fragmento documental de TVE sobre una exposición con el mismo título en el George Pompidou en el 2000 ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/arte-o-publicidad</guid>
</item>
<item>
	<title>Ruta Modernista de Sant Feliu de Llobregat</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/ruta-modernista-de-sant-feliu-de-llobregat</link>
	<description><![CDATA[Documental sobre l'arquitectura d'estil modernista que hi ha a Sant Feliu de Llobregat.
Sant Feliu de Llobregat també va viure el moviment del modernisme a finals del segle XIX i principis del XX. Això va transformar la fesomia de la ciutat, que es va expandir adoptant com a nucli l'estació del ferrocarril, arribat a meitats del segle XIX. El pla d'eixample, de l'arquitecte municipal, en va ser l'eix vertebrador. santfeliu.cat/​ruta ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/ruta-modernista-de-sant-feliu-de-llobregat</guid>
</item>
<item>
	<title>La Havane, utopie en construction - La Habana utopia en construcción</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/la-havane-utopie-en-construction-la-habana-utopia-en-construccion</link>
	<description><![CDATA[Synopsis: 
En français:
Le documentaire parle du projet urbain de rénovation du centre historique de La Havane capitale de Cuba. Le film explique comment est réalisée la rénovation du centre historique, l’originalité de sa conception, le financement autogéré par l'Office de l'Historien et la globalité du projet qui est à la fois urbanistique, architectural, environnemental, culturel et social. Le documentaire présente des images du centre historique, de la vie urbaine et culturelle. Des explications données par Eusebio Leal Spengler, historien de La Havane et personnage central du projet de réhabilitation. Des interviews de responsables de projets et des habitants de la vieille ville. 

Participation aux festivals:
Festival du Cinema Ibero-américain de Bruxelles (Belgique)2006
Festival de Cine Pobre Gibara (Cuba) 2007
Festival de Cine de los Derechos Humanos Sucre (Bolivie) 2007
Festival Prodocumentales de Albacete (Espagne) 2007 

En español:
Un documental sobre la obra de rehabilitación de La Habana vieja. La película explica la originalidad del proyecto, el sistema de autogestión y el aspecto global de la obra que tiene aspectos tanto arquitectural,urbanístico, como social, cultural y ambiental. El documental presenta imágenes del centro histórico, de la vida urbana y cultural incluye explicaciones de Eusebio Leal Spengler, historiador de la Ciudad de La Habana y entrevistas a responsables de proyectos y habitantes del centro histórico

Participación a los festivales:
Festival del Cine Iberoamericano de Bruselas (Bélgica)2006
Festival de Cine Pobre Gibara (Cuba) 2007
Festival de Cine de los Derechos Humanos Sucre (Bolivia) 2007
Festival Prodocumentales de Albacete (España) 2007 ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 23 Dec 2010 13:39:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/mediateca/la-havane-utopie-en-construction-la-habana-utopia-en-construccion</guid>
</item>
</channel>
</rss>
