<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Proyectos</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2011 21:24:41 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>LUGARES DE TRÁNSITO</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/lugares-de-transito</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/80.jpg" alt="LUGARES DE TRÁNSITO" />LUGARES DE TRÁNSITO, con especial acento en el ámbito de la fotografía, es un proyecto de creación que aborda la valoración del lugar y sus nuevas resignificaciones a partir de proyectos
artísticos vivos. Experiencias que miran a Iberoamérica como realidad compartida, como escenario participativo desde el que se construye una ciudadanía con personalidad propia.
Comisariado por Marta Soul, el proyecto parte de un total de 8 encuentros bilaterales, cada uno de los cuales fundamentado en base al trabajo de 2 artistas por destino, bajo
la forma de un proyecto creativo conjunto, y que se presentará posteriormente en España a través
de una estructura de múltiples significados: exposición, publicación y congreso.]]></description>
	<author>LDT</author>
	<pubDate>Tue, 08 Mar 2011 21:25:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/lugares-de-transito</guid>
</item>
<item>
	<title>Acción!MAD11 - VIII Encuentro Internacional de Arte de Acción</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/accionmad11-viii-encuentro-internacional-de-arte-de-accion</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/61.jpg" alt="Acción!MAD11 - VIII Encuentro Internacional de Arte de Acción" /><p>La Asociación Acción!MAD se crea en el año 1996 con el propósito de difundir y dar a conocer de una manera profunda el Arte de Acción y la Performance en España A partir del año 2003 empezamos a organizar Acción!MAD – Encuentros Internacionales de Arte de Acción que se ha convertido en una cita anual para el público de la Comunidad de Madrid además de en un referente internacional para artistas y comisarios. Nuestro ámbito de actuación es la ciudad de Madrid pero pertenecemos a la Red Europea “A Space for Live Art” a través de la cual organizamos programas de intercambio y movilidad de Artistas, críticos y comisarios. www.aspaceforliveart.org También pertenecemos a REDaccion, Red Ibérica de organizadores de programas de Arte de Acción y Performance y con dos de sus miembros en Girona y Sevilla estamos organizando una muestra de Publicaciones sobre Arte de Acción y Performance que se exhibirá durante el Acción!MAD en Matadero Madrid; y a la Federación de Agentes Artísticos Independientes de Madrid. En Madrid en el año 2003, cuando comenzamos este proyecto, no había ningún Festival ni programa dedicado específicamente al Arte de Acción y Performance. En este momento, debido al espectacular interés que han despertado la Performance tanto en el ámbito de las Artes Visuales como en el de las Artes Escénicas, algunos Festivales, como Escena Contemporánea, empiezan a incluir performances en sus programaciones pero Acción!MAD es el único dedicado exclusivamente a esté género independiente y autónomo que atraviesa el firmamento creativo de los dos últimos siglos como un fulgurante cometa cuya estela ha contaminado las Artes Visuales, la Música, la Danza, el Teatro, el Cine y la Literatura . acción!MAD – Encuentros Internacionales de Arte de Acción de Madrid surge de la necesidad de llenar este hueco en la programación cultural de nuestra ciudad estableciéndose como una cita anual que ofrece al público de Madrid una visión amplia y profunda de un género independiente y autónomo, gobernado por sus propias reglas espacio-temporales y que procura siempre abarcar un espectro geográfico vasto, mostrar distintas generaciones de artistas y diferentes sensibilidades y por supuesto prestando una especial atención al trabajo de las mujeres cuya aportación al Arte de de Acción y la Performance ha sido y es enormemente importante, original y fecunda. La programación de Acción!MAD contempla, además de la exhibición de Acciones y Performances, Talleres, Mesas Redondas, Presentaciones Teóricas, Charlas, Conferencias, Exhibiciones y propuestas para el Espacio Público. Desde el año 2008 tenemos además una sección dedicada a los jóvenes artistas que empiezan a dar sus primeros pasos en esta disciplica: El Espacio Frágil que organizamos en colaboración con Facultades y Escuelas de Bellas Artes de toda España.</p>]]></description>
	<author>accionmad</author>
	<pubDate>Thu, 17 Feb 2011 20:52:11 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/accionmad11-viii-encuentro-internacional-de-arte-de-accion</guid>
</item>
<item>
	<title>Vozquemadura. Revista electrónica de poesía alternativa.</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/vozquemadura-revista-electronica-de-poesia-alternativa</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/26.jpg" alt="Vozquemadura. Revista electrónica de poesía alternativa." />Es un proyecto que surgió en el año 2007, en la ciudad de Tuxtla Gutiérrez, Chiapas. Su intención fue espontánea y significativa: difundir, a través de la Red, la obra de autores jóvenes y autores poco conocidos, procedentes de diversas ideologías y latitudes, para establecer un diálogo entre las nuevas generaciones de escritores y lectores, sobre todo del género de la poesía.

La revista, además de ser electrónica, es alternativa porque consideramos que su misma definición la respalda: cambiar la esencia o forma de un cuerpo sin que su función afecte a su contenido. Y electrónica porque la disponibilidad de la nueva era afectó considerablemente la forma de ver al mundo: Internet, es la más novedosa tecnología, la más visitada y la más requerida. Rainer María Rilke menciona algo al respecto en el libro Cartas a un joven poeta: “Las obras de arte, como la literatura, por ejemplo, son una soledad infinita, y nada es tan poco apropiado para abordarlas como la crítica, ya que sin ella el trato y la comprensión de su particular disposición sería un descalabro”. Crítica, en el sentido más objetivo posible. Internet abrió sus puertas desde hace más de una década y la crítica en cuanto a lo que se publica en él, siempre ha estado vigente.

Vozquemadura, hasta el momento ha funcionado como lo que se pretendió desde el comienzo, primero: honorar el nombre de Xavier Villaurrutia, el creador de una carga eléctrica como la muerte: la pequeña diosa. Y segundo: representar en nuestro idioma las artes (entre ellas la literatura) como algo admirable, desmesurado y vertiginoso.]]></description>
	<author>vozquemadura</author>
	<pubDate>Tue, 07 Dec 2010 09:43:48 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/vozquemadura-revista-electronica-de-poesia-alternativa</guid>
</item>
<item>
	<title>Videopolis 2011</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/videopolis-2011</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/25.gif" alt="Videopolis 2011" />FESTIVAL ITINERANTE DE CINE & VIDEO URBANO
Bogotá, Helsinki, Caracas, Barcelona, Berlín 

Cortos, Animación, Documentales y Videos experimentales de mas de 20 ciudades del mundo podrán verse durante el mes de Noviembre en Barcelona.
Organizada por Algo Bueno Barcelona con el apoyo de la Taula Intercultural de Secretariat  d´Entitats de Sants, Hostafrancs y la Bordeta,  Videopolis 2010 presenta historias de Amor, Guerra, Música, Decepción, Sexo, Género y Poder vistas por realizadores que desde su ciudad nos proponen una visión personal del mundo en el que vivimos. 

Videopolis 2010 está centrada en historias que nos permitirán experimentar la vida urbana en lugares remotos con situaciones que no imaginamos.

Un Viaje a la vida de otros a través del vídeo.]]></description>
	<author>algobuenobcn</author>
	<pubDate>Mon, 06 Dec 2010 12:43:16 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/videopolis-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>AFP-Cooperación Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/afp-cooperacion-cultural</link>
	<description><![CDATA[Nuestra Asociación desarrolla proyectos de cooperación cultural en América Latina, actualmente estamos valorando la posibilidad de reproducir una iniciativa exitosa que estamos realizando en el ámbito literario. Por esto motivo, buscamos asociaciones y/o fundaciones culturales de América del Sur que puedan estar interesadas en participar conjuntamente en actividades dirigidas a jóvenes de promoción de la literatura española e hispanoamericana.

Si piensan que puede ser de su interés, contacten con nosotros.]]></description>
	<author>MiguelRico</author>
	<pubDate>Fri, 03 Dec 2010 15:45:29 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/afp-cooperacion-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Proyecto Biblioteca Comunitaria</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/proyecto-biblioteca-comunitaria</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/20.png" alt="Proyecto Biblioteca Comunitaria" />Usted y nosotros podemos mejorar el futuro y llenar de esperanzas a mas de 1000 niños, niñas y jovenes de Barrio Nuevo en Cartagena de Indias. Muchos de ellos victimas, que tienen pocos espacios para el acceso a la información, para el desarrollo de propuestas formativas fuera del aula, para aprender que hay mejores opciones en la vida, gracias a este proyecto, contaran con una biblioteca comunitaria.]]></description>
	<author>aldesarrollo</author>
	<pubDate>Wed, 01 Dec 2010 12:14:05 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/proyecto-biblioteca-comunitaria</guid>
</item>
<item>
	<title>Museo del Baile Flamenco - Sevilla</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/museo-del-baile-flamenco-sevilla</link>
	<description><![CDATA["El Museo del Baile Flamenco, iniciativa privada, abrió sus puertas en 2006. Su entorno artístico, su edificio empático 1.713metros en 4 plantas y 1 entreplanta , sus instalaciones de alta tecnología y su contenido cultural impregnan al museo del baile flamenco de un ambiente particular, único y emocional. Ahora, se decide buscar nuevas vías para este museo.El tema  flamenco  es el principal atractivo del museo, que se entiende como museo patrimonial, pero debido a lo polivalente de sus instalaciones técnicas, interactivas y museográficas, estas, con gran facilidad, se podrían usar para otros fines. El edificio y sus instalaciones, situado en pleno centro histórico de Sevilla, a cuatro minutos a pie de la Giralda, permiten la creación de una marca cultural de primera categoría, su equipamiento hace visible la gran apuesta que realizó esta empresa. Por ello pensamos que una fundación, una marca comercial, o cualquier empresa que simplemente quiera estar cerca de la cultura, pueden tener este edificio como patrimonio o transformar sus inquietudes culturales en una realidad.
El patio es centro artístico del museo. Con su escenario hidráulico se transforma en un pequeño teatro Similar a los antiguos  Cafés Cantantes  que permite el disfrute de eventos flamencos auténticos, de raíz, en contacto con artistas de primer nivel que representan la quintaesencia del flamenco, con sudor, pasión y sin tapujos.
De noche, con su sorprendente escenografía y sus luces, el museo crea un ambiente mágico en Sevilla, una experiencia inolvidable en cenas, recepciones... contamos para ello con el patio y sus espacios adyacentes.
Varias salas de reuniones con capacidad cada una de entre 30 y 50 personas para un inmejorable ambiente de trabajo creativo, de equipo ... La configuración de las mesas permite el trabajo en grupo, debates, ponencias etc. La luz de la sala es natural con posibilidad de oscurecerla para proyecciones etc.
Servicio de catering a disposición del cliente, coffee-breaks, bufete de medio día o de final de trabajo. Internet, impresoras y demás servicios logísticos disponibles. En la planta segunda, aparte de baños de caballeros y señoras con ducha , se dispone de una pequeña cocina.
En el corazón del museo, en la primera planta:Aquí se concentran las instalaciones interactivas y multimedia. Su visita es un excelente valor añadido a cualquier tipo de eventos, cenas, recepciones, etc. Es una experiencia que sumerge al visitante en el mundo del baile flamenco en un espacio que une la alta tecnología con las raíces de la cultura andaluza : audiovisuales, pantalla de 8 metros de longitud, el sonido, escenografías, pantallas de vidrio que rodean al visitante, exposición de trajes, zapatos, maletas... que explican su historia en 6 idiomas. Música compuesta para el museo por Manolo Sanlúcar, Pedro Sierra y Gualberto García. Exposición fotográfica permanente en el claustro, con luz natural que entra desde el techo traslúcido del museo y su moderna arquitect]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 05:03:47 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/museo-del-baile-flamenco-sevilla</guid>
</item>
<item>
	<title>European Network of Roma Culture (ENROC)</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/european-network-of-roma-culture-enroc</link>
	<description><![CDATA[Expected outcomes of the project - European Cultural network dedicated to Roma. - Investigations undertaken by each partner-country that will allow compiling of complete European framework for Roma cultural heritage and its development perspectives. - International meetings dedicated to Roma culture: historical overview and new trends with involvement of various stakeholders (including artists). - Publications including didactical guide. - Establishment of Virtual Centre of Roma´s Culture in order to provide the updated information about Roma culture with broad access for users fostering their interactive participation by uploading thematic material regarded to Roma culture. Looking for partners within the European Community (countries other than Spain)]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 05:01:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/european-network-of-roma-culture-enroc</guid>
</item>
<item>
	<title>Encontro de Teatro Popular do Eixo-Atlântico</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/encontro-de-teatro-popular-do-eixo-atlantico</link>
	<description><![CDATA[Looking for partners within the European Community (countries other than Portugal). First meeting of popular theater and traditional culture of the euro-region Galiza/Norte de Portugal in Viana do Castelo, in July 2011. Three vectors: representations, expositions and colloquia.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 04:58:40 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/encontro-de-teatro-popular-do-eixo-atlantico</guid>
</item>
<item>
	<title>Fio Prumo</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/fio-prumo</link>
	<description><![CDATA[Fio Prumo is a show of New Circus which explores the intersection of the art of juggling with various performative expressions. His experimental nature is extended by the strong dialogue with the disciplines of light, sound, scenography and video. The work Search a contemporary look of the individual /artist and his place in society and creation. Artistic Direction ? Gilberto Oliveira Creation and Interpretation ? Vasco Gomes, Filipe Caco e J. Lix Light Design ? Romeu Guimarães Scenography ? Hugo Ribeiro Original Music ? Baltazar Molina * Video Editing ? J. Lix e Laura Zieger Production and Photography ? Julieta Guimarães * except: 13 Angels Standing Guard ?round the Side of Your Bed, de Silver Mount Zion Opening - Jun 2009. We are looking for partners within the European Community (countries other than Portugal)]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Mon, 15 Nov 2010 04:50:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/proyectos/fio-prumo</guid>
</item>
</channel>
</rss>
