<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Agenda</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Sun, 10 Jul 2011 06:33:56 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España en Bata-Guinea Ecuatorial,  de la Red de Centros Culturales de la ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-bata-guinea-ecuatorial-de-la-red-de-centros-culturales-de-la-aecid-celebra-su-x-aniversario</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/143.jpg" alt="El Centro Cultural de España en Bata-Guinea Ecuatorial,  de la Red de Centros Culturales de la AECID, celebra su X Aniversario" />El CCEB celebra su décimo cumpleaños y para ello el equipo del Centro Cultural ha preparado una programación muy especial, que refuerza su compromiso con la cultura ecuatoguineana. A lo largo de la segunda semana de Julio y coincidiendo con la fecha del aniversario, se celebrarán distintos eventos que vienen a recoger algunas de las principales líneas de trabajo  que durante esta década el centro ha desarrollado, como son:

Concurso de Escultores

El pasado día 20 de junio dio comienzo el II Concurso de Escultores de Guinea Ecuatorial, en el cual a lo largo de dos semanas 25 artistas de la Región Continental  trabajan en la azotea del CCEB. Sus trabajos se expondrán a partir del día 6 de julio en el patio central del centro. Los premios, serán otorgados por un jurado competente y se harán públicos el día 8 de julio, dentro de la agenda prevista para el acto de celebración del X aniversario del CCEB.

Concurso Recicl-a-ndo

Concurso que ha recogido objetos construidos con materiales de carácter reciclable que son convertidos en juguetes o utensilios para la vida cotidiana. De esta manera el CCEB pretende premiar y poner en valor la importancia del reciclaje y el cuidado del medio ambiente. La entrega de premios está prevista dentro de los actos de celebración del X aniversario.

Muestra audiovisual

En ella se presentará una pequeña selección de los trabajos realizados por el Laboratorio de Audiovisuales del centro que, con el objetivo de fomentar la creatividad de los artistas en la zona continental de Guinea Ecuatorial ha producido realizaciones propias, reportajes, spots, anuncios, mini series e incluso programas televisivos como “Ondas culturales”.

Concierto de Música

El CCEB organiza un concierto con el que quiere impulsar y promocionar a las jóvenes promesas del escenario guineano: DAV.C, Kinta, Yuma, Luis Nbomío y HL04 y Dj/JO. 

Paralelo a estas actividades el equipo del centro cultural organiza la presentación de la memoria “10 años del CCEB” y la grabación del  CD “Décimo aniversario del CCEB” con intérpretes y compositores guineanos para,  junto  con un llavero realizado por el artista plástico ecuatoguineano, Afrán, se conviertan en el obsequio que todo el equipo del CCEB quiere hacer llegar a las instituciones y colaboradores que han formado parte de la vida del centro durante estos diez años.











Breve historia del Centro Cultural 

Desde su fundación, el CCEB ha sido un instrumento de la política cultural exterior de la Cooperación Española dentro de la Red de Centros Culturales de la AECID, cuyo  propósito es contribuir a través de la cultura, al desarrollo social, educativo, intelectual y humano de Guinea Ecuatorial, así como favorecer el intercambio, las relaciones interculturales, la tolerancia, los derechos culturales y el libre acceso a la cultura de todos los sectores de la población.
Durante estos últimos diez años el CCEB se ha consolidado como máximo referente cultural en la región, mostrando la riqueza de la diversidad cultural ecuatoguineana y ha fortalecido el intercambio cultural dentro del país y entre España y Guinea Ecuatorial, siguiendo las líneas directrices de la AECID en la programación y ejecución de sus actividades. 
En su programa, destacan las actividades de música, cultura tradicional, artes plásticas, literatura, formación y capacitación e investigación cultural para todos aquellos que deseen ampliar sus conocimientos en arte, cultura y humanidades y brindando una oportunidad de participación, crecimiento, enriquecimiento y ocio. 
El CCEB se ubica en un edificio de 2.514 m2, sito en un lugar privilegiado del centro de la ciudad de Bata, en su paseo marítimo y mirando al mar (Paseo Lumu Matindi s/n). Está compuesto por 3 plantas y un sótano, disponiendo de diversas aulas, sala de ensayo, laboratorio audiovisual, estudio de grabación, salón de actos, biblioteca, tienda de artesanía, un bar restaurante y una terraza.
Todas las actividades pueden ser seguidas a través de su página web www.ccebata.es, así como interactuar con el CCEB a través de la Red Social Facebook, cuya página encontrará como: Centro Cultural de España en Bata.]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 09:43:23 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-bata-guinea-ecuatorial-de-la-red-de-centros-culturales-de-la-aecid-celebra-su-x-aniversario</guid>
</item>
<item>
	<title>BECAS Diplomaturas en Gestión Cultural, Gestión Editorial y Turismo Sustentable</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/becas-diplomaturas-en-gestion-cultural-gestion-editorial-y-turismo-sustentable</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/140.jpg" alt="BECAS Diplomaturas en Gestión Cultural, Gestión Editorial y Turismo Sustentable" /><p>A DISTANCIA FORMACIÓN EN GESTIÓN CULTURAL, EDITORIAL, TURISMO SUSTENTABLE Y MEDIOS INTERACTIVOS + en: www.gestioncultural.org.ar/formacion Ábaco y la Universidad Católica de Córdoba informan que se encuentran abiertas las inscripciones para los cursos de formación superior en GESTIÓN CULTURAL con orientación en Gestión de las Artes; Cultura, Comunicación y Política; Museos y Patrimonio; TURISMO SUSTENTABLE y GESTIÓN EDITORIAL. A los que se suma una nueva propuesta: la innovadora Diplomatura en MEDIOS INTERACTIVOS. Inician en agosto y septiembre. Se trata de formación específica dirigida a profesionales y personal de instituciones, creadores de todas las ramas del arte ó quienes deseen trabajar en organizaciones o espacios independientes de la cultura. La Diplomatura en Gestión Cultural brinda herramientas prácticas y nociones teóricas según cada especialidad: artes, museos, patrimonio, comunicación y política cultural. La Diplomatura en Gestión Editorial apunta a la formación de profesionales que necesitan afrontar los nuevos y grandes desafíos que se presentan en el sector editorial; con el objetivo de generar redes de trabajo e información. Por su parte, la Diplomatura en Turismo Sustentable pretende colaborar con el crecimiento de un turismo responsable, atendiendo a las necesidades contemporáneas de adaptación ambiental, crecimiento económico e impacto socio cultural positivo de la actividad. La Diplomatura en Medios Interactivos es una propuesta consecuente con el creciente protagonismo de la tecnología en el arte y en la vida cotidiana. Ofrece un programa centrado en la creación, diseño y desarrollo de proyectos en el campo de los medios interactivos, y el análisis teórico crítico del lenguaje de éstos. BECAS Y BENEFICIOS ESPECIALES PARA GRUPOS, INSTITUCIONES Y EMPRESAS Hasta el 31 de Julio se encuentra abierta la convocatoria a medias becas. También existen acuerdos especiales y beneficios exclusivos para grupos. Consultas: infodiplomaturas@abaco.org.ar</p>]]></description>
	<author>julia</author>
	<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 08:17:54 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/becas-diplomaturas-en-gestion-cultural-gestion-editorial-y-turismo-sustentable</guid>
</item>
<item>
	<title>Singular.es artesanía española del siglo XXI en Fundesarte</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/singulares-artesania-espanola-del-siglo-xxi-en-fundesarte</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/141.jpg" alt="Singular.es artesanía española del siglo XXI en Fundesarte" /><p>Desde hoy se puede visitar en la sede de Fundesarte la exposición “Singular.es – artesanía española del siglo XXI”: una muestra sobre la artesanía como medio de expresión de la cultura española caracterizada por su creatividad contemporánea. “Singular.es” ha sido promovida por Fundesarte y financiada por el Ministerio de Cultura de España en el marco de las Ayudas de Acción y Promoción Cultural. Esta muestra quiere ser reflejo de la artesanía española más innovadora, contribuyendo a difundir la cultura de nuestro país al más alto nivel en el exterior y a fomentar las relaciones culturales entre España y otros países. La exposición ya ha podido verse en Oporto (Portugal) y París (Francia) a finales del 2010, y ahora por primera vez podrá visitarse en España. “Singular.es” reúne por tanto una muestra significativa de oficios y enfoques diversos con el nexo común de la contemporaneidad. En ella están representados desde colectivos artesanos tradicionales hasta profesionales consolidados y reconocidos a nivel internacional, así como visionarios, jóvenes valores, figuras que se mueven por los museos del mundo y por supuesto aquellos que venden sus obras en ferias de calle. En definitiva, se trata de un conjunto de artesanos que despuntan por su creatividad y su capacidad para transmitir emociones; también por su trabajo innovador. Las obras recogidas en esta muestra son una expresión cultural que transmiten los valores y la identidad de la sociedad española actual. La muestra podrá visitarse durante el verano en horario de 09.00 a 15.00 horas en la sede de Fundesarte. Las estaciones de metro más cercanas son Prosperidad (L4) y Cruz del Rayo (L9).</p>]]></description>
	<author>Fundesarte</author>
	<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 08:16:31 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/singulares-artesania-espanola-del-siglo-xxi-en-fundesarte</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso de certificación de calidad para productos artesanos de América del Sur</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-de-certificacion-de-calidad-para-productos-artesanos-de-america-del-sur</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/142.jpg" alt="Curso de certificación de calidad para productos artesanos de América del Sur" /><p>Fundesarte organiza junto a la Agencia Española de Cooperación Internacional para el Desarrollo (AECID) el curso " Certificación de calidad para el sector artesano de América Latina nivel I" en el marco del Programa Iberoamericano de Formación Técnica Especializada (PIFTE) de la AECID. El curso tendrá lugar en el centro de formación de la Cooperación Española de Cartagena de Indias (Colombia), del 24 al 28 de octubre de 2011. El curso tiene como finalidad fortalecer la incidencia de las instituciones públicas y organizaciones en el sector artesano: desarrollo, calidad y sostenibilidad. Además de introducir conceptos y aplicaciones de sistemas de certificación, acreditación, marcas, sellos y reconocimientos; así como presentar experiencias significativas a escala internacional sobre reconocimientos, modelos de acreditación y certificaciones. Está dirigido a responsables y técnicos de las instituciones públicas y privadas con competencias en artesanía de América del Sur y a líderes de asociaciones de artesanos con capacidad de replicar del curso. La fecha límite de presentación de solicitudes finaliza el 20 de septiembre.</p>]]></description>
	<author>Fundesarte</author>
	<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 08:15:22 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-de-certificacion-de-calidad-para-productos-artesanos-de-america-del-sur</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso online de formación en sistemas de certificación y calidad de la artesanía</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-online-de-formacion-en-sistemas-de-certificacion-y-calidad-de-la-artesania</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/139.jpg" alt="Curso online de formación en sistemas de certificación y calidad de la artesanía" /><p>La Fundación Española para la Innovación de la Artesanía (Fundesarte) del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio, y la Fundación CEDDET, ofrecen la primera edición del curso online “Curso de formación en sistemas de certificación y calidad de la artesanía”. El curso tiene por objeto promover un espacio formativo para profesionales y técnicos de la gestión pública en el sector artesanal latinoamericano mediante módulos de especialización en procesos de reconocimiento y calidad del sector artesano. El curso se realiza íntegramente por internet y tiene un enfoque práctico basado en la experiencia profesional de los expertos que lo imparten, así como las aportaciones de los propios participantes. El curso está especialmente dirigido a profesionales y técnicos de instituciones públicas y privadas de América Latina relacionadas con el sector artesano. El número de participantes está limitado a treinta para poder asegurar la calidad de la formación y permitir un seguimiento personalizado por parte de los docentes. El nivel de exigencia es elevado, pero la metodología de formación online permite compatibilizar la realización del curso con las actividades profesionales y relacionarse con expertos de otros países a pesar de las diferencias horarias. La fecha de inicio es el 26 de septiembre y finalizará el día 20 de noviembre de 2011. Su duración es de 8 semanas. En este período se contempla el tiempo para aprender a utilizar las herramientas telemáticas y dos semanas para la recuperación de actividades o descanso a mitad y al final del curso. A los participantes que superen el curso se les será otorgará un diploma acreditativo expedido por FUNDESARTE y la Fundación CEDDET. La Fundación CEDDET concede becas a todos aquellos participantes que superen el proceso de selección. El coste de la matrícula del curso con beca para participantes del sector público es de 40 euros; mientras quienes provengan del sector privado, deben abonar 235 euros. Entrando aquí, pueden acceder a la información del curso y proceder a su inscripción.</p>]]></description>
	<author>Fundesarte</author>
	<pubDate>Thu, 30 Jun 2011 08:46:50 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-online-de-formacion-en-sistemas-de-certificacion-y-calidad-de-la-artesania</guid>
</item>
<item>
	<title>Presentación novela Santa Compaña</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/presentacion-novela-santa-compana</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/137.jpg" alt="Presentación novela Santa Compaña" /><p>Casa Eolo y Librería tres rosas amarillas, tienen el honor de invitarle a la presentación de la novela: SANTA COMPAÑA, del escritor Salvador Moreno Valencia, que estará acompañado por el escritor Rafael Soler. Próximo 30 de junio, en C/ San Vicente Ferrer, 34,Madrid (Metro Tribunal). A las 20 horas 30 minutos. Ocho y media de la tarde. Os esperamos</p>]]></description>
	<author>alvaeno</author>
	<pubDate>Sun, 19 Jun 2011 07:33:40 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/presentacion-novela-santa-compana</guid>
</item>
<item>
	<title>I Curso de Iniciación a la Gestión Cultural Internacional</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/i-curso-de-iniciacion-a-la-gestion-cultural-internacional</link>
	<description><![CDATA[<p>Objetivos del curso 1. Ofertar una visión global de procedimientos probados, dentro del marco de la gestión cultural internacional, que generen referentes conceptuales a la vez que estimulen hábitos de investigación y análisis. 2. Acotar hábitos de participación e innovación dentro de la comunidad cultural internacional. 3. Producir estímulos empresariales generados a partir del análisis crítico y la investigación sobre la historia y evolución de las estrategias operativas de intervención cultural. Duración: 20 horas Destinatarios Estudiantes de Máster en Gestión Cultural y cursos de Grado en Magisterio, Historia del Arte, Bellas Artes, Antropología, Empresariales. Profesionales de la gestión cultural y/o del patrimonio que deseen ampliar sus perspectivas laborales. Reconocido como créditos de libre elección o créditos por las Actividades universitarias culturales por la Universidad de Zaragoza.</p>]]></description>
	<author>javiergalan</author>
	<pubDate>Fri, 10 Jun 2011 06:36:36 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/i-curso-de-iniciacion-a-la-gestion-cultural-internacional</guid>
</item>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España en Chile, de la Red de Centros Culturales de AECID, acoge la ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-chile-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-acoge-la-exposicion-trazos-por-la-igualdad-xiv-muestra-internacional-de-humor-grafico</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/136.jpg" alt="El Centro Cultural de España en Chile, de la Red de Centros Culturales de AECID, acoge la exposición Trazos por la Igualdad XIV Muestra Internacional de Humor Gráfico" />Trazos por la Igualdad es una exposición producida por la Fundación General de la Universidad de Alcalá a partir de las caricaturas de más de 120 dibujantes provenientes de 36 países, algunos tan lejanos como India, Serbia, Irán, Mongolia, Turquía, Chipre y Uzbekistán. Esta exposición es parte de la colección perteneciente a la XIV Muestra Internacional de Humor Gráfico que organiza dicha universidad española, y de la cual el Centro Cultural de España en Santiago de Chile presenta una selección de 67 obras.Gallego y Rey, Ricardo, Forges, Mingote, Romeu, y Juan Ballesta – todos ellos humoristas gráficos españoles de gran relevancia -, son algunas de las firmas que se han sumado al objetivo de sensibilizar a la sociedad sobre la importancia de alcanzar la equidad de género y que, a través de múltiples estilos, muestran diferentes formas de abordar esta problemática, pero sin perder nunca de vista la sonrisa.En esta muestra, cargada de ingenio, se recrean momentos, circunstancias, situaciones y comportamientos sobre las condiciones de vida que nuestra sociedad asigna a uno u otro sexo. Así, el humor gráfico es el vehículo utilizado para denunciar una realidad injusta y que exige una mayor conciencia social para seguir avanzando a favor de la igualdad de oportunidades entre hombres y mujeres.La muestra permanecerá abierta hasta el día sábado 25 de junio.Más información: www.humorgrafico.org        www.ccespana.cl]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Wed, 08 Jun 2011 10:52:56 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-chile-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-acoge-la-exposicion-trazos-por-la-igualdad-xiv-muestra-internacional-de-humor-grafico</guid>
</item>
<item>
	<title>8o. Foro Latinoamericano &quot;Memoria e Identidad&quot;</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/8o-foro-latinoamericano-qmemoria-e-identidadq</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/135.jpg" alt="8o. Foro Latinoamericano "Memoria e Identidad"" />Presentación de propuestas hasta el 19 de julio.

El Foro es un espacio de intenso diálogo intercultural, de encuentro horizontal de saberes y aprendizaje mutuo, y de constitución de redes e iniciativas comunes para la dignificación de las culturas y saberes populares.
Se ha constituido en espacio privilegiado para la exploración de las potencialidades culturales en los procesos de cambio.

Más de 300 representantes de ONG's, militantes y activistas de los DDHH, organizaciones afroamericanas y pueblos indígenas, universidades, grupos de investigación, comunicadores/as y educadore/as de toda América Latina, Europa y Norteamérica, se reunen anualmente en Montevideo para dar cuenta de la inmensa riqueza de saberes, espiritualidades, valores heredados, tradiciones, memorias colectivas y formas de comprender la organización comunitaria, el vínculo humano con la Naturaleza y la educación, que caracteriza a nuestros pueblos.]]></description>
	<author>Signo</author>
	<pubDate>Mon, 06 Jun 2011 05:21:15 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/8o-foro-latinoamericano-qmemoria-e-identidadq</guid>
</item>
<item>
	<title>NO CELEBRACIÓN DEL V ENCUENTRO IBEROAMERICANO DE MUSEOS</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/no-celebracion-del-v-encuentro-iberoamericano-de-museos-</link>
	<description><![CDATA[- Tendrá lugar el 8, 9 y 10 de junio de 2011, en el Museo Nacional de Arte de Ciudad de México, con el título “Preservación del Patrimonio Museológico, repatriación de bienes y cooperación internacional”. 
- Ibermuseos, el Programa intergubernamental de cooperación cultural para la creación y fortalecimiento de las políticas públicas de museos en Iberoamérica, también participará del Encuentro. 

V ENCUENTRO IBERAMERICANO DE MUSEOS
Este Encuentro es la quinta cita de las reuniones anuales entre representantes de los órganos gestores de museos de los veintidós países Iberoamericanos, comenzadas en Brasil en 2007. 
El objetivo de este año es buscar el alineamiento de las políticas sobre protección del patrimonio y repatriación de los bienes museológicos en el marco de la cooperación iberoamericana, asunto que viene cobrando cada vez mayor importancia y ganando prioridad en las agendas internacionales de política cultural. 
El Encuentro está coordinado por el CONACULTA (Consejo Nacional para la Cultura y las Artes) conjuntamente con el INBA (Instituto Nacional de Bellas Artes) desde México, y por el Programa Ibermuseos; tiene el apoyo y participación de la SEGIB (Secretaría General Iberoamericana) y la OEI (Organización de Estados Iberoamericanos) y contará además con una representación de la UNESCO. 
LOS ENCUENTROS IBEROAMERICANOS DE MUSEOS 
El objetivo de los Encuentros es coordinar acciones multilaterales y afianzar los lazos de colaboración e integración de las políticas públicas y de cooperación en el área de museos y de la museología de Iberoamérica. 
La celebración anual de los Encuentros fue una decisión tomada en la primera reunión, ocurrida en 2007 en la ciudad brasileña de Salvador de Bahía, donde se concretizó la Declaración de la Ciudad de Salvador. 
Más detalles sobre los Encuentros pueden encontrarse en esta sección del portal www.ibermuseos.org. 
REUNIÓN COMITÉ INTERGUBERNAMENTAL 
Previamente al Encuentro, durante los días 6 y 7 de junio se celebrará de forma interna la Reunión del Comité Intergubernamental del Programa Ibermuseos, que anualmente se ocupa de evaluar los trabajos desarrollados y resultados alcanzados por el Programa, así como de definir las acciones estratégicas para los próximos dos años. 
EL PROGRAMA IBERMUSEOS 
Es una iniciativa de cooperación e integración de los países iberoamericanos para el fomento y articulación de políticas públicas en el área de la museología y el patrimonio. 
Es un espacio para el diálogo en los ámbitos de acción de los museos, que refuerza la relación entre las instituciones públicas y privadas y los profesionales del sector museológico iberoamericano, y que promueve la protección y gestión del patrimonio junto al intercambio de experiencias y de conocimiento producido. 
Está vinculado a la SEGIB, cuenta con el apoyo técnico de la OEI y del Instituto Brasileño de Museos (IBRAM), y tiene el apoyo financiero de la Agencia Española de Cooperación Internacional para el Desarrollo (AECID). 




DATOS ÚTILES 
Programa del V Encuentro Iberoamericano de Museos: 
http://www.ibermuseus.org/wp-content/uploads/2011/05/PROGRAMA_V-Encuentro-Iberoamericano-de-Museos.pdf 
Encuentros Iberoamericanos de Museos: 
http://www.ibermuseus.org/es/encontros-ibero-americanos-de-museus-2/ 
Plataforma digital del Programa Ibermuseos: www.ibermuseos.org. Toda la información sobre el origen, objetivos y líneas de acción del Programa. 
Para ampliar la información y solicitud de entrevistas, por favor dirigirse a: 
Subdirección de prensa del INBA 
Tlf +52 (55) 52834600 
inbaprensa@gmail.com 	Unidad Técnica Programa Ibermuseos 
Tlf +55 (61) 2024-4038 / 9619-6998 
eduardo.pinillos@ibermuseos.org 
skype: edupinillos]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Thu, 02 Jun 2011 16:42:16 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/no-celebracion-del-v-encuentro-iberoamericano-de-museos-</guid>
</item>
<item>
	<title>Seminario Internacional Visualizar'11: Comprender las infraestructuras</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/seminario-internacional-visualizar11-comprender-las-infraestructuras</link>
	<description><![CDATA[14.06.2011, 15.06.2011 y 27.06.2011

En Medialab Prado · Plaza de las Letras, C/ Alameda, 15 Madrid http://medialab-prado.es

Programa de presentaciones y seminarios que se celebran durante el transcurso del taller Visualizar'11: Comprender las infraestructuras en el que se desarrollan proyectos que investigan, analizan y representan a través de datos el funcionamiento de infraestructuras y sistemas globales. 

Entrada libre hasta completar aforo. [streaming en directo]

Con traducción simultánea inglés/español*

 
Martes, 14 junio

10:00h: Inauguración y presentación del evento
10:30h: Presentación de los 10 proyectos seleccionados mediante convocatoria internacional que serán desarrollados colaborativamente en el taller
14:00h – 14:30h: Presentación de los colaboradores
17:00h: Conferencia Amber Frid-Jimenez: Data Is Political (Los datos son políticos)
18:00h: Conferencia de Rob Holmes: An Atlas of iPhone Landscapes (Un atlas de paisajes para iPhone)
19:00h: Descanso
19:30h - 20:30h: Conferencia de Dietmar Offenhuber (SENSEable City Lab/ MIT): The Internet of Obsolete Objects (El Internet de los objetos obsoletos)


Miércoles, 15 junio

10:00h -10:30h: Comunicación de Daniel Rojas: Cartografía, descubrimiento, uso y representación
10:30h: Comunicación de José Luis Muñoz Muñoz: Algunas miradas del arte sobre el espacio de las infraestructuras urbanas de la ciudad contemporánea
11:00h: Comunicación de Anil Bawa-Cavia: Flowprints: Visualising Urban Network Dynamics
11:30h: Descanso
12:00h: Comunicación de Inês Salpico: Visualizing Financial Networks: New Understanding of the Financial System and Implications for Policy Makers
12:30h 13:00h: Comunicación de Evangelos Kapros: Poverty & Immigration: Visualising Simulations
17:00h: Conferencia de Tom Raftery: La expresión Red inteligente ha empezado recientemente a formar parte del léxico cotidiano; sin embargo, ¿a qué hace exactamente referencia?, y ¿por qué la necesitamos?
18:00h: Conferencia de Drew Hemment: Innovation in Infrastructure: DataGM (Innovación en la infraestructura: DataGM)
19:00h: Descanso
19:30h - 20:30h: Conferencia de Usman Haque (Pachube): The Craft of Data (El proceso artesanal de los datos)


Lunes, 27 junio

18:00h: Conferencia de Andrew Vande Moere (Information Aesthetics). En la Escuela de Organización Industrial.

 
Actividades paralelas:
 
Lunes, 20 junio
17:00h - 20:00h: Taller de Impure, lenguaje de programación visual para procesar y visualizar información. Impartido por Bestiario. Plazas limitadas

Martes, 21 junio
19:00h - 21:00h:  #Redada 8: Transparencia y acceso a la información. Con Ignacio Escolar, David Cabo, Juan Freire, Eva Moraga, Daniel Montero y Victoria Anderica.

Miércoles, 22 junio
18:30h - 20:00h: Taller: Introducción a la visualización y análisis de datos con R. Impartido por Felipe Ortega. Plazas limitadas


 
Proyecto realizado en colaboración con la Escuela de Organización Industrial (http://www.eoi.es)]]></description>
	<author>medialab</author>
	<pubDate>Mon, 30 May 2011 09:41:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/seminario-internacional-visualizar11-comprender-las-infraestructuras</guid>
</item>
<item>
	<title>EL PROYECTO DEL CENTRO CULTURAL DE ESPAÑA EN TEGUCIGALPA DE AECID GANADOR DEL PREMIO DE ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-proyecto-del-centro-cultural-de-espana-en-tegucigalpa-de-aecid-ganador-del-premio-de-arquitectura-2006-08-del-colegio-de-arquitectos-de-honduras</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/132.jpg" alt="EL PROYECTO DEL CENTRO CULTURAL DE ESPAÑA EN TEGUCIGALPA DE AECID GANADOR DEL PREMIO DE ARQUITECTURA 2006-08 DEL COLEGIO DE ARQUITECTOS DE HONDURAS" />El pasado día 20 de mayo de 2011 se entregaron en Tegucigalpa los Premios de Arquitectura 2006-08 del Colegio de Arquitectos de Honduras (CAH). El arquitecto Óscar Mencía resultó ganador de la categoría A-7 por el proyecto de Centro Cultural de España en Tegucigalpa.En esta categoría del concurso se premia a “aquellas actuaciones llevadas a cabo sobre edificios existentes que manteniendo, restituyendo o readaptando su morfología original, ya sea conservando los usos originales o introduciendo otros nuevos, contribuyen a la renovación y regeneración de su entorno.”El Centro Cultural de Tegucigalpa surge en 2009 como un espacio de encuentro, abierto a innovadoras propuestas culturales y artísticas locales y que, junto a su dinámico equipo de trabajo, articula su labor diaria en colaboración con contrapartes públicas y privadas hondureñas para la difusión y promoción de la cultura.Desde su creación, está integrado en la Red de Centros Culturales de la AECID, compuesta por 18 Centros Culturales en el exterior que se sitúan en América Latina, Caribe y Guinea Ecuatorial. Los Centros Culturales de España (CCE) son unidades de la cooperación española y forman parte de la estructura de la AECID en el exterior junto con las Oficinas Técnicas de Cooperación (OTC) y los Centros de Formación de la Cooperación Española (CFCE).Más información: www.ccet-aecid.hn]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Mon, 30 May 2011 09:41:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-proyecto-del-centro-cultural-de-espana-en-tegucigalpa-de-aecid-ganador-del-premio-de-arquitectura-2006-08-del-colegio-de-arquitectos-de-honduras</guid>
</item>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España en República Dominicana,  de la Red de Centros Culturales de la ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-republica-dominicana-de-la-red-de-centros-culturales-de-la-aecid-presenta-la-exposicion-fotografica-me-implico-me-supero-una-experiencia-de-desarrollo-comunitario-en-los-bateyes-de-republica-dominicana-</link>
	<description><![CDATA[El próximo viernes 27 de mayo se inaugura en el Centro Cultural de España en República Dominicana la exposición "Me implico...me supero. Una experiencia de desarrollo comunitario en los bateyes de República Dominicana”. La muestra es una colección de fotografías de los japoneses Tomoya Ueda y Aya Nitamizu que nos acercan al trabajo que está desarrollando la ONGD 180º Cooperación para el Desarrollo en los bateyes azucareros del Este, barrios urbanos marginales ligados en su origen a la industria del azúcar, en el municipio de Guaymate, provin¬cia de La Romana, con el fin de mejorar las condiciones de vida de estas comunidades. La organización concentró sus esfuerzos en crear grupos de jóvenes que dieran continuidad al trabajo realizado, entre ellos, el proyecto Jóvenes de la Milagrosa  Dispuestos a Superarse (JMDS). Este proyecto promueve un proceso de autogestión en el que la población de estos bateyes se convierte en agentes de cambio de su realidad. A través de las artes circenses sensibilizan e implican a las comunidades en su propio desarrollo socio-cultural y sanitario.La misma noche de la inauguración, el grupo juvenil presentará la demostración circense “Limye Chajman” (Luz para el cambio), junto a su instructor, Antonio Ortega.Parte de los trabajos de la ONDG 180° Cooperación para el Desarrollo incluye campañas de salud preventiva y sensibilización comunitaria en temas como el dengue, el cólera, así como campañas de vacunación realizadas por los mismos jóvenes en el hospital de Guaymate, donde antes no existía el acceso a vacunas, y de las que se beneficiaron 4,600 personas de más de 20 bateyes. La realización de cursos de inglés, pintura y la alfabetización de 420 adultos, el apoyo a personas en condiciones de pobreza extrema, a las que se les garantiza sus derechos de salud, pensión y subsistencia, gestión de basuras y veranos educativos con actividades lúdicas para niñas y niños del batey son otras de las iniciativas de esa organización. Más información:   www.180grados.info           www.ccesd.org]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Wed, 25 May 2011 15:48:00 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-republica-dominicana-de-la-red-de-centros-culturales-de-la-aecid-presenta-la-exposicion-fotografica-me-implico-me-supero-una-experiencia-de-desarrollo-comunitario-en-los-bateyes-de-republica-dominicana-</guid>
</item>
<item>
	<title>Taller: Residencias artísticas, becas y subvenciones; dónde buscar, cómo aplicar y cómo ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-residencias-artisticas-becas-y-subvenciones-donde-buscar-como-aplicar-y-como-crear-un-dossier-efectivo</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/130.jpg" alt="Taller: Residencias artísticas, becas y subvenciones; dónde buscar, cómo aplicar y cómo crear un dossier efectivo" />¿Conoces las diversas oportunidades en forma de residencias artísticas y becas a nivel mundial que existen para creadores de todas las disciplinas?

Este taller ha sido diseñado para dotar al artista de las herramientas y conocimientos necesarios para crear perfiles, dossieres, statements y curricula adecuados, y para definir aquellas muestras de su trabajo previo que mejor se ajusten a las características de las convocatorias a las que se presenten, pues es de esta forma como se demuestra el potencial tanto personal como del proyecto creativo con el cual se concursa.

El próximo curso tendrá lugar en el Espacio Cultural Excelencias, el próximo 28 de mayo de 2011, de 11 a 14 hrs.

Cupo Limitado]]></description>
	<author>residenciasybecas</author>
	<pubDate>Sat, 21 May 2011 07:28:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-residencias-artisticas-becas-y-subvenciones-donde-buscar-como-aplicar-y-como-crear-un-dossier-efectivo</guid>
</item>
<item>
	<title>2º Congreso Internacional de Gestión Cultural. Los escenarios del futuro: un desafío</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/2o-congreso-internacional-de-gestion-cultural-los-escenarios-del-futuro-un-desafio</link>
	<description><![CDATA[<p>2º CONGRESO INTERNACIONAL DE GESTIÓN CULTURAL Los escenarios del futuro: Un desafío MAR DEL PLATA – ARGENTINA 25, 26 y 27 DE AGOSTO DE 2011 OBJETIVOS: • Debatir y reflexionar sobre el futuro de la gestión cultural. • Propiciar un espacio de intercambio de ideas, experiencias y reflexiones sobre la gestión cultural. • Fomentar la comunicación entre los gestores culturales profesionales, estudiantes e interesados en el tema. • Analizar los desafíos que el futuro plantea para la gestión cultural • Difundir el rol del gestor cultural. FUNDAMENTACIÓN: El campo de la cultura actual ha cambiado. Se ha profesionalizado el trabajo dentro de la cultura, y aparecen nuevos paradigmas, según lo reflexionado y analizado en 1º Congreso Internacional en Gestión Cultural. Nuevos paradigmas en el marco del Bicentenario, desarrollado en el mes de octubre de 2010. El objetivo principal de dicho congreso fue el debate sobre la actual realidad cultural y la inserción del gestor cultural como profesional del campo cultural contemporáneo. Las jornadas se desarrollaron con gran emoción y entusiasmo, participando unas 220 personas. Se contó con 15 invitados especiales que disertaron sobre diversas cuestiones, y con unos 40 expositores que presentaron experiencias, estudios y reflexiones sobre la gestión cultural. También hubo talleres y expresiones artísticas para disfrutar. Ante tan buena repercusión y deseos de continuar debatiendo y compartiendo experiencias, se origina este 2º Congreso Internacional de Gestión Cultural, esta vez con una mirada hacia el futuro, para ir pensando y creando los escenarios en que la gestión cultural se irá desarrollando de aquí en más. La Gestión Cultural brinda las herramientas necesarias para la construcción de sentidos que dignifiquen, transformen y mejoren la vida de los ciudadanos. Es hoy una de las más importantes mediaciones con las que cuenta la ciudadanía. Nada mejor que un espacio de reflexión para tomar plena conciencia de ello. Esta realidad es el punto de partida para pensar y reflexionar sobre Los escenarios del futuro, y los desafíos que plantean para la gestión cultural. Confiamos en que muchos profesionales, tanto universitarios, terciarios y autodidactas, encontrarán esta oportunidad como enriquecedora para su tarea. DESCRIPCIÓN DEL CONGRESO: El congreso se realizará durante 3 días. En el transcurso del mismo se podrán participar de: o Conferencias: en las que disertarán destacadas personalidades de la gestión cultural de nuestro país y del exterior. o Mesas de Ponencias: en las que se compartirán experiencias y trabajos de investigación. o Talleres: destinados a todo público. o Mesa debate sobre formación en gestión cultural: contando con la presencia de personalidades de la educación en sus diversas formas. o Tratamiento de la Carta Cultural de la OEI: espacio en el que se analizará y aportarán opiniones sobre este documento. o Concurso de logo de la AAGECU: en busca de una nueva imagen, se epxpondrán y votarán los trabajos presentados al concurso. o Programa cultural: se disfrutará de exposiciones de artes plásticas, de espectáculos artísticos y de la posibilidad de realizar visitas a bienes patrimoniales de la ciudad. Las temáticas en las que se centrará el congreso serán: Formación en gestión cultural Cultura y educación Cultura y medioambiente Turismo y cultura Investigación en cultura Gestión cultural en el estado, en ONGs y privada Industrias culturales Cooperación internacional Culturas originarias Experiencias culturales comunitarias Cultura para la transformación social Gestión de las artes visuales, de las artes escénicas y de museos Asociatividad Patrimonio cultural DESTINATARIOS: Esta actividad, está dirigida a gestores culturales, estudiantes, trabajadores de la cultura, animadores culturales, artistas, comunicadores, docentes, trabajadores sociales y público en general. Se entregarán certificados de asistencia. PARTICIPACIÓN: Se podrá participar en calidad de Expositor, mediante la presentación de una ponencia que aborde algunas de las temáticas mencionadas, que no supere los 15 minutos de lectura. También se puede participar como Asistente a las diversas actividades que propone el congreso. En ambos casos se entregarán certificados de participación. Todos los trabajos recibidos serán publicados en un CD. La participación es arancelada, según los siguientes criterios: Expositores: $ 120- Expositores asociados a AAGeCU: $ 60- Expositores estudiantes de gestión cultural: $60- Asistentes: $ 60- Asistentes asociados a AAGeCU: $ 30- Asistentes estudiantes de gestión cultural: $ 30- INSCRIPCIÓN: La inscripción se realizará vía mail a: congresoaagecu@yahoo.com.ar, según las siguientes fechas:  Inscripción de expositores y envío de resumen de ponencias: 10 de mayo al 25 de junio de 2011. Se enviará la ficha de inscripción junto al resumen de la pon</p>]]></description>
	<author>avcultural</author>
	<pubDate>Wed, 18 May 2011 16:06:05 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/2o-congreso-internacional-de-gestion-cultural-los-escenarios-del-futuro-un-desafio</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso de Políticas Culturales y Derecho de la Cultura y las Artes</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-de-politicas-culturales-y-derecho-de-la-cultura-y-las-artes-</link>
	<description><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong><img src="images/stories/foga_2011_header-140.jpg" border="0" />Del 1º al 6 de agosto<br />Inscripciones del 15 abril al 27 de julio</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Objetivos</strong><br /><br />El presente curso tiene por finalidad introducir a los participantes en el conocimiento de los instrumentos institucionales y legales básicos del derecho de la cultura y las artes, entendido como el cuerpo ordenado y sistemático de las normas legislativas, reglamentarias y administrativas que en el contexto de las respectivas políticas culturales nacionales, se aplican específicamente al conjunto de dominios de actividad que en todo país integran el sector de la cultura y de las artes. <br /><br />En otros términos, se trata de analizar el derecho de la cultura en tanto dimensión jurídica legislativa fundamental para: <br /><br />a) El diseño y aplicación de las políticas culturales públicas nacionales. <br />b) La administración y gestión de los servicios culturales y artísticos, gubernamentales y no gubernamentales, de que disponen los países.<br />c) La gestión y el entendimiento de la política cultural exterior y de la cooperación cultural internacional.<br /><br />Entre los objetivos específicos del curso se cuentan:<br /><br />a) Profundizar en el conocimiento, mediante un análisis comparado, de los diversos capítulos normativos del derecho de la cultura y las artes, tanto de legislación cultural nacional de los países de la UNASUD, como de otras regiones de América Latina y de países europeos afines a la identidad iberoamericana                                                                                                                                                                                                   <br />b) Promover una mayor comprensión de los derechos culturales, tanto individuales como colectivos, dentro del contexto universal de los derechos humanos y de la diversidad de las expresiones culturales.<br />c) Reflexionar, individualmente y en grupo, sobre los conceptos esenciales, las instituciones fundamentales y la problemática de la política, administración y gestión de los asuntos culturales en la región, unido a un análisis comparado con otras realidades y procesos geopolíticos de integración.<br />d) Intercambiar experiencias y ejemplos sobre la aplicación de las normas más relevantes  de la legislación cultural nacional de los países de la región.<br />e) Promover el uso, atento al carácter interdisciplinario del grupo de participantes, de las herramientas metodológicas y de información básicas requeridas para el conocimiento de la legislación cultural vigente en cada país. <br />f) Suministrar una orientación bibliográfica y documental, convencional o digital,  apropiada y específica sobre la materia.<br /><br /><em><br />Director y Expositor del Curso:</em> Dr. Edwin R. Harvey (*)<br /><em>Coordinación Académica:</em> María Pía Moreira (**)<br /><br /></p>
<hr />
<p><br /><strong>Programa Analítico</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><br />1.    <em>Introducción.</em> <br /><br />-La legislación cultural como dimensión jurídica, normativa e institucional de las políticas culturales públicas en el mundo: evolución  progresiva. Iniciativas y programas de UNESCO, OEA y otras organizaciones internacionales. <br />-Relevancia de la legislación cultural de los países de América Latina: medio siglo de estudios e investigaciones. <br />-Delimitación de las grandes ramas y capítulos sectoriales y funcionales de la legislación cultural. Ámbitos normativos conexos.<br />-Derecho de la cultura y las artes, política cultural y cooperación cultural internacional: tendencias y perspectivas.<br /><br />2.    <em>Derechos culturales como derechos humanos.</em><br /><br />-Concepto y evolución. Las normas internacionales consagratorias.<br />-Derecho del individuo a la cultura y derechos culturales colectivos.<br />-Derechos culturales como base normativa de la política cultural moderna.<br />-Los derechos culturales y su reconocimiento nacional en América Latina.<br />-Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas: actualidad de los derechos culturales.<br /><br />3.    <em>Constitucionalismo cultural.</em><br /><br />-La cultura como dimensión fundamental de las cartas constitucionales.<br />-Antecedentes históricos de las constituciones políticas de los países de América Latina.<br />-Evolución específica a partir de la terminación de la Segunda Guerra Mundial.<br />-Las constituciones políticas y el patrimonio cultural.<br />-Tendencias y perspectivas<br /><br />4.    <em>Institucionalidad pública y política cultural.</em> <br /><br />-Políticas culturales y administración cultural del Estado moderno (Segunda mitad del siglo XX/primera década del siglo XXI). <br />-Los regímenes políticos federales, unitarios y mixtos de los países de América Latina. Correlación con la administración cultural nacional, provincial  y]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Sun, 15 May 2011 07:57:45 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-de-politicas-culturales-y-derecho-de-la-cultura-y-las-artes-</guid>
</item>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España en Lima, de la Red de Centros Culturales de AECID, celebra el IV ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-lima-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-celebra-el-iv-festival-internacional-de-cajon-peruano-</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/120.gif" alt="El Centro Cultural de España en Lima, de la Red de Centros Culturales de AECID, celebra el IV Festival Internacional de Cajón Peruano" />Identidad y orgullo peruano están ligados a esta cuarta edición del  Festival Internacional de Cajón Peruano que el Centro Cultural de España en Lima celebra en sus instalaciones. Destacados músicos peruanos y extranjeros ofrecerán al público una serie de conciertos, charlas, y otras actividades así como la proyección de videos con el fin de difundir su importancia, y por ende de la música afroperuana.

El Festival, que finalizará el 15 de mayo, cuenta con una participación total de 11 países, desfilando a lo largo de las jornadas artistas de lujo como los nacionales Alonso Acosta, Rafael Aguilar, Leo Amaya, Miguel Ballumbrosio, Diana Cuellar, Cotito & Santa Cruz, Marcos Mosquera, Rodolfo Muñoz, Laura Robles y Andrés Soto, así como extranjeros de la talla de Estusha y Evaristo Aguilar (México), Quynn Jhonson y Ryan Jhonson (Estados Unidos), Inca Mandinga (Francia-Perú)Top of Form, Ino Kruysen (Holanda), Vivi Pozzebón, Carlo Seminara (Argentina), Camilo Torres (Chile) Lindberg Valencia (Ecuador), Vina Lacerda (Brasil) y Amie Watson (Canadá).

Orgullo del Perú

Con documentos probatorios de su existencia desde el siglo XIX y reconocido en Perú como Patrimonio Cultural de la Nación por parte del Instituto Nacional de Cultura (INC) en agosto de 2001, el cajón peruano es emblemático de la cultura peruana contemporánea y su presencia gana cada vez más espacio en el escenario musical mundial.  Los esclavos africanos traídos a esta tierra que habían sido despojados de sus tambores ancestrales, quizás encontraron algún alivio en las cajas y cajones en los que transportaban objetos o frutos, así como en las sillas de madera en que se sentaban, que utilizaron cual instrumentos para hacer música en grupo.

Ya en el Perú colonial el esclavo negro imprimió su música, la cual evolucionó durante los siglos hasta nuestros días. Su sencillez combinada con su versatilidad, se muestra en sus múltiples manifestaciones rítmicas y armónicas. En todas ellas, su aporte es extraordinario. 

Más información: www.ccelima.org 
                 www.cajonfestival.com]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Wed, 11 May 2011 06:47:26 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-lima-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-celebra-el-iv-festival-internacional-de-cajon-peruano-</guid>
</item>
<item>
	<title>CURSO: Montaje de exposiciones e instalaciones</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-montaje-de-exposiciones-e-instalaciones</link>
	<description><![CDATA[LUGAR: Centro de Formación Iturrondo. Av. Villava 1. Burlada  (Navarra)
HORARIO: 9:00-14:00 y 16:00-19:00 (40 horas lectivas)
PROFESOR: Fermín Alvira. 
FINALIDAD: Ofrecer los conocimientos necesarios para diseñar y montar exposiciones, destacando la importancia de la conservación de los diversos materiales en el ámbito de la exposición, la puesta en valor e interpretación del patrimonio integral. 
DESTINATARIOS:Profesionales del sector, conservadores, restauradores, museólogos, artistas, críticos de arte, docentes, estudiantes de museología.
TEMARIO:
BLOQUE 1 EL RECINTO EXPOSITIVO/MUSEÍSTICO Y GESTIÓN
BLOQUE 2  TRANSPORTE - MONTAJE
BLOQUE 3  CONSERVACIÓN
BLOQUE 4  - MONTAJE
NÚMERO DE ASISTENTES: 20
PRECIO DE MATRÍCULA:              
Socios de ATAE………..170 €
Público en general…..200 €
MATRICULACIÓN: La adjudicación de plazas se realizará por riguroso orden de ingreso del importe de la matrícula del curso en cualquiera de las cuentas corrientes de ATAE (BBK: 2095 0000 70 9103906098; La Caixa: 2100 4817 18 2100174459), haciendo constar el nombre en el concepto, y enviando los datos del titular de la matrícula (Nombre y apellidos, DNI, Dirección Postal, teléfono, E-mail) y currículum vitae a info@atae.org. 
L@s soci@s y técnic@s matriculad@s por empresas asociadas a ATAE y l@s usuari@s de Bilbao Eszena tendrán preferencia absoluta en la asignación de plazas.
PLAZO DE INSCRIPCIÓN: 
Hasta el día 6-6-2011, o hasta cubrir plazas.
DEVOLUCIÓN DE IMPORTE DE MATRÍCULA: 
Se devolverá el 100% del importe de la matrícula a aquell@s solicitantes que no sean admitid@s. Siempre que la solicitud de devolución de matrícula sea justificada, la organización realizará el reintegro a l@s interesad@s. Las solicitudes que se presenten a partir del 3-6-2011, no tendrán derecho a devolución.]]></description>
	<author>ATAE</author>
	<pubDate>Wed, 11 May 2011 06:47:26 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-montaje-de-exposiciones-e-instalaciones</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso: &quot;Diseño, comunicación y marketing de un proyecto cultural&quot;</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-qdiseno-comunicacion-y-marketing-de-un-proyecto-culturalq</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/121.jpg" alt="Curso: "Diseño, comunicación y marketing de un proyecto cultural"" />28-29 mayo
Centre Civic Sagrada Familia
Barcelona

INFO + MATRÍCULA
WWW.ENCUENTROGESTIONCULTURAL.COM
ENCUENTRO@GALERIAPLANOB.COM

Con este curso pretendemos aportar a los asistentes las herramientas necesarias para llevar a cabo con éxito un proyecto cultural en sus distintas fases. Desde la elaboración y presentación de un proyecto de forma profesional hasta la difusión eficaz del mismo en los distintos medios de comunicación a nuestro alcance, sin olvidar las estrategias de marketing que permitirán rentabilizarlo al máximo.

MÓDULOS

- Diseño de proyectos culturales. Álvaro Vargas [Director Galería Plano B y gestor cultural]

- Comunicación de un proyecto cultural. Jose Ángel Lorente [Dpto comunicación Manifesta 8]

- Marketing cultural. María José Rivero [Experta en marketing. Real Alcázar de Sevilla]]]></description>
	<author>jornadasgc</author>
	<pubDate>Wed, 11 May 2011 06:47:26 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-qdiseno-comunicacion-y-marketing-de-un-proyecto-culturalq</guid>
</item>
<item>
	<title>CONVOCATORIA CURSO VIRTUAL RED EN MOVIMIENTO2.0</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/convocatoria-curso-virtual-red-en-movimiento20</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/118.jpg" alt="CONVOCATORIA CURSO VIRTUAL RED EN MOVIMIENTO2.0" /><p>CONVOCATORIA ABIERTA Cultura Senda y la Red Sudamericana de Danza te invitan a participar del curso virtual RED EN MOVIMIENTO 2.0FORMACIÓN PARA LA COLABORACIÓN CULTURAL Julio-Noviembre 2011 REM 2.0 busca formar multiplicadores que cuenten con conocimientos específicos en gestión, metodología de trabajo en red, producción, sustentabilidad, comunicación y nuevas tecnologías, para impulsar y apoyar la realización de propuestas colaborativas en Latinoamérica. Dirigido a artistas, gestores, productores, comunicadores y programadores culturales residentes en América Latina, interesados en formarse en herramientas, conocimientos y capacidades para llevar adelante procesos de colaboración cultural a nivel regional. Contenidos Módulo 1- Tendencias y contexto regional Análisis de contextos complejos y diversos. Procesos políticos, económicos, tecnológicos y sociales que favorecen el trabajo en red en América Latina. La sociedad red, revolución 2.0, nuevas formas de acción-producción y gestión colectiva. Información referida a los países, análisis de experiencias positivas y aspectos adversos. Políticas culturales: ¿cómo incidir? Estrategias e ideas para la formulación de políticas sectoriales y creación de alianzas y articulaciones locales. ¿Cómo se vincula nuestro trabajo con ese contexto? Traducción de los procesos generales al contexto particular de cada participante ¿Cómo estos procesos se implementan y concretan a nivel local? Módulo 2- Cultura de red: Modelos y procesos de colaboración Diseño y preparación de escenarios y proyectos de colaboración (¿qué significa trabajar con otros? ¿qué aspectos y recursos se ponen en juego? ¿qué beneficios obtenemos?). Nuevos modelos y estrategias de organización: Ecosistemas de innovación abierta. Mediación y traducción cultural: mejorando los mecanismos de articulación y colaboración en la diversidad. Conceptos generales: ¿qué significa trabajar en red bajo la concepción PPGA (planificación participativa y gestión asociada)?. La mirada RSD- Cultura Senda en torno a procesos grupales. Un método y varias herramientas. Módulo 3- Diseño, gestión y producción de proyectos en colaboración Diseño de proyectos de colaboración: ponderación de actores y-o posibles socios, acuerdos de colaboración, dinamización de espacios de trabajo colectivo, registro del proceso y resultados. ¿Cómo se gestiona y cómo se produce en conjunto? Estrategias de trabajo virtual y presencial a nivel local y regional. Módulo 4- Sustentabilidad de proyectos colaborativos Introducción a los nuevos modelos de gestión y sustentabilidad: crowdfunding, economía solidaria, mercado alternativo, negocios alternativos (nuevas posibilidades socioproductivas para proyectos culturales, servicios periféricos, empresas del procomun, productos complementarios, entre otros). Sistematización y producción de conocimiento para el desarrollo de nuevas estrategias de sostenibilidad. ¿Qué valor tienen los recursos y conocimientos generados en colectivo? Nuevos regímenes de propiedad que nacen del trabajo en colaboración. Economía: Cadenas de producción y creación de valor en danza, música, teatro Módulo 5- Tecnología, Comunicación y nuevos medios Comunicación en la organización, en los proyectos y procesos de colaboración. Nuevas tecnologías para la comunicación, organización y creación en red: estrategias de creación y difusión en colaboración aprovechando las 2.0. Gestión y transmisión de conocimiento. Plataformas libres y propietarias. Archivos digitales y el registro como estrategia de producción de contenidos. Marketing cultural en medios sociales: herramientas. La participación en el curso virtual es totalmente gratuita. Aplicaciones y mayor información en http://redenmovimiento2.blogspot.com</p>]]></description>
	<author>informacionsenda</author>
	<pubDate>Mon, 09 May 2011 15:00:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/convocatoria-curso-virtual-red-en-movimiento20</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso virtual REM 2.0: FORMACIÓN PARA LA COLABORACIÓN CULTURAL</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-virtual-rem-20-formacion-para-la-colaboracion-cultural</link>
	<description><![CDATA[<p>CONVOCATORIA ABIERTA Cultura Senda y la Red Sudamericana de Danza te invitan a participar del curso virtual RED EN MOVIMIENTO 2.0 FORMACIÓN PARA LA COLABORACIÓN CULTURAL Julio-Noviembre 2011 REM 2.0 busca formar multiplicadores que cuenten con conocimientos específicos en gestión, metodología de trabajo en red, producción, sustentabilidad, comunicación y nuevas tecnologías, para impulsar y apoyar la realización de propuestas colaborativas en Latinoamérica. Dirigido a artistas, gestores, productores, comunicadores y programadores culturales residentes en América Latina, interesados en formarse en herramientas, conocimientos y capacidades para llevar adelante procesos de colaboración cultural a nivel regional. Contenidos Módulo 1- Tendencias y contexto regional Análisis de contextos complejos y diversos. Procesos políticos, económicos, tecnológicos y sociales que favorecen el trabajo en red en América Latina. La sociedad red, revolución 2.0, nuevas formas de acción-producción y gestión colectiva. Información referida a los países, análisis de experiencias positivas y aspectos adversos. Políticas culturales: ¿cómo incidir? Estrategias e ideas para la formulación de políticas sectoriales y creación de alianzas y articulaciones locales. ¿Cómo se vincula nuestro trabajo con ese contexto? Traducción de los procesos generales al contexto particular de cada participante ¿Cómo estos procesos se implementan y concretan a nivel local? Módulo 2- Cultura de red: Modelos y procesos de colaboración Diseño y preparación de escenarios y proyectos de colaboración (¿qué significa trabajar con otros? ¿qué aspectos y recursos se ponen en juego? ¿qué beneficios obtenemos?). Nuevos modelos y estrategias de organización: Ecosistemas de innovación abierta. Mediación y traducción cultural: mejorando los mecanismos de articulación y colaboración en la diversidad. Conceptos generales: ¿qué significa trabajar en red bajo la concepción PPGA (planificación participativa y gestión asociada)?. La mirada RSD- Cultura Senda en torno a procesos grupales. Un método y varias herramientas. Módulo 3- Diseño, gestión y producción de proyectos en colaboración Diseño de proyectos de colaboración: ponderación de actores y-o posibles socios, acuerdos de colaboración, dinamización de espacios de trabajo colectivo, registro del proceso y resultados. ¿Cómo se gestiona y cómo se produce en conjunto? Estrategias de trabajo virtual y presencial a nivel local y regional. Módulo 4- Sustentabilidad de proyectos colaborativos Introducción a los nuevos modelos de gestión y sustentabilidad: crowdfunding, economía solidaria, mercado alternativo, negocios alternativos (nuevas posibilidades socioproductivas para proyectos culturales, servicios periféricos, empresas del procomun, productos complementarios, entre otros). Sistematización y producción de conocimiento para el desarrollo de nuevas estrategias de sostenibilidad. ¿Qué valor tienen los recursos y conocimientos generados en colectivo? Nuevos regímenes de propiedad que nacen del trabajo en colaboración. Economía: Cadenas de producción y creación de valor en danza, música, teatro Módulo 5- Tecnología, Comunicación y nuevos medios Comunicación en la organización, en los proyectos y procesos de colaboración. Nuevas tecnologías para la comunicación, organización y creación en red: estrategias de creación y difusión en colaboración aprovechando las 2.0. Gestión y transmisión de conocimiento. Plataformas libres y propietarias. Archivos digitales y el registro como estrategia de producción de contenidos. Marketing cultural en medios sociales: herramientas. La participación en el curso virtual es totalmente gratuita. Aplicaciones y mayor información en http://redenmovimiento2.blogspot.com Se agradece su difusión.</p>]]></description>
	<author>Santiagoturenne</author>
	<pubDate>Mon, 09 May 2011 14:57:39 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-virtual-rem-20-formacion-para-la-colaboracion-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>CONVOCATORIA CURSO VIRTUAL RED EN MOVIMIENTO2.0</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/convocatoria-curso-virtual-red-en-movimiento20</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/119.jpg" alt="CONVOCATORIA CURSO VIRTUAL RED EN MOVIMIENTO2.0" /><p>CONVOCATORIA ABIERTA Cultura Senda y la Red Sudamericana de Danza te invitan a participar del curso virtual RED EN MOVIMIENTO 2.0FORMACIÓN PARA LA COLABORACIÓN CULTURAL Julio-Noviembre 2011 REM 2.0 busca formar multiplicadores que cuenten con conocimientos específicos en gestión, metodología de trabajo en red, producción, sustentabilidad, comunicación y nuevas tecnologías, para impulsar y apoyar la realización de propuestas colaborativas en Latinoamérica. Dirigido a artistas, gestores, productores, comunicadores y programadores culturales residentes en América Latina, interesados en formarse en herramientas, conocimientos y capacidades para llevar adelante procesos de colaboración cultural a nivel regional. Contenidos Módulo 1- Tendencias y contexto regional Análisis de contextos complejos y diversos. Procesos políticos, económicos, tecnológicos y sociales que favorecen el trabajo en red en América Latina. La sociedad red, revolución 2.0, nuevas formas de acción-producción y gestión colectiva. Información referida a los países, análisis de experiencias positivas y aspectos adversos. Políticas culturales: ¿cómo incidir? Estrategias e ideas para la formulación de políticas sectoriales y creación de alianzas y articulaciones locales. ¿Cómo se vincula nuestro trabajo con ese contexto? Traducción de los procesos generales al contexto particular de cada participante ¿Cómo estos procesos se implementan y concretan a nivel local? Módulo 2- Cultura de red: Modelos y procesos de colaboración Diseño y preparación de escenarios y proyectos de colaboración (¿qué significa trabajar con otros? ¿qué aspectos y recursos se ponen en juego? ¿qué beneficios obtenemos?). Nuevos modelos y estrategias de organización: Ecosistemas de innovación abierta. Mediación y traducción cultural: mejorando los mecanismos de articulación y colaboración en la diversidad. Conceptos generales: ¿qué significa trabajar en red bajo la concepción PPGA (planificación participativa y gestión asociada)?. La mirada RSD- Cultura Senda en torno a procesos grupales. Un método y varias herramientas. Módulo 3- Diseño, gestión y producción de proyectos en colaboración Diseño de proyectos de colaboración: ponderación de actores y-o posibles socios, acuerdos de colaboración, dinamización de espacios de trabajo colectivo, registro del proceso y resultados. ¿Cómo se gestiona y cómo se produce en conjunto? Estrategias de trabajo virtual y presencial a nivel local y regional. Módulo 4- Sustentabilidad de proyectos colaborativos Introducción a los nuevos modelos de gestión y sustentabilidad: crowdfunding, economía solidaria, mercado alternativo, negocios alternativos (nuevas posibilidades socioproductivas para proyectos culturales, servicios periféricos, empresas del procomun, productos complementarios, entre otros). Sistematización y producción de conocimiento para el desarrollo de nuevas estrategias de sostenibilidad. ¿Qué valor tienen los recursos y conocimientos generados en colectivo? Nuevos regímenes de propiedad que nacen del trabajo en colaboración. Economía: Cadenas de producción y creación de valor en danza, música, teatro Módulo 5- Tecnología, Comunicación y nuevos medios Comunicación en la organización, en los proyectos y procesos de colaboración. Nuevas tecnologías para la comunicación, organización y creación en red: estrategias de creación y difusión en colaboración aprovechando las 2.0. Gestión y transmisión de conocimiento. Plataformas libres y propietarias. Archivos digitales y el registro como estrategia de producción de contenidos. Marketing cultural en medios sociales: herramientas. La participación en el curso virtual es totalmente gratuita. Aplicaciones y mayor información en http://redenmovimiento2.blogspot.com</p>]]></description>
	<author>informacionsenda</author>
	<pubDate>Mon, 09 May 2011 14:56:48 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/convocatoria-curso-virtual-red-en-movimiento20</guid>
</item>
<item>
	<title>SIGMA PROJECT EN LA 39º FESTIVAL MUSIKASTE:</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/sigma-project-en-la-39o-festival-musikaste-</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/116.jpg" alt="SIGMA PROJECT EN LA 39º FESTIVAL MUSIKASTE:" />NOTA DE PRENSA 

SIGMA PROJECT presentará dos estrenos absolutos en Musikaste 2011 
El ensemble presentará su programa más reciente para cuarteto de saxofones y electrónica. 

El próximo 16 de mayo, el ensemble SIGMA PROJECT presentará su programa más reciente para cuarteto de saxofones y electrónica dentro de la 39 edición de la Semana de la Música Vasca- Musikaste, festival dedicado a la difusión de las obras de compositores vascos que se celebra en Errenteria desde 1973. El programa incluye el estreno absoluto de Aikan, la obra escrita para cuarteto de saxofones por Félix Ibarrondo, así como el de Branas, el cuarteto para saxofones y electrónica del joven compositor navarro Alberto Etxeberria. El programa se completará con la primera obra escrita, en la historia de la música clásica occidental, para cuarteto de saxofones bajos y electrónica del compositor aquitano Thierry Alla, así como con las obras Duduk II de Gabriel Erkoreka y L’Oeil de Juan José Eslava. 
El concierto que ofrece Sigma Project tendrá lugar a las 20,00 horas del lunes 16 de mayo de 2011 en el Auditorio Niessen de Errenteria. 

Compositores vascos universales 
El ensemble Sigma Project, en base a su línea de investigación en el desarrollo de nuevas tecnologías aplicadas a la música, convoca a compositores cuya trayectoria destaca por su implicación y compromiso con la creación para saxofón y con la investigación del sonido, con el descubrimiento de sonoridades y la aplicación de nuevas tecnologías. Las obras de Gabriel Erkoreka, Juan José Eslava, Félix Ibarrondo, Alberto Etxeberria y Thierry Allá presentan investigaciones prácticas sonoras desde el formato de cuarteto de saxofones, con apuestas personales e innovadoras. 
La propuesta de Félix Ibarrondo en Aikan es fruto del encuentro con los miembros de SIGMA PROJECT. Aikan se inscribe de manera natural en el mosaico de la obra de Ibarrondo: impulsos internos que se expresan y desbordan en sonido y toman realidad en el timbre tan particular del saxofón. Esta sonoridad, tan poco explotada en la producción del compositor, exige un don y una implicación psicológica total en el ejecutante, con una dificultad técnica derivable sólo de una expresión sin concesiones. 
La obra de Etxeberria, Branas, bebe de la teoría de cuerdas unificada, que contempla once dimensiones en el universo. Dichas dimensiones se aplican aquí metafóricamente a las sensaciones que rodean al proceso compositivo. La obra presenta varias líneas de pensamientos paralelos que acaban conformando una de tantas e infinitas posibilidades de conclusión del proceso composicional. 
La obra Chamán, de Thierry Alla, se inspira en rituales amazónicos o africanos. El chamán es, en las sociedades tradicionales ancestrales, el ser mediador entre el hombre y la naturaleza. Las ceremonias son a menudo acompañadas por cantos y por bailes a carácter hipnótico. La pieza saca sus fuerzas sonoras de un sonido grave único de partida, propicio a la meditación, transformándose progresivamente en una secuencia rítmica que evoca el trance. 
En esta línea de evocación de sonidos lejanos, Gabriel Erkoreta compone en el año 2000 una serie de cuatro obras, que toma como elemento de partida e inspiración el oboe armenio, cuyo nombre original es “Duduk”. Este peculiar instrumento construido tradicionalmente con madera de albaricoquero (el albaricoque es conocido también como melocotón de Armenia), tiene una cálida sonoridad nasal y un tanto plañidera, timbre que puede asemejarse al del saxofón. 
En el caso de Eslava, L´Oeil es un intento de acercamiento del saxofón a la vocalidad a través de los aspectos gestuales, sensuales de la palabra. Es por ello un intento de situar ésta última en una zona límite donde se encuentran gesto, erotismo y signo, un espacio frontera de lo ininteligible con el silencio como tela de fondo. 
............................................. 

MUSIKASTE 2011 
SEMANA DE LA MÚSICA VASCA 
ERRENTERIA 
Del 14 al 21 de mayo de 2011 

Lunes, 16 de mayo de 2011 
Auditorio Niessen 
c/Alfonso XI, Errenteria 
20:00h. 

PROGRAMA 

Gabriel Erkoreka Duduk II (2000) para cuarteto de saxofones 
Juan José Eslava L´Oeil (2010) para cuarteto de saxofones y electrónica 
Félix Ibarrondo Aikan * (2009) para cuarteto de saxofones 
Alberto Etxeberria Branas * (2011) para cuarteto de saxofones y electrónica 
Thierry Alla Chaman(2010) para cuatro saxofones bajos y electrónica 

* Estrenos absolutos - Encargos de Sigma Project. 


Sigma Project: cuarteto de saxofones y dispositivo electrónico 
Andrés Gomis 
Ángel Soria 
Miguel Romero 
Josetxo Silguero 
Miguel Galindo, escenografía 
Iris Mullor, vídeo 
Coro Bonsón, producción ejecutiva
_________________
Sigma Project 
www.sigmaproject.es 
www.youtube.com/sigmaprojectquartet 
www.myspace.com/sigmaprojectquartet 
http://www.flickr.com/photos/sigmaprojectquartet/]]></description>
	<author>sigmaproject</author>
	<pubDate>Mon, 09 May 2011 14:56:13 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/sigma-project-en-la-39o-festival-musikaste-</guid>
</item>
<item>
	<title>La luz y el cuerpo: diseño de Iluminación para danza</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/la-luz-y-el-cuerpo-diseno-de-iluminacion-para-danza</link>
	<description><![CDATA[Curso dirigido a Obtener los conocimientos específicos necesarios para iluminar un espectáculo de danza.
Se utilizarán métodos de pedagogía activa, alternando clases teórico-prácticas con ejercicios prácticos realizados por l@s alumn@s. Se entregará material pedagógico. En cada sesión se partirá de un concepto concreto y básico en el diseño de iluminación para danza, que el/la alumn@ podrá desarrollar a través de propuestas prácticas de la profesora, apoyadas con un bailarín y material de iluminación específico.
Prfecio: Soci@s de ATAE, primer matriculad@ por 
empresa  asociada  a  ATAE  y  usuari@s
de Bilbao Eszena 175 €; Público en general 225 €]]></description>
	<author>ATAE</author>
	<pubDate>Wed, 04 May 2011 16:24:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/la-luz-y-el-cuerpo-diseno-de-iluminacion-para-danza</guid>
</item>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España Juan de Salazar (CCEJS), de la Red de Centros Culturales de ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-juan-de-salazar-ccejs-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-presenta-su-programacion-de-mayo-en-el-marco-del-bicentenario-de-la-republica-del-paraguay-</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/114.jpg" alt="El Centro Cultural de España Juan de Salazar (CCEJS), de la Red de Centros Culturales de AECID, presenta su programación de mayo en el marco del Bicentenario de la República del Paraguay" />Con motivo de la celebración del Bicentenario de la Independencia de la República del Paraguay, el Centro Cultural de España Juan de Salazar (CCEJS), en colaboración con la Embajada de España en Paraguay, ha organizado un amplio programa de actividades culturales que se desarrollarán a lo largo del mes de mayo. Entre otras, destaca el Seminario sobre "Historias de la independencia del Paraguay", realizado en cooperación con el Grupo Santillana, y coordinado por el Padre Bartomeu Meliá. Las diferentes presentaciones nos mostrarán una visión distinta de la Independencia del país e inspirarán los capítulos de un libro que será publicado por la Editorial Santillana y que será entregado por la Embajada de España al Ministerio de Educación y Cultura para su gratuita distribución en las bibliotecas públicas del país, como parte del homenaje al Bicentenario.También merece especial atención la exposición "Pueblos Indígenas en el Paraguay", que cuenta con el curador es el arquitecto Carlos Colombino, y con la especial colaboración de Bartomeu Meliá. Los pueblos indígenas en el Paraguay representan un pasado profundo que se remonta a unos 10.000 años pero también un presente de diversidad cultural que esta exposición nos muestra con objetos, grabados y fotografías, textos y material audiovisual. La exposición está acompañada de un ciclo de ponencias durante los días 17, 24 y 31 de mayo en las que diversos expertos en este campo expondrán sus puntos de vista sobre Historia y Antropología, Lenguas y arte indígenas y Territorios y demografía indígena.  La música paraguaya como protagonista en sus vertientes contemporánea, urbana, popular y tradicional estará presente en el Ciclo "el Bicentenario al Mango". Los conciertos programados para todos los viernes de mayo provocarán un encuentro entre estilos muy distintos insertos en la cultura urbana y que parten de una raíz común. Estarán presentes, entre otros, Neine Heisecke y Ricardo flecha, el grupo de rock Fauna Urbana, Emilio Paredes, exponente de la guitarra flamenca en el país y William “Palito” Miranda, una verdadera leyenda viviente del jazz paraguayo.  El resto de la programación se puede consultar en www.juandesalazar.org.py]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Wed, 04 May 2011 16:23:52 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-juan-de-salazar-ccejs-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-presenta-su-programacion-de-mayo-en-el-marco-del-bicentenario-de-la-republica-del-paraguay-</guid>
</item>
<item>
	<title>CURSO DE PRODUCCIÓN Y GESTION ESCÉNICA</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-de-produccion-y-gestion-escenica</link>
	<description><![CDATA[<p>El CTE tiene previsto trasladar su sede al edificio del CREAA (www.creaa.es) en Alcorcón a mediados de 2011. Los cursos descritos a continuación se realizarán en esa nueva ubicación. No obstante, la ubicación definitiva de cada curso se comunicará previamente a través de la página web del CTE (www.mcu.es/cte) La reserva de plazas se realizará por estricto orden de solicitud a partir de las 10:00 horas del lunes 28 de marzo de 2011. La preinscripción podrá realizarse a través de la página web, telefónicamente (llamando al 91-3531481, de lunes a viernes y de 10:00 a 14:30 horas) o presencialmente en la sede del CTE (Torregalindo, 10,Madrid). El centro comunicará posteriormente a los interesados su aceptación en el curso así como el plazo y procedimiento de pago de la matrícula. La no formalización de la matrícula en el plazo establecido supondrá la pérdida del derecho a la inscripción. Los alumnos que cumplan los requisitos de asistencia recibirán un certificado final. TÉCNICAS DE ORGANIZACIÓN APLICADAS A LA PRODUCCIÓN Y GESTIÓN DE ESPECTÁCULOS EN VIVO (Teatro, Danza, Circo, Eventos) 3 -7 de octubre de 10:00 a 15:00 25 horas 190 € Profesorado: Miguel Angel Pérez Martín, Gestor Escénico y Cultural, Profesor de Producción y Gestión Escénica del CTE Inaem-Ministerio de Cultura. :f: miguel ángel pérez Cultunet.com: miguel angel pérez martín Elisa Colías Benito, Gestora Cultural y Responsable de Ventas. Cultunet.com: elisa colías benito OBJETIVOS Dar a conocer las técnicas de organización que se emplean en los procesos de producción y gestión del espectáculo en vivo. PROGRAMA Procesos de producción de espectáculos en España: diversas orientaciones. Producción pública y producción privada. Objetivos, ciclo de vida. Planificación de la producción, proceso. Estructura de ingresos y gastos. Perfiles profesionales asociados a la producción escénica. Las organizaciones productoras de espectáculos: organigramas más habituales. La producción en salas y espacios escénicos. La gestión del proyecto escénico: fundamentos, Pert, Gantt, red de DAFO del proyecto escénico. Mercado y marketing escénico en España,</p>]]></description>
	<author>maperez</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 10:25:49 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-de-produccion-y-gestion-escenica</guid>
</item>
<item>
	<title>Taller de fotografía con Paul Graham</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-de-fotografia-con-paul-graham</link>
	<description><![CDATA[<div class="csc-header csc-header-n3">
<h1>Taller de Paul Graham en julio en Villa Iris</h1>
</div>
<!--  Header: [end] --><!--  Image block: [begin] -->
<div class="csc-textpic-text"><!--  Text: [begin] -->
<div>
<p class="bodytext"><strong><span style="font-weight: normal;">El artista Paul <span class="csc-sword">Graham</span> dirigirá entre el 4 y el 15 de julio de 2011 un taller de arte en el edificio </span></strong><a class="internal-link" href="la-fundacion/sedes/villa-iris.html"><span style="color: #c60000;">Villa Iris (Pérez Galdós 47, Santander</span></a>)<strong><span style="font-weight: normal;">, que la Fundación Botín dedica a la formación y al arte contemporáneo. <br /><br />Los candidatos deben tener experiencia en fotografía y haber demostrado un compromiso y un conocimiento del medio durante muchos años. No es un taller para principiantes.<br /><br />El taller se desarrollará en inglés. Número de alumnos: 15.<br /><br /></span></strong><span style="font-weight: normal;"><strong>Presentación solicitudes: hasta el 13 de mayo de 2011.</strong></span><strong><br /></strong><strong><br />Información y presentación de solicitudes. De 9 a 14 horas</strong><br />Fundacion Botín. Pedrueca 1. 39003 Santander, España<br />Tel. +34 942 226 072 Fax +34 942 226 045<br />Email: <a class="mail" href="mailto:fmabotin@fundacionbotin.org"><span style="color: #c60000;">fmabotin@fundacionbotin.org</span></a></p>
</div>
</div>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Sun, 24 Apr 2011 12:42:20 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-de-fotografia-con-paul-graham</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso Diseño de proyectos culturales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-diseno-de-proyectos-culturales</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/106.gif" alt="Curso Diseño de proyectos culturales" />Este curso, "Diseño de proyectos culturales", organizado por Plano B [Gestión Cultural] pretende acercar a los participantes las herramientas necesarias para elaborar y presentar proyectos culturales de manera profesional.]]></description>
	<author>jornadasgc</author>
	<pubDate>Tue, 19 Apr 2011 08:35:24 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/curso-diseno-de-proyectos-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Jornadas Formativas de Gestión Cultural en el Museo de la Universidad de Alicante [MUA]</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/jornadas-formativas-de-gestion-cultural-en-el-museo-de-la-universidad-de-alicante-mua</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/103.gif" alt="Jornadas Formativas de Gestión Cultural en el Museo de la Universidad de Alicante [MUA]" />PROGRAMA DEL CURSO:

- Diseño de proyectos culturales - Álvaro Vargas [Director Galería Plano B y gestor cultural]

- Educación desde el arte - David Alpañez Serrano/Reme Navarro Mondejar [Personal técnico del area Didáctica del MUA]

- Dirección de museos y centros de arte - Juan García Sandoval [Director del Museo de Bellas Artes de Murcia]

- Marketing cultural - Mercedes Fernández [Responsable del dpto. de comunicación y marketing de Manifesta 8]

- Producción de exposiciones - Fernando López [Coordinador de producción de PAC Murcia y manifesta 8]


PLANO B

Las Jornadas Formativas de Gestión Cultural que se celebrarán en el Museo de la Universidad de Alicante [MUA] entre los días 9 y 13 de mayo pretenden ser un punto de encuentro para profesionales en activo del ámbito de la cultura y personas interesadas en el sector.

El curso está organizado por Plano B, una entidad dedicada a la difusión del arte contemporáneo y de la cultura en general, y cuenta con la colaboración del MUA y del Vicerrectorado de Extensión Universitaria de la Universidad de Alicante.

Estas Jornadas surgen fieles al objetivo que nos marcamos desde nuestros inicios de difusión de la cultura en general y del arte en particular, con este nuevo proyecto vamos más allá y nos adentramos en la formación en gestión cultural.

Por ello hemos seleccionado para estos cursos a profesionales con una larga trayectoria, para que los alumnos conozcan de primera mano la experiencia de personas que trabajan en el ámbito cultural, ofreciendo un curso que se centre tanto en la práctica como en la teoría. Además de ofrecer a los alumnos la posibilidad de entrar en contacto con aspectos fundamentales de la gestión cultural.

¡Os esperamos!

+ info:
www.jornadasgestioncultural.com
jornadas@galeriaplanob.com]]></description>
	<author>jornadasgc</author>
	<pubDate>Wed, 13 Apr 2011 09:39:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/jornadas-formativas-de-gestion-cultural-en-el-museo-de-la-universidad-de-alicante-mua</guid>
</item>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España en Lima (AECID) acoge una nueva edición del Festival Eñe América</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-lima-aecid-acoge-una-nueva-edicion-del-festival-ene-america</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/100.jpg" alt="El Centro Cultural de España en Lima (AECID) acoge una nueva edición del Festival Eñe América" />El Festival Eñe América, organizado por Eñe. Revista para Leer y el Círculo de Bellas Artes, gracias a la colaboración de la Agencia Española de Cooperación Internacional para el Desarrollo (AECID) llega a Lima y tendrá en el Centro Cultural de España (CCE/L) su base principal de actividades. 

El Festival reunirá del 13 al 16 de abril a más de 80 de escritores, artistas y creadores que participarán en un programa de más de 60 actividades que incluye conferencias, entrevistas, conversaciones, talleres literarios, conciertos, actividades infantiles, exposiciones, performances, firmas de libros, cine y lecturas. Antonio Skármeta, Andrés Neuman, Alan Pauls, Juan Bonilla, Zoé Valdés, Mario Mendoza, Benjamín Prado, Hernán Rivera Letelier o Margo Glantz compartirán cartel con numerosos escritores peruanos como Oswaldo Reynoso, Fernando Ampuero, Alonso Cueto, Rocío Silva-Santiesteban, Fernando Iwasaki, Mirko Lauer o Edgardo Rivera Martínez, entre otros muchos.

Otras sedes del Festival Eñe en Lima serán la Casa de la Literatura Peruana, la Biblioteca Nacional del Perú, el Centro Cultural de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, el Museo de Arte de Lima (MALI) y el Centro Cultural Inca Garcilaso.
El español es un idioma compartido por más de 400 millones de personas. Eñe. Revista para leer se planteó hace dos años reunir en un Festival de tres días a representantes de la literatura en esta lengua. Tras el gran éxito de participación de las dos ediciones celebradas en el Círculo de Bellas Artes de Madrid, el Festival Eñe se convirtió en una experiencia que había que compartir al otro lado del Atlántico también. Surge así, con el apoyo de la AECID, el Festival Eñe América que, tras la calurosa acogida de Montevideo en 2010, se organiza en esa ocasión en Lima. 
Este fructífero intercambio entre América Latina y España permite que en Madrid se conozcan de cerca a una excelente selección de autores del otro lado del Atlántico y, a su vez, los autores españoles llevarán sus ideas y experiencias literarias a la ciudad americana que cada año acoge el Festival.

Más información: 

www.ccelima.org
www.revistaeñe.com]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Tue, 12 Apr 2011 09:43:28 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-lima-aecid-acoge-una-nueva-edicion-del-festival-ene-america</guid>
</item>
<item>
	<title>El comisariado independiente a debate La profesionalización de la práctica curatorial</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-comisariado-independiente-a-debate-la-profesionalizacion-de-la-practica-curatorial</link>
	<description><![CDATA[<p>Jueves 7 de abril y viernes 8 de abril Auditorio del Ministerio de Cultura C/ San Marcos, 40. 28004 Madrid Entrada libre hasta completar aforo Las presentes jornadas sobre El comisariado independiente a debate organizadas por el Ministerio de Cultura en colaboración con el Instituto de Arte Contemporáneo, tienen como objetivo dar pautas que en conjunto puedan generar una guía de buenas prácticas para la profesión. Las jornadas contarán con la presencia de respetados comisarios, artistas, docentes, directores de museos y centros de arte, y expertos en leyes y administración para ofrecer modelos de relación, así como orientación y soluciones a los comisarios en activo, a quienes aspiran a serlo y a quienes trabajan con ellos. Para ello se reunirán durante dos días, en secciones de mañana y tarde, en cinco mesas de debate, que se abrirán a las aportaciones de los profesionales asistentes con el fin de elaborar un documento final que sirva como referencia al sector. Con la participación de tres expertos y un moderador por mesa, se abordarán la definición de la práctica curatorial con especial atención a sus funciones, derechos y obligaciones. Se planteará el marco legal y administrativo en la práctica curatorial y se profundizará en las relaciones profesionales entre el comisariado y las instituciones, los artistas, el público y los medios de comunicación, con el fin de plantear un código deontológico que ayude a regular esa compleja red de relaciones multilaterales en la que se inscribe el comisariado actual. Reflexionaremos sobre las necesidades, demandas y ofertas de la formación profesional y abordaremos las prácticas y formatos curatoriales emergentes. Programa completo: http://www.mcu.es/promoArte/docs/Comisariado_triptico.PDF http://www.iac.org.es/category/comisarios</p>]]></description>
	<author>evamoraga</author>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:22:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-comisariado-independiente-a-debate-la-profesionalizacion-de-la-practica-curatorial</guid>
</item>
<item>
	<title>Taller de escritura a distancia para novatos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-de-escritura-a-distancia-para-novatos</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/96.jpg" alt="Taller de escritura a distancia para novatos" /><p>DESCRIPCIÓN: El taller sobre escritura literaria abarca la enseñanza de los distintos géneros literarios. Durante el curso, los talleristas aprenderán las técnicas y sustento de un texto de ficción. Conocerán, mediante la minuciosa lectura, la labor y el oficio del escritor, experimentándolo con ejercicios individuales y grupales. El curso ofrece a sus alumnos un espacio donde compartir (Aula Virtual) lo escrito en las clases o en un momento a solas, familiarizándose así con la creación artística. OBJETIVOS - Experimentar la escritura como medio de expresión. - Reconocer los elementos fundamentales del lenguaje literario. - Superar las dificultades propias con las que se enfrentan los escritores amateur. Desarrollar y consolidar un estilo personal. - Adquirir una disciplina de creación literaria. - Elaborar textos y relatos que respondan a las premisas y exigencias del género literario que se pretende dominar. A QUIÉN SE DIRIGE Personas sin experiencia que deseen profundizar sobre la práctica de la escritura. PROGRAMA Unidad I: La narrativa. Principales formas narrativas. Características. El cuento. La novela. Diferencia entre cuento y novela. Formas narrativas o especies menores. Componentes del género narrativo. Narrador. Punto de vista. Acciones principales y secundarias. Indicio. Argumento. Tema. Trama. Espacio. Tiempo. Personajes: protagonista, antagonista, ayudante. Lectura de textos narrativos a elección. Escritura y práctica, teniendo en cuenta el marco teórico. Unidad II: La poesía lírica. Especies líricas. Recursos retóricos. Lectura de textos líricos a elección. Escritura y práctica, teniendo en cuenta el marco teórico. Unidad III: La dramática. Definición. Origen del teatro. Elementos constituyentes del teatro. Espacio teatral. El texto: sus partes. Lectura de textos dramáticos a elección. Escritura y práctica, teniendo en cuenta el marco teórico.</p>]]></description>
	<author>sassie</author>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:22:20 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-de-escritura-a-distancia-para-novatos</guid>
</item>
<item>
	<title>sabemosqueeresungranartista</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/sabemosqueeresungranartista</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/97.jpg" alt="sabemosqueeresungranartista" /><p>Taller de artistas imparten clases particulares de dibujo, pintura y escultura en Málaga.Animate a probar sin costes¡¡¡</p>]]></description>
	<author>alhamaluis</author>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:22:20 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/sabemosqueeresungranartista</guid>
</item>
<item>
	<title>Taller para Ilustradores - &quot;Los otros papeles: el ámbito profesional del ilustrador.&quot;</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-para-ilustradores-qlos-otros-papeles-el-ambito-profesional-del-ilustradorq</link>
	<description><![CDATA[21 de mayo de 2011 - Museo ABC de Dibujo e Ilustración (C/Amaniel, 28-31, Madrid)
Programa:

Sesión de la mañana: 11.00 a 14.00
¿Qué necesito para ser ilustrador profesional? ¿Cuáles son mis derechos y obligaciones?

Se tratarán los aspectos prácticos y legales que todo aquel que quiera convertirse en ilustrador profesional debe tener en cuenta para desenvolverse adecuadamente en el mercado laboral. Para ello, el primer paso es conocer tanto sus derechos y obligaciones como las prácticas habituales en el ámbito de la ilustración. Contenidos: propiedad intelectual, contratos, fiscalidad, seguridad social y contabilidad. A cargo de Eva Moraga, Abogada, fundadora de Por & Para.

Sesión de la tarde: 16.00 a 20.00
¿Qué hacer para comer de esto?

El vendedor, el producto, el cliente, los blogs, las entrevistas profesionales... en el mundo de la ilustración. A cargo de Nati Rodríguez y Rafa Vivas, Abogados, ilustradores y fundadores de i con i.

Precio: 70 Euros (IVA incluido) - Transporte, alojamiento y comida por cuenta de cada asistente. 

Programa del curso: http://www.i-con-i.es/pdf/taller_los_otros_papeles_vol2.pdf

Inscripción: http://www.i-con-i.es/talleres_inscripcion.php

Información: http://www.porypara.es/#!__formacion/ilustradores]]></description>
	<author>evamoraga</author>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:21:11 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/taller-para-ilustradores-qlos-otros-papeles-el-ambito-profesional-del-ilustradorq</guid>
</item>
<item>
	<title>Presentación del Proyecto &quot;Inventario del Patrimonio Arqueológico del Paraguay&quot; en ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/presentacion-del-proyecto-qinventario-del-patrimonio-arqueologico-del-paraguayq-en-la-biblioteca-nacional-y-en-el-centro-cultural-de-espana-juan-de-salazar-ccejs-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/94.jpg" alt="Presentación del Proyecto "Inventario del Patrimonio Arqueológico del Paraguay" en la Biblioteca Nacional y en el Centro Cultural de España Juan de Salazar (CCEJS), de la Red de Centros Culturales de AECID" />La Secretaría Nacional de Cultura de Paraguay (SNC) presentará el  próximo martes 12 de abril, a las 11.30 horas, en la sede de la Biblioteca Nacional de Paraguay, el “Inventario del Patrimonio Arqueológico del Paraguay  Precerámico y del Arte Rupestre”. Por la tarde, a las 19.00 horas se realizará una Clase Magistral en el Auditorio Manuel de Falla del CCEJS sobre “Arte rupestre del Paraguay” dirigida al público académico, estudiantes y aficionados a la arqueología.
Este proyecto está enmarcado dentro del Programa de Fortalecimiento Institucional 2008/2011 subvencionado por la AECID /Agencia Española de Cooperación Internacional para el Desarrollo. La SNC inicia con este inventario las actuaciones para alcanzar los múltiples objetivos fijados para este año, entre las que figuran el inventario exhaustivo de al menos 10 sitios con arte rupestre, la realización de pozos de sondeo o catas arqueológicas en dos de ellos y la accesibilidad pública del proyecto, con conferencias y publicaciones científicas de alta divulgación.
El inventario del Patrimonio Arqueológico de Paraguay tiene su origen en  la excavación e investigación, subvencionados por la AECID, que el Museo de Altamira del Ministerio de Cultura de España, lleva a cabo desde 2008 para la Asociación Indígena Pay Tavitera, y en las que se ha proporcionado la datación absoluta más antigua asociada al arte rupestre de estilo de pisadas, de más de 5.000 años de antigüedad. Un trabajo sobre los primeros pobladores y el arte original del Paraguay que se suma a otros actos en el marco de la conmemoración del Bicentenario. 
Como consecuencia del trabajo realizado y de la correcta valoración de este patrimonio prehistórico de Paraguay, el Ministro de la SNC identificó en 2008 el arte rupestre como un objetivo de interés nacional, proponiendo, a partir de este proyecto, afrontar el inventario del Patrimonio histórico nacional. 
Se trata de un proyecto en el que el Museo de Altamira será, de nuevo, un agente de cooperación cultural y científica, integrado en un equipo formado por Pilar Fatás, subdirectora del museo, arqueóloga y antropóloga-Alfredo Prada, arqueólogo y restaurador-Francisco Terán, topógrafo y soporte técnico y José Antonio Lasheras, director del museo y director científico del proyecto. Por parte de la editorial paraguaya Fotosíntesis trabajan en estas investigaciones Joaquín Allen, auxiliar de documentación gráfica, vídeo y asistente de producción-Karen Chaparro, en funciones de logística y secretaría-Mario Fleitas, en la administración y auditoría del Proyecto, y Fernando Allen, consultor-director del proyecto y responsable de la documentación fotográfica. 
Con este proyecto se refuerza la protección y difusión del patrimonio cultural de Paraguay con un reconocimiento del entorno y un pasado común con los países del área, que establece relaciones de cooperación futuras en materia de patrimonio, especialmente en el campo del patrimonio inmaterial indígena asociado al arte.]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:21:11 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/presentacion-del-proyecto-qinventario-del-patrimonio-arqueologico-del-paraguayq-en-la-biblioteca-nacional-y-en-el-centro-cultural-de-espana-juan-de-salazar-ccejs-de-la-red-de-centros-culturales-de-aecid-</guid>
</item>
<item>
	<title>Iniciación a la Museología (online)</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/iniciacion-a-la-museologia-online</link>
	<description><![CDATA["Presentamos este curso a distancia Iniciación a la Museología, como parte de la programación de formación continua de la Universidad de Alcalá. 

El curso está organizado por el Departamento de Arquitectura y dirigido por D. Javier Rivera Blanco y D. Fernando Sáez Lara y es una introducción a la metodología, conceptos, y técnicas de trabajo del futuro Conservador de Museos, una figura fundamental en el ámbito de la Gestión Cultural.]]></description>
	<author>liceus</author>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:21:11 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/iniciacion-a-la-museologia-online</guid>
</item>
<item>
	<title>Seminario a distancia sobre la redacción como imagen profesional</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/seminario-a-distancia-sobre-la-redaccion-como-imagen-profesional</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/92.jpg" alt="Seminario a distancia sobre la redacción como imagen profesional" /><p>DESCRIPCIÓN Clase a distancia donde se detallará puntos claves para enmendar situaciones erróneas frente a escritos de contenido web / email / blog. La clase pretende subsanar dificultades en la redacción de textos subidos a Internet o electrónicos, los cuales poseen una fuerte carga representativa y de difusión. OBJETIVOS Apertura del espacio de aprendizaje, con el fin de lograr una clara reflexión sobre la necesidad de ahondar en el impacto del receptor de textos electrónicos. A QUIÉNES VA DIRIGIDO Profesionales, emprendedores, estudiantes. TEMARIO 1) Construcción de la imagen profesional 2) El email / blog / web: funciones comunicativas. 3) Una buena escritura favorece nuestra imagen profesional 4) Blog / E-mail / Web como medio de comunicación 5) Confluencia de la imagen profesional en la redacción de blogs, email y sitios web. Fecha: el día 18 de abril a las 17:00 horas (Argentina, Buenos Aires) UTC/GMT -3. Matrícula: http://losmolinosdeviento.com/contacto.php Lic. Sara March Administradora / Directora Escuela de literatura http://losmolinosdeviento.com/</p>]]></description>
	<author>sassie</author>
	<pubDate>Sun, 03 Apr 2011 12:15:01 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/seminario-a-distancia-sobre-la-redaccion-como-imagen-profesional</guid>
</item>
<item>
	<title>El Centro Cultural de España en Guatemala, integrado en la red de Centros Culturales de ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-guatemala-integrado-en-la-red-de-centros-culturales-de-espana-aecid-estrema-la-nueva-area-de-musica-zona-m</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/90.jpg" alt="El Centro Cultural de España en Guatemala, integrado en la red de Centros Culturales de España (AECID), estrema la nueva área de música ZONA M" />El Centro Cultural de España en Guatemala (CCE/G) presenta su nueva área dedicada a la música Zona M, a través de la cual busca contribuir al fortalecimiento del sector musical no comercial guatemalteco, fomentando y apoyando propuestas musicales interesantes, innovadoras y de calidad mediante la producción y difusión de conciertos, mesas redondas, foros y talleres.Zona M se enmarca en los objetivos del CCE/G de contribuir al desarrollo del país a través de la cultura e implica la implementación de diversas líneas de trabajo que van desde la  descentralización de los proyectos  al fortalecimiento institucional y de la sociedad civil.  En esta línea, el pasado jueves 10 de marzo se presentó la mesa redonda “Situación de la escena musical en Guatemala fuera de los grandes circuitos comerciales”, moderada por José Farnés, promotor cultural y musical independiente, en la que participaron representantes  de varios grupos musicales de diferentes géneros.La escena musical guatemalteca ha incorporado exitosamente diversos formatos y géneros musicales como hip hop, rock alternativo, indie, heavy metal, música electrónica, así como otras expresiones musicales que no encuentran visibilidad en los circuitos comerciales. Zona M pretende convertirse en una plataforma para este tipo de proyectos.Entre los grupos musicales participantes en este 2011 se encuentran: Miss Lilith, Satélite, Madam Funtoo, Artesano, Hot Sugar Mama, Los Mojarras, Pat´Za, Xb´Alanke, Bacteria Soundsystem y Artífice. Más información: www.cceguatemala.org]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Thu, 31 Mar 2011 14:06:26 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/el-centro-cultural-de-espana-en-guatemala-integrado-en-la-red-de-centros-culturales-de-espana-aecid-estrema-la-nueva-area-de-musica-zona-m</guid>
</item>
<item>
	<title>Seminario - Teorías sobre Cultura y Poder. Arte y Política en el Caribe</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/seminario-teorias-sobre-cultura-y-poder-arte-y-politica-en-el-caribe</link>
	<description><![CDATA[El seminario aborda debates teóricos en torno a procesos culturales en el Caribe, alrededor de asuntos como las dinámicas identitarias, los discursos sobre el mestizaje, la hibridez y la diversidad, los usos simbólicos y públicos de la memoria, lo político en la experiencia artística caribeña y las particulares configuraciones nacionales de cultura política. Partiendo de una valoración de las contribuciones a la teoría cultural contemporánea de pensadores y creadores caribeños (como Frantz Fanon, Fernando Ortiz, Alejo Carpentier y Stuart Hall, entre otros), el seminario procura contextualizar las formulaciones teóricas y las tradiciones intelectuales caribeñas en el marco de los procesos sociales y políticos de la región. De este modo, se promueve la reflexión en torno a las políticas de la teoría y la investigación en el Caribe, considerando la diversidad de coyunturas de enunciación y de prácticas intelectuales y creativas que las informan.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 29 Mar 2011 16:00:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/seminario-teorias-sobre-cultura-y-poder-arte-y-politica-en-el-caribe</guid>
</item>
<item>
	<title>Ciclo Modelos de negocio en contenidos digitales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/ciclo-modelos-de-negocio-en-contenidos-digitales</link>
	<description><![CDATA[Todo un nuevo modelo de creación y distribución se ha generado a raíz de la implosión de Internet y sobre todo, por un lado, de la facilidad de acceso a herramientas para grabar y editar video, por el otro, por la popularización y eficacia de medios como youtube o vimeo. Es hoy una realidad que no sólo los creadores audiovisuales pueden emprender sus propios proyectos. Cada vez son más los contribuidores, los prosumers, los bricoleurs y los espectadores activos que están produciendo y remezclando sus propios materiales. El fenómeno es a todas luces complejo pero también abre muchas posibilidades. ¿Qué tiene que decir al respecto los creadores audiovisuales? ¿Qué nuevas formas de producción, distribución, consumo y creación de audiovisuales plantea este panorama? ¿En qué lugar se encuentra el audiovisual en el flujo mediático del presente? Nuevas formas de producción, Nuevas formas de promoción, Nuevas formas de gestión y financiación. El ciclo Modelos de negocio en contenidos digitales, que ofrece CAMON bajo el comisariado de Trànsit Projectes, abordará estas y otras temáticas.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 29 Mar 2011 16:00:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/agenda/ciclo-modelos-de-negocio-en-contenidos-digitales</guid>
</item>
</channel>
</rss>
