<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Convocatorias</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2011 21:03:17 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>Call for Submissions from Photographers</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/call-for-submissions-from-photographers</link>
	<description><![CDATA[<p><span style="font-family: Helvetica, Geneva, Arial, SunSans-Regular, sans-serif;"><em>Prefix Photo</em> encourages submissions of new or previously unpublished photography for editorial consideration. </span><span style="font-family: Helvetica, Geneva, Arial, SunSans-Regular, sans-serif;">Submissions should include visual support material in the form of digital files, 35mm slides, transparencies, work prints, laser prints, etc.; a written description of the work, if available; and a curriculum vitae of the artist. The number of images submitted remains at the discretion of the artist, with a recommended maximum of 20. Submissions are accepted on an ongoing basis and are reviewed twice annually: <strong>January 1 and July 1</strong>. Please send submissions to:</span></p>
<p><span style="font-family: Helvetica, Geneva, Arial, SunSans-Regular, sans-serif;">Jennifer Givogue<br />Prefix Photo<br />124 - 401 Richmond Street West<br />Toronto, Ontario<br />M5V 3A8</span></p>
<p><span style="font-family: Helvetica, Geneva, Arial, SunSans-Regular, sans-serif;">Mailed support materials will <strong>not</strong> be returned unless accompanied by a self-addressed envelope with return postage or equivalent. <em>Prefix Photo </em>also accepts submissions by e-mail to <span style="text-decoration: underline;">jennifer@prefix.ca</span>. Please follow the digital submission requirements below.</span></p>
<p><span style="font-family: Helvetica, Geneva, Arial, SunSans-Regular, sans-serif;">Proposals from young and emerging artists and from artists from all cultural and regional communities of Canada are particularly encouraged.<br /></span></p>
<p><span style="font-family: Helvetica, Geneva, Arial, SunSans-Regular, sans-serif; font-size: x-small;"><span style="text-decoration: underline;">Digital Submission Requirements</span></span></p>
<p><span style="font-family: Verdana, Helvetica, Arial; font-size: xx-small;">-72 dpi resolution<br />-Maximum size of 1024 x 768 pixels<br />-Files should be no larger than 500K<br />-RGB format<br />-Name each image file with your name, surname, the number and the title<br />-Please send only up to 20 images</span><span style="font-family: Verdana, Helvetica, Arial;"><br /></span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 06 Jul 2011 03:56:29 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/call-for-submissions-from-photographers</guid>
</item>
<item>
	<title>Peggy Guggenheim Internship - Venice, Italy</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/peggy-guggenheim-internship-venice-italy</link>
	<description><![CDATA[<p>The museum offers an internship program for university students and recent graduates worldwide who study art, art history or related areas and intend to gain practical experience of museology and familiarity with an important collection of modern art. The program offers the opportunity to live in a creative international atmosphere and to be acquainted with the life and culture of Venice. The program for non-Italian citizens and the one for Italian citizens are separate.<br /><br />To <strong>NON-ITALIAN CITIZENS</strong> the museum offers internships of minimum one month and maximum three months. In order to apply, please follow the guidelines and deadlines outlined in the following form.</p>
<p>Internship Coordinator<br />Peggy Guggenheim Collection<br />Dorsoduro 701<br />30123 Venezia ITALY<br />Tel: +39 41 2405401 <br />Fax: +39 41 2405426<br /><a href="mailto:eminarelli@guggenheim-venice.it"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">eminarelli@guggenheim-venice.it</span></span></a></p>
<p>+ info:</p>
<p><a href="http://www.guggenheim-venice.it/inglese/education/internshipForm2011.pdf">http://www.guggenheim-venice.it/inglese/education/internshipForm2011.pdf</a></p>
<p><a href="http://www.guggenheim-venice.it/inglese/education/internship_more_info.pdf">http://www.guggenheim-venice.it/inglese/education/internship_more_info.pdf</a></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 06 Jul 2011 03:42:33 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/peggy-guggenheim-internship-venice-italy</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria FIA2012. Festival Internacional de las Artes de Costa Rica</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-fia2012-festival-internacional-de-las-artes-de-costa-rica</link>
	<description><![CDATA[<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 16px;"><strong>Le invitamos a participar en la <span style="color: #008000;">convocatoria</span> para el <span style="color: #008000;">Festival Internacional de las Artes 2012</span> que se realizará en Costa Rica, del 15 al 25 de marzo.</strong></span></p>
<p style="text-align: center;"> </p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;">"<span style="color: #008000;">Convocatoria Artística general"</span></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;"><a href="http://www.cultunet.com/convocatoria-fia2012-call-fia-2012"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">www.festivaldelasartes.go.cr/convocatoria-fia2012-call-fia-2012</span></span></a></span></p>
<p style="text-align: center;"> </p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;"><span style="color: #008000;">"Convocatoria de artesanos/as"</span></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;"><a href="http://www.festivaldelasartes.go.cr/convocatoria-fia2012-para-artesanos-call-fia2012-artisanry "><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">www.festivaldelasartes.go.cr/convocatoria-fia2012-para-artesanos-call-fia2012-artisanry </span></span></a></span></p>
<p style="text-align: center;"> </p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;"><span style="color: #008000;">"Convocatoria de artes visuales - plásticas"</span></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;"><a href="http://www.cultunet.com/convocatoria-avpd"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">www.festivaldelasartes.go.cr/convocatoria-avpd</span></span></a></span></p>
<p style="text-align: center;"> </p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;">Si tiene consultas puede dirigirse a los correos:</span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;">Artes escénicas: <a href="mailto:fia2012@festivaldelasartes.go.cr"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">fia2012@festivaldelasartes.go.cr</span></span></a></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;">Artesanos: <a href="mailto:artesanos@festivaldelasartes.go.cr"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">artesanos@festivaldelasartes.go.cr</span></span></a></span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;">Artes visuales-plásticas: <a href="http://avpd@festivaldelasartes.go.cr/"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">avpd@festivaldelasartes.go.cr </span></span></a></span></p>
<p>Inscripción: <a href="http://www.festivaldelasartes.go.cr/convocatoria-fia2012-call-fia-2012"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #810081;">http://www.festivaldelasartes.go.cr/convocatoria-fia2012-call-fia-2012</span></span></a> </p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: 18px;">Cierre e convocatoria: 15 de julio de 2011</span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 05:29:18 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-fia2012-festival-internacional-de-las-artes-de-costa-rica</guid>
</item>
<item>
	<title>Artist in residence platform - Maribor / Slovenia</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/artist-in-residence-platform-opencall</link>
	<description><![CDATA[<p>Opening Maribor for foreign guest artists Initiating long lasting connections of the art scene of Maribor with the international art scene Establishing Maribor as a city of research, incubator of new ideas<br />For the first two years, the topic of the residency program is Maribor, its culture and its identity. Therefore the aim of every residency is also presentation of the work - production, work in progress, installation, action, that rethinks and reacts on Maribor situation: industrial - post-industrial, rural - urban, socialistic - post-capitalistic, intimate - political, private - public space, hidden - visible, innovation - rigidity.<br />The participants are going to be chosen by a jury of renown Maribor artists or art producers concidering the following criteria: - coherence with the theme and city, - originality of the content,<br />- degree of feasibility, - communicativeness, - possibility of integration with Maribor art scene.<br />More information onGuestRoomMaribor@gmail.com (we are working on the internet site for you).<br /><a href="http://www.pekarna.org">www.pekarna.org</a></p>
<p><strong>In this year we are starting the pilot phase therefore we are glad to invite you to be first to attend in a residency in Maribor:<br /></strong>First Open Call for Artist in Residency September/December 2011</p>
<p><br /><em>For whom:</em><br /> artists from all art-contexts: performing, music, visual, multimedia, puppet, street-theatre, dance literature  artists, that are open for collaboration with the local scene<br />What we offer<br /> Minimum one month up to 3 months residency in Maribor, Slovenia  Free accommodation near the city centre (apartments with kitchen)  Working space  The artist is responsible for his/her health insurance<br /> Time of residency: second half of the year 2011 (September - December)  For limited number of residents we additionally provide: scholarship, refunded travelling costs and<br />production material.</p>
<p><br /><em>Our demand</em><br /> Collaborating with Maribor art institutions  Exhibition/showing of Maribor oriented production - work in progress  Production attendance<br />Application  Curriculum Vitae - Please send a short CV including your name, address, phone, email along with<br />educational and exhibition background  Letter of motivation and objectives - Briefly describe your motivation to come to Maribor and the<br />projects you want to realise during your stay  Examples of current works with artist`s statement (file format: GIF, JPG or TIFF / file size: total files no<br />larger than 10 MB / image size: 1000 pixels / image resolution: 72 dpi)</p>
<p><strong><br /><em>Send application to: GuestRoomMaribor@gmail.com Deadline: 10th of July 2011</em></strong></p>
<p><em> </em><br /><br /></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Tue, 05 Jul 2011 05:24:35 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/artist-in-residence-platform-opencall</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria pública del Programa Nacional de Concertación Cultural, para el 2012. Colombia</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-publica-del-programa-nacional-de-concertacion-cultural-para-el-2012-colombia</link>
	<description><![CDATA[<p class="MsoBodyText3" style="text-align: justify; margin: 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial; font-weight: normal; mso-bidi-font-family: 'Times New Roman'; mso-bidi-font-weight: bold;">En la convocatoria, que está abierta desde este martes 21 de junio, pueden participar organizaciones culturales y personas jurídicas de los sectores público y privado sin ánimo de lucro que desarrollen actividades de carácter cultural y que tengan el propósito de  impulsar, estimular y hacer visibles esos procesos.<br /><br />Son seis líneas temáticas las que recibirán el respaldo económico el año entrante: actividades artísticas y culturales de duración limitada, actividades culturales de carácter permanente, formación artística y cultural, promoción y circulación de la cultura en el país o el exterior, fortalecimiento cultural a contextos poblacionales específicos, y promoción y equiparación de oportunidades culturales para la población en situación de discapacidad.<br /><br />El manual para la presentación de proyectos podrá ser consultado en la página web del Ministerio de Cultura (www.mincultura.gov.co), en donde también se especifican los criterios, requisitos y demás detalles de la oferta, así como los avances de cada uno de los proyectos inscritos en las diferentes etapas del proceso: evaluación, aprobación, rechazo y asignación de recursos.<br /><br />La convocatoria estará abierta hasta el 30 de septiembre de 2011 y el Ministerio de Cultura tiene preparado un plan de socialización a través de jornadas departamentales en todo el país, para informar sobre políticas, lineamientos, requisitos y metodología en la presentación de proyectos.<br /><br /></span></span></span><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial; font-weight: normal; mso-bidi-font-family: 'Times New Roman'; mso-bidi-font-weight: bold;"> </span></span></span></p>
<p class="MsoBodyText3" style="text-align: justify; margin: 0pt;"><span style="font-size: small;"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial; font-weight: normal; mso-bidi-font-family: 'Times New Roman'; mso-bidi-font-weight: bold;">+ info</span></span></span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Sat, 02 Jul 2011 15:11:50 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-publica-del-programa-nacional-de-concertacion-cultural-para-el-2012-colombia</guid>
</item>
<item>
	<title>BECA DE CREACIÓN RAMÓN ACÍN 2011</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/beca-de-creacion-ramon-acin-2011</link>
	<description><![CDATA[<p><span style="font-family: Times New Roman; color: #231f20; font-size: xx-small;"><span style="font-family: Times New Roman; color: #231f20; font-size: xx-small;"><span style="font-family: Times New Roman; color: #231f20; font-size: xx-small;">
<p align="left">La Diputación Provincial de Huesca convoca una beca de creación de Artes Visuales para apoyar a los artistas visuales en la realización de sus propios proyectos artísticos. Se quiere, de esta manera, poner en valor la obra de autor y estimular la creación, la investigación y la formación artística. A su vez apoyar el trabajo de los artistas más prometedores, comprometerse con ellos y con el mundo de la cultura, abriendo nuevos caminos a la innovación y a la difusión del arte. El perfil del becario es el de un artista con una clara preocupación teórica en sus proyectos que deberán marcar claras líneas de investigación en relación a su trayectoria artística personal y que propongan nuevos proyectos de creación. Se podrán presentar proyectos de cualquier disciplina artística, siendo condición imprescindible para su valoración que dichos proyectos estén relacionados con el territorio de la Provincia de Huesca. La Diputación Provincial de Huesca podrá realizar en su sala de exposiciones una exposición del artista seleccionado una vez que haya terminado el periodo de disfrute de la beca, reservándose el derecho de seleccionar una obra realizada durante</p>
</span></span></span></p>
<p>+ info:</p>
<p><a href="http://www.dphuesca.es/boph/pdfs/BOPH20110602.pdf">http://www.dphuesca.es/boph/pdfs/BOPH20110602.pdf</a></p>
<p><a href="http://www.dphuesca.es/index.php/mod.becas/mem.detalle/idmenu.216/idbeca.12/relcategoria.576/chk.556b8d456273f809238cebe6358ad836.html">http://www.dphuesca.es/index.php/mod.becas/mem.detalle/idmenu.216/idbeca.12/relcategoria.576/chk.556b8d456273f809238cebe6358ad836.html</a>#</p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 22 Jun 2011 05:04:23 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/beca-de-creacion-ramon-acin-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Becas para los cursos de Monitores o Directores de Tiempo Libre organizados e impartidos por ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/becas-para-los-cursos-de-monitores-o-directores-de-tiempo-libre-organizados-e-impartidos-por-las-escuelas-de-tiempo-libre-navarra</link>
	<description><![CDATA[<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">1.-Objeto.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">La presente convocatoria tiene por objeto establecer el régimen de concesión de becas o ayudas económicas destinadas a promover la educación no formal de los y las jóvenes de Navarra para que puedan realizar sus actividades de ocio, tiempo libre y voluntariado en las mejores condiciones posibles y que tanto los y las jóvenes, como el personal técnico que trabaja para ellos, puedan acceder a esta formación en igualdad de oportunidades.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">2.-Fin.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">Las becas tienen como fin el compensar parcialmente los gastos ocasionados por los derechos de matrícula de los cursos siguientes:</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">a) Cursos de Monitor o Director de Tiempo Libre organizados e impartidos por las Escuelas de Tiempo Libre oficialmente reconocidas.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">b) Cursos de especialización de profesionales del ámbito de juventud: Experto en Servicios de Información Juvenil e Información al Ciudadano de la Universidad de Salamanca, Diploma de Especialización Profesional Universitario en Coordinación y Gestión de Programas y Servicios para la Juventud de la Universidad de Valencia y Master interuniversitario en Juventud y Sociedad de la Universidad de Girona.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">c) Jornadas, encuentros, seminarios y congresos nacionales e internacionales que traten temas específicos de juventud y estén organizados por organismos públicos de juventud de las Comunidades Autónomas, Entidades Locales y organizaciones oficialmente reconocidas sin ánimo de lucro.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">3.-Personas beneficiarias.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">3.1. Podrán acogerse a las subvenciones objeto de esta convocatoria los y las profesionales del ámbito de juventud que realicen cursos o actividades contempladas en la base anterior, así como las personas que por primera vez realicen cursos de Monitores o Directores de Tiempo Libre organizados e impartidos por las Escuelas de Tiempo Libre oficialmente reconocidas y que reúnan los siguientes requisitos:</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">A) Ser natural o residir en Navarra en el momento de la matriculación en el curso o actividad correspondiente.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">B) Estar matriculado de forma efectiva en las acciones formativas citadas en la base 2.ª y haber satisfecho el importe de la matricula.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">C) En el caso de cursos de especialización, acreditar la condición de: Informador o Informadora Juvenil, Profesor o Profesora, Director o Directora de una Escuela de Tiempo Libre oficialmente reconocida, o de personal funcionario o contratado laboral perteneciente a una Entidad Local o Mancomunidad.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">3.2. Únicamente se subvencionará la participación por primera vez en un curso de Monitor o Director de Tiempo Libre, no subvencionándose las posteriores, independientemente de la causa (no superación del curso, suspensión temporal del mismo, no participación por causa de enfermedad, y situaciones análogas).</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">4.-Plazo y lugar de presentación.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.1. Las solicitudes y documentación se presentarán en el Registro del Instituto Navarro de la Juventud (calle Yanguas y Miranda, 27, 31003 Pamplona) directamente o por cualquiera de los medios previstos en el artículo 38.4 de la Ley 30/1992, de 26 de noviembre, de Régimen Jurídico de las Administraciones Públicas y del Procedimiento Administrativo Común. Las solicitudes que se presenten a través de las oficinas de correos deberán ir en sobre abierto para ser fechadas y selladas antes de su certificación.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.2. Las solicitudes para los cursos de Monitor y Director de Tiempo Libre se presentarán de forma conjunta con la Escuela organizadora del curso dentro de los 15 días siguientes al comienzo del concreto curso del que devenga la solicitud de subvención.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.3. Los y las participantes en los cursos: Experto en Servicios de Información Juvenil e Información al Ciudadano de la Universidad de Salamanca, Diploma de Especialización Profesional Universitario en Coordinación y Gestión de Programas y Servicios para la Juventud de la Universidad de Valencia y Master Interuniversitario en Juventud y Sociedad de la Universidad de Girona; y en jornadas, encuentros, seminarios y congresos nacionales e internacionales, deberán presentar su solicitud 15 días antes del inicio del correspondiente curso.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.4. Todas las solicitudes de subvención se presentarán, en todo caso, antes del 31 de diciembre de 2011.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">5.-Documentación.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">5.1. Las solicitudes, presentadas de forma conjunta para cada curso, irán acompañadas]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 22 Jun 2011 03:15:59 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/becas-para-los-cursos-de-monitores-o-directores-de-tiempo-libre-organizados-e-impartidos-por-las-escuelas-de-tiempo-libre-navarra</guid>
</item>
<item>
	<title>Becas para la ampliación de estudios artísticos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/becas-para-la-ampliacion-de-estudios-artisticos</link>
	<description><![CDATA[<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">1.-Objeto y finalidad de las becas.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">1.1. Las becas tienen por objeto fomentar la ampliación de los estudios artísticos de alumnos navarros de hasta 30 años inclusive en centros nacionales o extranjeros.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">1.2. La finalidad de utilidad pública de estas becas se fundamenta tanto en la imagen que del nivel cultural y artístico de la comunidad foral puedan proyectar al exterior las personas becadas, como en el aprovechamiento que de los conocimientos adquiridos por las mismas pueda realizarse una vez finalizados los proyectos de formación.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">1.3. Se convocan diez becas, dos para artes plásticas, dos para artes audiovisuales, tres para artes escénicas y 3 para música, así como las prorrogas correspondientes.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">2.-Imputación presupuestaria, cuantía e importe de la beca.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">Estas becas se financiarán con cargo a la partida denominada "Ayudas para la formación artística" del presupuesto de gastos de la Dirección General de Cultura, por un importe máximo de 412.400 euros de acuerdo a la siguiente distribución económica y temporal:</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">-Ejercicio económico 2011: 212.400 euros con cargo a la partida denominada "Ayudas para la formación artística".</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">-Ejercicio económico 2012: 200.000 euros con cargo a la partida que a tal efecto se habilite, condicionado a la existencia de crédito adecuado y suficiente.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">3.-Gastos subvencionables.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">El importe total de la beca será la cuantía resultante de sumar las ayudas por los conceptos de matrícula y/o mensualidades, desplazamiento, estancia y póliza de seguros.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">a) La cuantía por el concepto de matrícula y/o mensualidades será del 100% de su coste, con un máximo de 4.000 euros.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">b) En concepto de desplazamiento, el becario recibirá, previa justificación y por una sola vez, el 100% de la cantidad que corresponda a un viaje de ida y vuelta desde el lugar de residencia habitual al del centro donde cursará los estudios objeto de la beca.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">c) En concepto de estancia, y durante el periodo en que realmente curse los estudios, el becario recibirá 800 euros mensuales para las estancias en España y 1.000 euros mensuales para las estancias en el extranjero.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">d) El beneficiario percibirá el importe concedido para gastos de la póliza de seguros, previa justificación y con un límite máximo de 100 euros si se encuentra en la situación prevista en el punto 11.1. de estas bases y hasta un máximo de 600 euros si le es de aplicación lo previsto en el punto 11.2. de las mismas.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">4.-Requisitos de los beneficiarios.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.1. Ser natural o estar empadronado en Navarra con anterioridad al 1 de enero de 2010, circunstancia que deberá mantenerse durante el tiempo de disfrute de la beca.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.2. Tener hasta 30 años en el momento de la publicación de la presente convocatoria en el Boletín Oficial de Navarra.</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">4.3. Acceso a la convocatoria:</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">a) A través del título académico oficial: Estar en posesión o en situación de obtener el título académico oficial que corresponda a la naturaleza de los estudios para cuya ampliación se solicita la beca con anterioridad al 1 de julio de 2011.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">b) A través de pruebas de selección: haber superado una prueba de selección para acceder a la formación en centros oficiales nacionales o extranjeros, o haber sido seleccionado para iniciar estudios no oficiales en centros privados de reconocido prestigio.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">4.4. En el caso de proponer un programa de formación en el extranjero, estar en posesión del Certificado de Ciclo Elemental o de Nivel Intermedio (B1) expedido por Escuelas Oficiales de Idiomas, o legalmente equivalentes, correspondiente bien al idioma del país donde radique el centro de estudios o, en su caso, al idioma exigido por el centro para el eficaz aprovechamiento de los estudios (anexo I).</p>
<p class="foral-f-parrafo-3lineas-t5-c">5.-Presentación de solicitudes y documentación exigida.</p>
<p class="foral-f-parrafo-c">5.1. Las solicitudes de ayuda se presentarán conforme al modelo de solicitud recogido en el Anexo II de las presentes bases, adjuntando de forma preceptiva la documentación en él señalada, en el Registro del Departamento de Cultura y Turismo-Institución Príncipe de Viana (calle Navarrería, 39, 31001 Pamplona), o en cualquiera de los lugares previstos en el artículo 38.4 de la Ley 30/1992, de 26 de noviembre, de Régimen Jurídico de las]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 22 Jun 2011 03:12:14 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/becas-para-la-ampliacion-de-estudios-artisticos</guid>
</item>
<item>
	<title>Beca de formación en biblioteconomía y documentación. Tribunal Constitucional</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/beca-de-formacion-en-biblioteconomia-y-documentacion-tribunal-constitucional</link>
	<description><![CDATA[<p align="left"> </p>
<p><em><span style="font-size: x-small;">Resolución de 30 de mayo de 2011, de la Presidencia del Tribunal Constitucional, por la que se publica el Acuerdo del Pleno del Tribunal Constitucional por el que se convoca una beca de formación en biblioteconomía y documentación relacionada con los fondos bibliográficos del Tribunal Constitucional.</span></em></p>
<p><em></em></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Wed, 22 Jun 2011 03:08:48 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/beca-de-formacion-en-biblioteconomia-y-documentacion-tribunal-constitucional</guid>
</item>
<item>
	<title>Ayudas para la promoción del arte contemporáneo español</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-para-la-promocion-del-arte-contemporaneo-espanol</link>
	<description><![CDATA[<p align="left"> </p>
<p> </p>
<p><span style="font-size: x-small;">
<p align="justify">El principal propósito de estas ayudas, enmarcadas dentro del futuro Plan Estratégico de las Artes Visuales, es potenciar a los distintos actores de la Artes Visuales, creando un sector caracterizado por la confianza, diversidad e innovación, totalmente implicado con las comunidades a las que sirve, y en el que, la creación artística, las prácticas empresariales, el desarrollo económico del sector, la planificación y las sinergias entre todos los implicados, sean aspectos vitales para su fortalecimiento.</p>
<p align="justify">2. Los conceptos por los que pueden solicitarse las subvenciones convocadas por la presente orden son los siguientes:</p>
</span><span style="font-size: x-small;">
<p align="justify">a) Para las galerías de arte y otras entidades privadas con sede en el territorio español:</p>
<p align="justify">Organización de ferias de ámbito nacional e internacional que conlleven el apoyo a la creación artística española.</p>
<p align="justify">Organización de encuentros, festivales o eventos de alcance nacional o internacional que promuevan el conocimiento y la difusión de las artes visuales contemporáneas y que presten una especial atención a los creadores españoles.</p>
<p align="justify">La participación en alguna de las ferias internacionales que se relacionan en el apartado Tercero de la presente convocatoria.</p>
<p align="justify">b) Para artistas plásticos españoles o residentes en España:</p>
<p align="justify">La producción de obras de arte y desarrollo de proyectos artísticos con proyección suprautonómica, nacional o internacional que vayan a ser presentados o desarrollados en espacios culturales apropiados.</p>
<p align="justify">c) Para críticos, comisarios artísticos y otros profesionales españoles o residentes en España:</p>
<p align="justify">Desarrollo y organización de proyectos culturales, educativos o de investigación, de carácter innovador, que tengan por objeto estimular y dar a conocer a nivel suprautonómico, nacional o internacional las prácticas artísticas contemporáneas y que presten una especial atención a los creadores españoles o residentes en España.</p>
<p align="justify">d) Para instituciones sin ánimo de lucro:</p>
<p align="justify">Organización de exposiciones, encuentros o eventos dedicados a las artes visuales, cuya proyección sea suprautonómica, nacional o internacional, que contribuyan a estimular, conocer y difundir la realidad artística actual.</p>
</span></p>
<p><span style="font-family: Arial,Arial; color: #004378; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; color: #004378; font-size: x-small;"></span></span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Fri, 17 Jun 2011 02:21:27 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-para-la-promocion-del-arte-contemporaneo-espanol</guid>
</item>
<item>
	<title>Artist in Residence Program</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/artist-in-residence-program</link>
	<description><![CDATA[<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">The Zion National Park Artist in Residence program offers professional artists the opportunity to live and work in the majestic desert environment of southern Utah for a period of four weeks.  Artist will also receive a $300 stipend to assist with travel and supply expenses.  This call for artists applies to four sessions: October 17-November 13, 2011, February 6-March 4, 2012, or April 2-April 29, 2012, or October 15-November 11, 2012.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">The works completed under this program will contribute to the public understanding and appreciation of Zion National Park and should reflect the National Park Service's mission to the preservation and protection of the park's cultural and natural resources.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">During the Residency period the artist will be expected to present two public programs, tailored to an individual's medium, interest, and experience. One will take place at Zion Nation Park and the other at Southern Utah University as part of the Art Insights program. See the application materials for more information.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">At the conclusion of the Residency, participating artists will donate an original piece from their Residency in Zion National Park to be placed in the Park's permanent collection.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">For complete details about this program or to download application materials, visit </span><a href="http://www.nps.gov/zion"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff; font-size: x-small;">www.NPS.gov/zion</span></span></a><span style="font-size: x-small;">.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">How to Apply: Go to </span><a href="http://www.nps.gov/zion"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff; font-size: x-small;">www.NPS.gov/zion</span></span></a><span style="font-size: x-small;"> to download an application and to find out more information about this program.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Mailing Address: </span></span></p>
<p style="margin-left: 20px;"><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Coordinator, Artist-in-Residence Program</span></span></p>
<p style="margin-left: 20px;"><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Zion National Park</span></span></p>
<p style="margin-left: 20px;"><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Springdale, UT 84767</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Residencies open to: All visual (painters, photographers, sculptures, etc), performing (drama, dance, music, composers, etc) or literary artists.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Application deadline: July 22, 2011 (Postmarked)</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Residency period: October 17-November 13, 2011; February 6-March 4, 2012; April 2 -April 29, 2012; or October 15-November 11, 2012.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Contact: (435) 772-0184 or email </span><a href="mailto:zion_artist_in_residence@nps.gov"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff; font-size: x-small;">zion_artist_in_residence@nps.gov</span></span></a></span></p>
<p><br /><br />Deadline: 07-22-2011<br />Zion National Park<br />Springdale, UT<br /><br />Contact: Coordinator, Artist-in-Residence Program<br />email: <a href="mailto:zion_artist_in_residence@nps.gov"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">zion_artist_in_residence@nps.gov</span></span></a><br />Phone: (435) 772-0184<br />Website: <a href="http://www.nps.gov/zion"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">www.NPS.gov/zion </span></span></a><br /><br /></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Fri, 17 Jun 2011 02:04:14 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/artist-in-residence-program</guid>
</item>
<item>
	<title>Residency in Portugal - artists</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/residency-in-portugal-artists</link>
	<description><![CDATA[<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">ARTErra is calling artists to develop their projects. ARTErra is a rural artistic residency in Portugal, wich can provide all the inspiration needed. Lobao da Beira (wich is the village where ARTErra is located) is a rural village in between two mountains, with green fields, a lot of fresh air, and magnificent landscapes. Here the contact with nature is permanent.<br /><br />ARTERRA is strongly committed to offering the residents a cheerful and productive stay. We have two distinct spaces: the house where the residents can do the meals, rest, meet each other. The second space is the "creation yard", with different work places, ateliers, studio, blackbox, documentation center and peaceful gardens.<br /><br />The main objective is to facilitate encounters between different artists and aesthetic disciplines. Because of that, partnerships have been established with the municipalities of Tondela and Lobao da Beira for reception and possible presentations.<br /><br />The application must contain the following elements:</span></span></p>
<ul>
<li><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Curriculum vitae and bio;</span></span></li>
<li><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Portfolio, videos, photos , music;</span></span></li>
<li><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;"> Description of the project to be undertaken at ARTERRA, including the project's objectives, needs and expectations of residence ,work methodologies, and all the details necessary to understand the proposal; Ideal dates and time for the residence;</span></span></li>
<li><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Complementary information (needs for meals, number of persons involved, technical requirements, work characteristics and other additional information relevant to the work process)</span></span></li>
</ul>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Contact us for more information about ARTErra: </span><a href="http://arterra.weebly.com/"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff; font-size: x-small;">http://arterra.weebly.com</span></span></a></span></p>
<p><br /><br />Deadline: 12-31-2011<br />ARTErra<br />Tondela, Portugal<br /><br />Contact: Micaela Ferreira<br />email: <a href="mailto:arterra.geral@gmail.com"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">arterra.geral@gmail.com</span></span></a><br />Phone: 351962781090<br />Website: <a href="http://arterra.weebly.com/"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">http://arterra.weebly.com/</span></span></a><br /><br /></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Fri, 17 Jun 2011 02:02:00 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/residency-in-portugal-artists</guid>
</item>
<item>
	<title>Residence in the Gallery for artists</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/residence-in-the-gallery-for-artists</link>
	<description><![CDATA[<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Residence in the gallery, Barcelona or Shanghai</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">Pantocrator Gallery and La Pan, through its residencies programs, seeks to strengthen intercultural relations between artists of proven track record and emerging artists from different parts of the world.</span></span> </p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">During all the year, two selected artists residents, working in the area of the gallery, for a period of 1 - 2 months for each artist. Artists can work in any medium they desire, from painting, collage, video, digital art or sculpture to the transformation of their study in an installation or operation of the area.</span></span> </p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">These artists will exhibit and create new work in the gallery as their studio. The gallery is open to the public to interact with artists and see work in progress.</span></span></p>
<p><span style="font-family: Arial; font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">More info: </span><a href="http://pantocratorgallery.com/stage.html"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff; font-size: x-small;">http://pantocratorgallery.com/stage.html</span></span></a></span></p>
<p><br /><br />Deadline: 01-01-2012<br />Pantocrator Gallery<br />Barcelona, Spain<br /><br />Contact: Laura<br />email: <a href="mailto:laura@pantocratorgallery.com"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">laura@pantocratorgallery.com</span></span></a><br />Phone:<br />Website: <a href="http://pantocratorgallery.com/stage.html"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">http://pantocratorgallery.com/stage.html</span></span></a><br /><br /></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Fri, 17 Jun 2011 02:00:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/residence-in-the-gallery-for-artists</guid>
</item>
<item>
	<title>Ayudas a empresas privadas para proyectos de puesta en valor, promoción, difusión y ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-a-empresas-privadas-para-proyectos-de-puesta-en-valor-promocion-difusion-y-proteccion-de-bienes-declarados-patrimonio-cultural</link>
	<description><![CDATA[<p align="justify">La Dirección General de Bellas Artes y Bienes Culturales, de acuerdo con lo <span style="font-size: x-small;">establecido en la Orden CUL/2912/2010, de 10 de noviembre, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesión de subvenciones públicas en régimen de concurrencia competitiva del Ministerio de Cultura y de sus organismos públicos, convoca ayudas destinadas a empresas privadas dedicadas a la gestión cultural, que lleven a cabo proyectos de puesta en valor, promoción, difusión y protección de bienes declarados patrimonio cultural español, siempre que éstos afecten, al menos, a dos Comunidades Autónomas. Las actividades que se acojan a esta convocatoria se realizarán, como máximo, hasta el 30 de junio de 2012, incluidas las acciones de difusión a que se refiere el apartado Octavo.1.e).
<p align="justify">A efectos de la presente convocatoria, se entiende por bienes declarados patrimonio cultural aquéllos que, conforme a la legislación estatal y autonómica vigente en esta materia, hayan sido declarados patrimonio histórico y/o cultural mediante el procedimiento administrativo que en su caso corresponda, y estén inscritos en los Registros, Inventarios o Catálogos que dicha normativa exija.</p>
<p align="justify">La concesión de dichas ayudas trata de cumplir varios objetivos. En primer lugar, favorecer la comunicación cultural entre las Comunidades Autónomas, mediante el apoyo de proyectos transversales que promuevan la puesta en valor, difusión y protección de productos interculturales e interterritoriales, con una especial consideración hacia aquellos proyectos que favorezcan la accesibilidad al patrimonio cultural de todos los ciudadanos y que integren actuaciones de fomento de la igualdad de género tal y como establece la Ley Orgánica 3/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres. Se trata también de revalorizar el patrimonio cultural común a través de acciones que favorezcan su conservación preventiva, sin que las acciones en que se materialice la convocatoria de ayudas impliquen, en ningún caso, la intervención directa sobre los bienes.</p>
<p align="justify">Por otra parte, considerando el impulso a la cultura como instrumento favorecedor del desarrollo económico, se persigue impulsar el crecimiento y expansión de las empresas que ejercen su actividad en el área de la cultura mediante la ejecución de proyectos de puesta en valor del patrimonio cultural. El cumplimiento de dicho objetivo conllevará otro importante logro: fomentar el empleo en el sector cultural.</p>
<p>Asimismo, otro de los objetivos a alcanzar mediante la concesión de las ayudas a las que se refiere la presente convocatoria, consiste en relacionar cultura y sociedad, dando prioridad al colectivo formado por los jóvenes, a fin de conseguir concienciar, sensibilizar y difundir en ellos el contenido y significado del patrimonio cultural.</p>
</span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Fri, 10 Jun 2011 05:43:25 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-a-empresas-privadas-para-proyectos-de-puesta-en-valor-promocion-difusion-y-proteccion-de-bienes-declarados-patrimonio-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Ayudas para proyectos de conservación, protección y difusión de bienes declarados Patrimonio ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-para-proyectos-de-conservacion-proteccion-y-difusion-de-bienes-declarados-patrimonio-mundial</link>
	<description><![CDATA[<p>La Dirección General de Bellas Artes y Bienes Culturales, de acuerdo con lo <span style="font-size: x-small;">establecido en el artículo tercero de la Orden CUL/2912/2010, de 10 de noviembre, por la que se establecen las bases reguladoras para la concesión de subvenciones públicas en régimen de concurrencia competitiva del Ministerio de Cultura y de sus organismos públicos, convoca para 2011 ayudas dirigidas a la realización de proyectos de conservación, protección y difusión de bienes declarados Patrimonio Mundial. </span></p>
<p><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.mcu.es/ayudasSubvenciones/Patrimonio/PatrimonioMundial2011.html" target="_blank">+ info</a></span></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Fri, 10 Jun 2011 05:40:24 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-para-proyectos-de-conservacion-proteccion-y-difusion-de-bienes-declarados-patrimonio-mundial</guid>
</item>
<item>
	<title>Subvenciones a fundaciones y asociaciones con dependencia orgánica de partidos políticos con ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/subvenciones-a-fundaciones-y-asociaciones-con-dependencia-organica-de-partidos-politicos-con-representacion-en-las-cortes-generales-para-funcionamiento-y-actividades-de-estudio-y-desarrollo-del-pensamiento-politico-social-y-cultural</link>
	<description><![CDATA[<p align="left"> </p>
<p> </p>
<p><span style="font-size: x-small;"><font size="2">
<p align="justify"> </p>
</font></span>
<p align="justify"> </p>
</p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"> </p>
<p><span style="font-family: Arial,Arial; color: #004378; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; color: #004378; font-size: x-small;"></span></span></p>
<p align="justify"> </p>
<p><span style="font-family: Arial,Arial; color: #004378; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; color: #004378; font-size: x-small;"></span></span></p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"> </p>
<p><em><span style="font-size: x-small;"><em><font size="2">
<p align="justify">Convocatoria.–</p>
</font></em></span>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">Se convocan las subvenciones a Fundaciones y Asociaciones con dependencia orgánica de Partidos Políticos con representación en las Cortes Generales, correspondientes a 2011. <font face="Arial,Arial" size="2"><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify">Segundo.</p>
</font></font></span><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify"> </p>
</font></span></p>
<p align="justify"> </p>
<em><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Objeto.–</span></span></em>
<p align="justify"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">Las subvenciones que se convocan por la presente orden, tienen por objeto el fomento de actividades de estudio y desarrollo del pensamiento político, social y cultural, así como coadyuvar a la financiación de los gastos de funcionamiento de las fundaciones y asociaciones beneficiarias. En todo caso se tratará de actividades que tengan lugar entre el 1 de enero y el 31 de diciembre de 2011. <font face="Arial,Arial" size="2"><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify">Tercero.</p>
</font></font></span><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify"> </p>
</font></span></p>
<p align="justify"> </p>
<em><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Imputación presupuestaria.–</span></span></em>
<p align="justify"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">Estas subvenciones se financiarán con cargo al crédito consignado en la aplicación presupuestaria 24-06-334A-489.00 del Presupuesto de Gastos de la Dirección General de Política e Industrias Culturales del Ministerio de Cultura para 2011, por un importe máximo de 5.000.000,00 €. <font face="Arial,Arial" size="2"><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify">Cuarto.</p>
</font></font></span><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify"> </p>
</font></span></p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"><em><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Beneficiarios. </span></span></em><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">
<p align="justify">1. Fundaciones y asociaciones con dependencia orgánica de partidos políticos con representación parlamentaria en las Cortes Generales, que tengan entre sus fines estatutarios de interés general el desarrollo de actividades culturales, y que se propongan realizar alguna de las actividades a las que se refiere el apartado segundo de esta orden.</p>
</span></span><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: xx-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: xx-small;">
<p>cve: BOE-A-2011-8543</p>
</span></span><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">
<p align="justify">2. No podrán tener la condición de beneficiarios las asociaciones y fundaciones en quienes concurran alguna de las causas previstas en el artículo 13 de la Ley General de Subvenciones.</p>
<font face="Arial,Arial" size="2"><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify">Quinto.</p>
</font></font></span><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify"> </p>
</font></span>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"><em><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Gastos subvencionables.</span></span></em><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">
<p align="justify">1. Los presupuestos se presentarán con un cuadro de ingresos y otro de gastos. Ambas cantidades deben coincidir.</p>
<p align="justify">2. En el apartado de ingresos se establecerá la ayuda que se solicita al Ministerio de Cultura, que como máximo represent]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Thu, 09 Jun 2011 05:39:21 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/subvenciones-a-fundaciones-y-asociaciones-con-dependencia-organica-de-partidos-politicos-con-representacion-en-las-cortes-generales-para-funcionamiento-y-actividades-de-estudio-y-desarrollo-del-pensamiento-politico-social-y-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Ayudas a la promoción del turismo cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-a-la-promocion-del-turismo-cultural</link>
	<description><![CDATA[<h3>Ayudas a la promoción del turismo cultural</h3>
<p> </p>
<p align="justify"> </p>
<p><em><span style="font-size: x-small;">
<p align="justify">Objeto y Finalidades.</p>
</span></em><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">
<p align="justify">1.1 Las ayudas a la promoción del turismo cultural tienen por objeto la financiación de proyectos dirigidos al fomento y difusión de productos turísticos culturales que afecten a más de una Comunidad Autónoma y que contribuyan a garantizar el cumplimiento de las siguientes finalidades:</p>
<p align="justify">a) Fomentar y difundir España como destino turístico cultural.</p>
<p align="justify">b) Garantizar la accesibilidad al consumo turístico-cultural.</p>
<p align="justify">c) Promocionar el consumo de los recursos culturales por parte de los turistas extranjeros que viajan a España.</p>
<p align="justify">d) Establecer las bases estructurales para la promoción internacional del turismo.</p>
<p align="justify">1.2 Las finalidades anteriormente descritas irán dirigidas a desarrollar las siete líneas de actuación que corresponden al Ministerio de Cultura en el Plan de Promoción Internacional del Turismo Cultural 2010-2012:</p>
<p align="justify">1. Promoción de la oferta museística española.</p>
<p align="justify">2. Promoción de la oferta española de artes escénicas.</p>
<p align="justify">3. Promoción de la oferta de destinos y productos turísticos situados en torno a grandes rutas culturales.</p>
<p align="justify">4. Ampliación de la imagen turístico-cultural de España en los mercados internacionales.</p>
<p align="justify">5. Promoción del turismo idiomático.</p>
<p align="justify">6. Posicionamiento de España como destino de rodaje de películas, series y anuncios de difusión internacional.</p>
<p align="justify">7. Promoción de la cultura y el estilo de vida españoles como elementos motivadores del viaje.</p>
<font face="Arial,Arial" size="2"><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify">Artículo 2.</p>
</font></font></span><font face="Arial,Arial" size="2">
<p align="justify"> </p>
</font></span>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify"><em><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Times New Roman;">Plazo de ejecución.</span></span></em><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial,Arial; font-size: x-small;">
<p align="justify">1. Las actividades deberán desarrollarse entre el 1 de enero de 2011 y el 31 de diciembre de 2011. Por tanto, los gastos deberán realizarse dentro de este periodo.</p>
<p>2. El importe de estas ayudas sólo será aplicable a los gastos realizados durante el ejercicio económico y generados directamente en la realización de las actividades para las que se conceda la ayuda, con las especificaciones que se determinan en el artículo 5 de esta convocatoria. La emisión de los justificantes de gasto (facturas) tendrá como fecha límite el 31 de diciembre de 2011 y el pago (justificantes de pago) tendrá como fecha límite el 31 de marzo de 2012.</p>
</span></span></p>
</p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Thu, 09 Jun 2011 05:35:01 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-a-la-promocion-del-turismo-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>I Encontro Artistas Novos. Convocatoria para artistas</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/i-encontro-artistas-novos-convocatoria-para-artistas</link>
	<description><![CDATA[<div class="c1">
<h1><img src="images/stories/cartel_cast.jpg" border="0" />I Encontro Artistas Novos</h1>
<p class="subtitulo">Diálogo constructivo sobre<br />arte contemporáneo</p>
<p class="metadatos">5 - 9 sep<br /><span class="ubicacion">varios espacios</span></p>
<p class="primero">La Cidade da Cultura abre sus puertas a jóvenes creadores nacionales e internacionales para que entablen un diálogo constructivo en torno al arte contemporáneo. Este complejo cultural se convierte así en escenario de intercambio donde reflexionar sobre aspectos esenciales de la creación artística y aspectos más concretos relacionados con la construcción de una obra y su proyección en el mundo real.</p>
<p class="primero">Los objetivos establecidos son:</p>
<ol>
<li>La convivencia entre artistas jóvenes gallegos y procedentes de otros lugares.</li>
<li>Recorrer y debatir sobre la situación actual del Arte Contemporáneo.</li>
<li>Proporcionar un espacio de encuentro e intercambio de conocimientos e ideas.</li>
<li>Proporcionar a sus participantes un lugar de acceso directo a artistas y obras consolidadas.</li>
<li>Dar a conocer a los participantes las principales infraestructuras del territorio gallego dedicadas al arte contemporáneo.</li>
</ol>
<p class="primero">En aras de fomentar la convivencia entre los distintos participantes, es condición necesaria la obtención de una de las 100 becas que convoca la Fundación Cidade da Cultura para ayudar a los jóvenes artistas a abrir nuevas vías de difusión para sus obras y ofrecerles un espacio de conocimiento, de reflexión y de intercambio de ideas.</p>
</div>
<div class="c2">
<p class="primero">Además, dentro del programa se establece el “Foro Abierto”, donde le damos a 30 jóvenes creadores la oportunidad de exponer públicamente sus propios proyectos artísticos.<br /><br />Cada jornada se celebran también conferencias con reconocidos actores del Arte Contemporáneo para el enriquecimiento de los nuevos creadores.</p>
<p class="primero">En esta primera edición participan destacados agentes culturales como son el prestigioso historiador del Arte Rafael Doctor Roncero e Ignacio Santos Cidrás, director de Acción Cultural de la Cidade da Cultura; Miguel Von Haffe, director del Centro Galego de Arte Contemporánea (CGAC); David Barro, comisario independiente y director de la editorial Dardo-ds; e Iñaki Martínez Antelo, director del Museo de Arte Contemporáneo de Vigo (MARCO).<br /><br />Damos desde aquí la bienvenida a los participantes que forman parte de este proyecto anual que se encuadra en las acciones de la Fundación Cidade da Cultura destinadas a dinamizar la actividad artística en Galicia. </p>
</div>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Tue, 07 Jun 2011 14:39:10 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/i-encontro-artistas-novos-convocatoria-para-artistas</guid>
</item>
<item>
	<title>EL CENTRO CULTURAL DE ESPAÑA JUAN DE SALAZAR, de la red de centros culturales de la AECID ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/-el-centro-cultural-de-espana-juan-de-salazar-de-la-red-de-centros-culturales-de-la-aecid-comunica-que-se-abre-el-plazo-para-la-ii-convocatoria-ordinaria-de-ayudas-para-proyectos-culturales-para-el-ano-2011-</link>
	<description><![CDATA[El pasado lunes 23 de mayo se abrió el plazo de presentación de proyectos para la “II Convocatoria ordinaria de ayudas para proyectos culturales para el año 2011” con el fin de estimular la creación artística contemporánea y promover la difusión de las distintas manifestaciones culturales en Paraguay durante el año 2011.

La convocatoria priorizará aquellos proyectos que se enmarquen en las líneas definidas en la Estrategia de Cultura y Desarrollo de la Cooperación Española, y se valorarán especialmente los proyectos que ofrezcan propuestas contemporáneas e innovadoras, que investiguen en nuevas líneas de acción, y en el uso de nuevas tecnologías en la creación y difusión artística.

Los ámbitos de desarrollo de los proyectos podrán ser: Artes visuales, Arquitectura y diseño, Artes escénicas: Teatro, Danza, Música, etc, Audiovisuales, Literatura, Medios de Comunicación, Humanidades y Ciencias Sociales, Cultura y Educación, Ciencia y Tecnología, Gestión Cultural y Promoción a la lectura.

Las solicitudes  deberán remitirse al Centro Cultural de España “Juan de Salazar” Secretaría (Tacuary 745 casi Herrera, 1º piso) entre el 23 de mayo y el 24 de junio de 2011, en horario de oficina de lunes a viernes de 9:00 a 14:00 hrs., o a través de correo electrónico centro@juandesalazar.org.py en el mismo plazo y horario indicado anteriormente.

Las bases y condiciones, así como el formulario de solicitud, se pueden consultar en la página web del CCEJS www.juandesalazar.org.py]]></description>
	<author>Unidad de Red</author>
	<pubDate>Wed, 25 May 2011 13:47:37 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/-el-centro-cultural-de-espana-juan-de-salazar-de-la-red-de-centros-culturales-de-la-aecid-comunica-que-se-abre-el-plazo-para-la-ii-convocatoria-ordinaria-de-ayudas-para-proyectos-culturales-para-el-ano-2011-</guid>
</item>
<item>
	<title>Concurso de ensayo en español E.M.Cioran. Instituto Cultural Rumano</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/consurso-literario</link>
	<description><![CDATA[Bases de participación al concurso
1. Podrá participar cualquier persona con independencia de su nacionalidad.
2. Los participantens tendrán que mandar un ensayo de carácter libre, que tenga como punto de partida el siguiente fragmento perteneciente a la obra de E.M.Cioran:
“Polvo prendado de fantasmas, tal es el hombre: su imagen absoluta, de parecido ideal, se encarnaría en un Don Quijote visto por Esquilo…” (E.M.Cioran)
3. La obra deben ser inédita y original. En caso de reclamación de los derechos o de la participación en otro concurso, o de cualquier duda que pueda aparecer relacionado con la obra presentada, el cargo legal será sobre el participante que envió el texto.
4. La obra debe presentarse en español, con una extension maxima de 15 paginas (escritas en una sola cara, A4, con Times New Roman 12 a doble espacio), en cuatro ejemplares en print y en soporte electronico, CD.
5. Los trabajos se presentarán bajo pseudónimo en cuadruplicado. En la portada de cada ejemplar se escribirá: título de la obra y el pseudónimo del participante.
6. En sobre aparte y cerrado se escribirán:

En el exterior Pseudónimo y Título de la obra.

En el interior se incluirá una hoja con los siguientes datos: Título de la Obra, Pseudónimo, Nombre (s), Apellidos, Fecha de nacimiento, Domicilio (Departamento, Ciudad, Calle, Nº Teléfono y/o Fax), Correo Electrónico, Documento de Identidad y Breve Curriculum.
7. Los cuatro originales y el sobre cerrado con los datos se presentarán en otro sobre cerrado, con la siguiente inscripción:

“Concurso de ensayo E.M.Cioran – Instituto Cultural Rumano” – 2011
8. El plazo de entrega de las obras vence el 31 de julio de 2011.
9. Las obras solo se pueden enviar por correo postal certificado a la siguiento dirección: Calle Marquez de Uquijo no. 47, 1 Dcha, 28008, Madrid hasta el 31 de julio incluido.
10. No se enviarán obras por correo electronicos ni entregadas en persona a la sede del ICR.
11. Las obras no ganadoras no se devolverán.
12. El jurado estará compuesto por profesores, criticos y traductores de España y un representante del Instituo Cultural Rumano. El jurado desarollara su actividad entre 1 de agosto y 15 de septiembre de 2011.
13. La decisión del jurado será anunciada el 26 de septiembre de 2011 (cuando tendrá lugar el primer evento de la seria de eventos dedicados a la cultura rumana con la ocasión de Rumania – país invitado en la Feria de Libros Liber de Madrid). La decisión se anunciará en la sede del ICR Madrid y en la web: www.icr.ro/madrid. La decisión del jurado es inapelable. También, el jurado tiene derecho a declarar el concurso desierto en ausencia de un ganador plausible.
14. El premio, único, con una dotacion de 2000 EUR (dos mil euros) impuestos incluidos será otorgado al ganador en uno de los eventos relacionados con la Feria del Libro Liber de Madrid (el día y la hora serán previamente anunciados en la página web del ICR Madrid ).
15. El Instituto Cultural Rumano reserva los derechos sobre el texto ganador sólo para publicaciones con carácter no comercial.]]></description>
	<author>desarop</author>
	<pubDate>Wed, 25 May 2011 13:47:37 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/consurso-literario</guid>
</item>
<item>
	<title>Ayudas de Cooperación Cultural con Iberoamérica</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-de-cooperacion-cultural-con-iberoamerica</link>
	<description><![CDATA[<p>El CTE-INAEM a través de su Laboratorio de Informática y Electrónica Musical (LIEM) ofrece, dentro de las ayudas convocadas por el departamento de Cooperación Cultural del Ministerio de Cultura, siete plazas para el "Curso de tecnología aplicada a la creación musical y sonora". Dichas actividades se desarrollarán en sus instalaciones de Madrid. Pueden participar todos aquellos compositores, intérpretes, musicólogos, artistas sonoros y multimedia o técnicos iberoamericanos interesados en la creación sonora. La fecha límite de recepción de solicitudes es el 9 de Junio de 2011 CURSO: Curso de tecnología aplicada a la creación musical y sonora Duración: Dos semanas. del 14 al 25 de noviembre de 2011 Bases y más información en: <a href="http://www.mcu.es/ayudasSubvenciones/Cooperacion/ProfesionalesIberoamericanos2011.html" target="_blank"><span style="text-decoration: underline;"><span style="color: #0000ff;">http://www.mcu.es/ayudasSubvenciones/Cooperacion/ProfesionalesIberoamericanos2011.html</span></span></a></p>]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Sun, 22 May 2011 05:30:32 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/ayudas-de-cooperacion-cultural-con-iberoamerica</guid>
</item>
<item>
	<title>Premios Nacionales del Ministerio de Cultura</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premios-nacionales-del-ministerio-de-cultura</link>
	<description><![CDATA[La Orden de 22 de junio de 1995, que regula los premios nacionales del Ministerio de Cultura, establece, en su punto primero, la relación de los premios nacionales que concede el departamento en distintas actividades culturales. Asimismo, establece la citada orden que los premios nacionales serán objeto de convocatorias anuales.En primer lugar, determinadas circunstancias aconsejan modificar la citada orden con el fin de proceder al cambio de denominación del «Premio Nacional de Teatro para la Infancia y la Juventud», creado por Orden CUL/3194/2009, de 19 de noviembre, que pasará a denominarse «Premio Nacional de Artes Escénicas para la Infancia y la Juventud».En segundo lugar, mediante la presente orden se procede a la convocatoria de los Premios Nacionales para el año 2011.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premios-nacionales-del-ministerio-de-cultura</guid>
</item>
<item>
	<title>Premios «Crearte»</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premios-lcrearter</link>
	<description><![CDATA[Los Premios «Crearte» pretenden el fomento de la creatividad en la enseñanza infantil, primaria, especial y secundaria en los centros financiados con fondos públicos. Otros objetivos son promocionar la creatividad y la innovación, así como la divulgación de los Derechos de Propiedad Intelectual y la educación en el respeto a los derechos de autor.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premios-lcrearter</guid>
</item>
<item>
	<title>Premio a las Mejores Encuadernaciones Artísticas de 2011</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premio-a-las-mejores-encuadernaciones-artisticas-de-2011</link>
	<description><![CDATA[Se convoca, en régimen de concurrencia competitiva, el concurso nacional para la concesión del Premio a las Mejores Encuadernaciones Artísticas de  2011.La obra objeto de encuadernación será «Paraíso inhabitado», de Ana María Matute, Premio de Literatura en Lengua Castellana «Miguel de Cervantes» 2010.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premio-a-las-mejores-encuadernaciones-artisticas-de-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>“Premio de Grabado Contemporáneo” de la Comunidad de Madrid</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premio-de-grabado-contemporaneo-de-la-comunidad-de-madrid</link>
	<description><![CDATA[Desde la Dirección General de la Mujer se trabaja en la promoción de valores de igualdad, con el objeto de disminuir los prejuicios y estereotipos de género, llevándose a cabo actividades relacionadas tanto con la educación, como con los medios de comunicación, la cultura, el ocio y el deporte. A tal fin, se han elaborado las bases que regulan el “Premio de Grabado Contemporáneo” con el cual se persigue, entre otros objetivos, la consolidación de valores culturales de igualdad que hagan disminuir los prejuicios y estereotipos de género y permitan una participación activa de las mujeres madrileñas en la vida política, social, económica y cultural en igualdad de condiciones con los hombres. Este apoyo a las mujeres que se dedican a la creación y, más concretamente, a aquellas cuya obra utiliza la técnica del arte gráfico, hay que encuadrarlo como una acción de reconocimiento de la aportación femenina a la cultura madrileña, como estímulo de la actividad creativa y fiel reflejo del importante papel que las mujeres desempeñan en la misma.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/premio-de-grabado-contemporaneo-de-la-comunidad-de-madrid</guid>
</item>
<item>
	<title>XIII edición del Concurso de Narración “Contando en igualdad”, “Beatriz Galindo”</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/xiii-edicion-del-concurso-de-narracion-contando-en-igualdad-beatriz-galindo</link>
	<description><![CDATA[El objetivo del Premio de Narración “Contando en Igualdad” es promover la creación de una literatura que contribuya a un cambio de mentalidades, a través de la eliminación de roles y estereotipos sexistas, lo que permitirá consolidar valores culturales de igualdad y la afirmación de los nuevos tiempos, consolidando al mismo tiempo la igualdad de oportunidades como un principio transversal de convivencia democrática. La convocatoria de este premio cuenta con dos modalidades narrativas: Cuento infantil y relato corto, a fin de propiciar un espacio cultural de encuentro en materia de Igualdad que abarque desde la infancia y en todas las etapas de la vida.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/xiii-edicion-del-concurso-de-narracion-contando-en-igualdad-beatriz-galindo</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria de dos Becas de Formación en la Biblioteca de Navarra, dependiente del Servicio ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-de-dos-becas-de-formacion-en-la-biblioteca-de-navarra-dependiente-del-servicio-de-bibliotecas-y-se-designa-la-comision-evaluadora</link>
	<description><![CDATA[Las Becas de Formación convocadas buscan completar la formación académica de los titulados universitarios con el conocimiento teórico y práctico del trabajo bibliotecario en la Biblioteca de Navarra, tanto en su faceta de biblioteca central del Sistema de Bibliotecas Públicas de Navarra como de máxima responsable del patrimonio bibliográfico de Navarra.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-de-dos-becas-de-formacion-en-la-biblioteca-de-navarra-dependiente-del-servicio-de-bibliotecas-y-se-designa-la-comision-evaluadora</guid>
</item>
<item>
	<title>La Conselleria de Cultura y Deporte convoca a concurso público para la concesión de ayudas a ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/la-conselleria-de-cultura-y-deporte-convoca-a-concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-a-las-galerias-de-arte-valencianas-para-su-participacion-en-ferias-de-arte-nacionales-e-internacionales</link>
	<description><![CDATA[Las galerías de arte constituyen un sector fundamental dentro del entramado artístico pues, más allá de su actividad comercial, contribuyen a promover y difundir nuevos valores artísticos dentro y fuera de nuestras fronteras. Esta labor de promoción la realizan principalmente a través de las ferias de arte. Uno de los objetivos de la política cultural es el apoyo a las actividades de las galerías de arte valencianas que permita la difusión de creadores y artistas como es la participación de las mismas en ferias de arte nacionales e internacionales.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/la-conselleria-de-cultura-y-deporte-convoca-a-concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-a-las-galerias-de-arte-valencianas-para-su-participacion-en-ferias-de-arte-nacionales-e-internacionales</guid>
</item>
<item>
	<title>Concurso público para la concesión de ayudas a los municipios de la Comunitat Valenciana para ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-a-los-municipios-de-la-comunitat-valenciana-para-el-fomento-de-la-programacion-de-companias-valencianas-en-el-ano-2011-y-que-conformaran-el-circuito-valenciano-de-teatro-y-danza</link>
	<description><![CDATA[La Ley 7/2007, de 9 de febrero, de la Generalitat, de Ordenación del Teatro y de la Danza establece que conforman el Circuito Valenciano  de Teatro y Danza el conjunto de municipios y entidades de la Comunitat Valenciana que, con el doble objetivo de fomentar la atención al teatro y danza valencianos y de aproximar estas modalidades de la cultura a diferentes municipios de la Comunitat Valenciana, lleven a cabo, en instalaciones de las que sean propietarios u ostenten el uso, una programación estable de teatro y danza que ayude a la creación y consolidación de nuevos públicos.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-a-los-municipios-de-la-comunitat-valenciana-para-el-fomento-de-la-programacion-de-companias-valencianas-en-el-ano-2011-y-que-conformaran-el-circuito-valenciano-de-teatro-y-danza</guid>
</item>
<item>
	<title>El Instituto Valenciano del Audiovisual y de la Cinematografía Ricardo Muñoz Suay, convoca ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/el-instituto-valenciano-del-audiovisual-y-de-la-cinematografia-ricardo-munoz-suay-convoca-concurso-para-la-concesion-de-ayudas-para-la-creacion-de-guiones-de-largometrajes-cinematograficos-para-el-ano-2011</link>
	<description><![CDATA[Estas ayudas tienen por objeto apoyar la realización de guiones de largometrajes cinematográficos de ficción para el año 2011. Se concederán un máximo de cinco ayudas de 10.000 euros cada una para largometrajes de ficción y animación, y un máximo de dos ayudas de 5.000 euros cada una para largometrajes documentales, a guionistas con residencia administrativa en la Comunitat Valenciana que deseen realizar el trabajo de creación del guión de un largometraje cinematográfico. Los guiones presentados deberán ser originales y no estar basados en obras preexistentes. No se podrá conceder más de una ayuda por solicitante. Los guiones deberán ser en valenciano.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/el-instituto-valenciano-del-audiovisual-y-de-la-cinematografia-ricardo-munoz-suay-convoca-concurso-para-la-concesion-de-ayudas-para-la-creacion-de-guiones-de-largometrajes-cinematograficos-para-el-ano-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria de subvenciones para la promoción internacional de la Ciudad de Madrid vinculada ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-de-subvenciones-para-la-promocion-internacional-de-la-ciudad-de-madrid-vinculada-al-sector-de-la-moda-correspondiente-al-ano-2011</link>
	<description><![CDATA[El objeto de la presente convocatoria, que se tramita en régimen de concurrencia competitiva, es regular las bases que han de regir la concesión de subvenciones a otorgar el año 2011 por el Ayuntamiento de Madrid, a través del Área de Gobierno de Economía, Empleo y Participación Ciudadana, para la financiación de proyectos o acciones dirigidos a promocionar la imagen y la marca de la Ciudad deMadrid vinculadas al sector de la moda en el ámbito nacional e internacional.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-de-subvenciones-para-la-promocion-internacional-de-la-ciudad-de-madrid-vinculada-al-sector-de-la-moda-correspondiente-al-ano-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria a concurso público para la concesión de ayudas para el sector de la danza de la ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-a-concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-para-el-sector-de-la-danza-de-la-comunitat-valenciana-para-el-ano-2011</link>
	<description><![CDATA[Entre las funciones que se le asignan a Teatres de la Generalitat (TGV) están el fomento de las artes escénicas y la promoción de compañías y grupos teatrales, el desarrollo y promoción de todo tipo de actuaciones teatrales y de danza, festivales y certámenes, y el apoyo a la creatividad escénica y su difusión, así como también la cooperación con otros agentes y entidades culturales en el sector de las artes escénicas de ámbito público o privado. Con esta finalidad, TGV convoca las presentes ayudas, al objeto de que contribuyan a consolidar el sector de danza, mediante las ayudas a la producción o giras de empresas de danza y a entidades sin ánimo de lucro.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-a-concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-para-el-sector-de-la-danza-de-la-comunitat-valenciana-para-el-ano-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria a concurso público para la concesión de ayudas para los sectores teatral y ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-a-concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-para-los-sectores-teatral-y-circense-para-el-ano-2011</link>
	<description><![CDATA[El objetivo de esta convocatoria es contribuir a consolidar el sector teatral y circense en la Comunitat Valenciana, mediante la potenciación de nuevas dramaturgias, las ayudas a la producción y a las giras, a proyectos emergentes, a proyectos bienales, a la programación en salas de exhibición, a entidades sin ánimo de lucro y las ayudas para la realización de festivales, muestras y actividades similares.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-a-concurso-publico-para-la-concesion-de-ayudas-para-los-sectores-teatral-y-circense-para-el-ano-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria para la concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, para ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-para-la-organizacion-en-cataluna-de-acontecimientos-audiovisuales-y-para-su-promocion-y-difusion</link>
	<description><![CDATA[Se abre convocatoria para la concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, para la organización en Cataluña de acontecimientos audiovisuales, así como para su promoción y difusión.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-para-la-organizacion-en-cataluna-de-acontecimientos-audiovisuales-y-para-su-promocion-y-difusion</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria para la concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, para ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-para-actividades-literarias-correspondientes-al-ano-2011</link>
	<description><![CDATA[Se convoca el procedimiento de concesión de subvenciones ,en régimen de concurrencia competitiva, de la Institución de las Letras Catalanas a personas físicas, entidades privadas sin ánimo de lucro y Administración local y entes públicos dependientes de los mismos o vinculados a ellos para la realización durante el año 2011 de actividades literarias.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-para-actividades-literarias-correspondientes-al-ano-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria para la concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, a ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-a-empresas-editoriales-para-la-edicion-de-obras-literarias-de-especial-interes-cultural-en-catalan-y-occitano-correspondientes-al-ano-2011</link>
	<description><![CDATA[Se convoca el procedimiento de concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, de la Institución de las Letras Catalanas a empresas editoriales para la edición de obras literarias de especial interés cultural en catalán y occitano, correspondientes al año 2011.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-a-empresas-editoriales-para-la-edicion-de-obras-literarias-de-especial-interes-cultural-en-catalan-y-occitano-correspondientes-al-ano-2011</guid>
</item>
<item>
	<title>Regulación y convocatoria de los Premios literarios Euskadi</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/regulacion-y-convocatoria-de-los-premios-literarios-euskadi</link>
	<description><![CDATA[Los premios literarios Euskadi, en sus diferentes modalidades, premian la calidad de obras literarias publicadas el año anterior, promocionando así la creación de escritores, traductores e ilustradores en el ámbito de la expresión literaria. Estos premios, convocados anualmente por el Departamento de Cultura, permiten la divulgación de las obras premiadas y facilita, de este modo, el conocimiento de los autores y autoras, así como del resto de su producción literaria. La repercusión y trascendencia lograda en el sector del libro y la literatura han convertido a estos premios en uno de los instrumentos más idóneos para la promoción y difusión de la literatura vasca.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/regulacion-y-convocatoria-de-los-premios-literarios-euskadi</guid>
</item>
<item>
	<title>ORDEN de 13 de abril de 2011, de la Consejera de Cultura, por la que se regula el régimen de ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/orden-de-13-de-abril-de-2011-de-la-consejera-de-cultura-por-la-que-se-regula-el-regimen-de-concesion-de-subvenciones-durante-el-ejercicio-2011-destinadas-a-lkale-antzerkia-bultzatuzr</link>
	<description><![CDATA[De conformidad con las disposiciones contenidas en el Decreto 4/2009, del Lehendakari, de creación, supresión y modificación de los Departamentos de la Administración de la Comunidad Autónoma del País Vasco y de determinación de funciones y áreas de actuación de los mismos, competen al Departamento de Cultura las funciones relativas a actividades artísticas y culturales así como su difusión. Las referidas funciones se atribuyen en el seno del Departamento de Cultura, y a través del Decreto 25/2006, de 14 de febrero, por el que se establece su estructura orgánica, a la Dirección de Promoción de la Cultura. La actual crisis económica está afectando de modo muy importante a la programación cultural en el área de las artes escénicas lo que incide negativamente en la sostenibilidad del tejido empresarial teatral vasco, siendo una de las áreas más desatendidas dentro de este campo el sector del teatro de calle. El Departamento de Cultura del Gobierno Vasco sensible a esta situación y consciente del importante esfuerzo económico que los ayuntamientos realizan, considera necesario colaborar y apoyar las programaciones de artes escénicas al aire libre mediante el programa «Kale antzerkia bultzatuz».]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/orden-de-13-de-abril-de-2011-de-la-consejera-de-cultura-por-la-que-se-regula-el-regimen-de-concesion-de-subvenciones-durante-el-ejercicio-2011-destinadas-a-lkale-antzerkia-bultzatuzr</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria a los Premios Andalucía de Periodismo en su XXVI Edición, para el año 2011. ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-a-los-premios-andalucia-de-periodismo-en-su-xxvi-edicion-para-el-ano-2011-en-sus-cinco-modalidades-de-prensa-radio-television-fotografia-e-internet-</link>
	<description><![CDATA[La Consejería de la Presidencia de la Junta de Andalucía viene convocando anualmente los Premios Andalucía de Periodismo, a fin de fomentar el tratamiento en los Medios de Comunicación de los temas referidos a Andalucía y contribuir a la difusión de los aspectos sociales, económicos y culturales de la Comunidad Autónoma y el conocimiento de su Estatuto de Autonomía. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-a-los-premios-andalucia-de-periodismo-en-su-xxvi-edicion-para-el-ano-2011-en-sus-cinco-modalidades-de-prensa-radio-television-fotografia-e-internet-</guid>
</item>
<item>
	<title>Convocatoria para la concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, para ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-para-la-mejora-de-infraestructura-yo-adquisicion-de-equipamiento-para-empresas-de-teatro-y-de-circo</link>
	<description><![CDATA[Se abre convocatoria para la concesión de subvenciones, en régimen de concurrencia competitiva, para la mejora de infraestructura y/o adquisición de equipamiento para empresas de teatro y de circo.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Thu, 19 May 2011 16:50:09 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/convocatorias/convocatoria-para-la-concesion-de-subvenciones-en-regimen-de-concurrencia-competitiva-para-la-mejora-de-infraestructura-yo-adquisicion-de-equipamiento-para-empresas-de-teatro-y-de-circo</guid>
</item>
</channel>
</rss>
