<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Estudios</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2011 19:39:13 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>MÁSTER EN GESTIÓN DEL PATRIMONIO HISTÓRICO Y CULTURAL</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-del-patrimonio-historico-y-cultural</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/138.jpg" alt="MÁSTER EN GESTIÓN DEL PATRIMONIO HISTÓRICO Y CULTURAL" />El Master en Gestión de Patrimonio Histórico y Cultural que organiza la Universidad Complutense de Madrid a través del Centro Superior de Estudios de Gestión persigue formar profesionalmente a los futuros gestores del patrimonio histórico y cultural a partir de un conocimiento crítico del medio y de instrumentos y metodologías actuales.]]></description>
	<author>Master Gestión Patrimonio</author>
	<pubDate>Mon, 27 Jun 2011 05:45:27 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-del-patrimonio-historico-y-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>FORMACION INTEGRAL DEL ACTOR. Abierta matricula curso 2011 - 2012</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/formacion-integral-del-actor-abierta-matricula-curso-2011-2012</link>
	<description><![CDATA[2011   CURSOS INICIACIÓN AL TEATRO
 
LA CASONA, Formación e Investigación teatral de Barcelona, fundada el año 1980 por el actor y director de teatro Fernando Griffell, es un Centro de pedagogía teatral en el cual se forman actores y actrices. 

En los Cursos Regulares de Formación del Actor, según el número de asignaturas, se ofrecen tres opciones formativas:

§  INTEGRAL, 16 asignaturas, 2 años 
§  BÁSICO ,      3 asignaturas, 3 años
§  ESENCIAL,  1 asignatura, 3 años 

En los tres cursos, el Centro dota sus alumnos con las herramientas técnicas y la práctica necesaria para asumir su profesión en el Teatro, el Cine y la Televisión. 


Para acceder a los Cursos Regulares es necesario realizar previamente un Curso de Iniciación. 

Los Cursos de iniciación al Teatro tienen una duración de 18 horas de trabajo práctico. Dirigidos a todas aquellas personas mayores de 18 años que deseen ingresar en LA CASONA para recibir una formación coherente, estructurada en un proceso pedagógico, elaborado y avalado por 31 años de experiencia e impartidos por un equipo de profesores con una máxima calidad como profesionales. 

Los Cursos de Iniciación también están abiertos a los que sólo desean tener un contacto esporádico con el teatro y disfrutar de una experiencia nueva, divertida y sensitiva, a la vez que didáctica y de formación.

Objetivos: a través de una serie de ejercicios prácticos, juegos y escenificaciones se da a conocer a los participantes la metodología de trabajo a LA CASONA en el campo de la interpretación. El curso incluye un trabajo que el alumno necesita ensayar fuera del horario de clases. 

Entrevista individualizada: finalizado este curso se lleva a cabo un encuentro idóneo para la reflexión, en la cual el profesor ofrece al participante una breve devolución sobre el trabajo que se ha realizado y le orienta en cuanto a sus necesidades formativas y sobre el camino más adecuado para sus objetivos teatrales.

Fechas, horarios 2011 

JULIO
Del 4 al 15. Lunes, miércoles y viernes de 10 a 13 h
Del 4 al 15. Lunes, miércoles y viernes de 18 a 21 h
Del 18 al 29: martes, jueves y viernes de 18 a 21 h


AGOSTO Del 1 al 12: lunes, miércoles y viernes de 10 a 13 h. 

SEPTIEMBRE 
Del 13 al 23: martes, jueves y viernes de 18 a 21h
Del 19 al 30: lunes, miércoles y viernes de 10 a 13 h 
Del 19 al 30: lunes, miércoles y viernes de 19 a 22 h

OCTUBRE 
Del 4 al 14: martes, jueves y viernes de 18 a 21 h 


INICIO CURSO REGULAR 2011/2012       17 de OCTUBRE 2011

  

LA CASONA formación  investigación teatral
C/ Cáceres 8 08028 BARCELONA
Tel 00 33+ 93 422 69 22

info@lacasona.es
www.lacasona.es

  Síguenos en:
  Facebook:  http://www.facebook.com/la.casona.formacion.teatral
  Youtube:  http://www.youtube.com/user/teatrolacasona
  Twitter:  http://twitter.com/lacasonateatro
  Tuenti:  http://www.tuenti.com
   Blog: http://www.lacasona.es/blog]]></description>
	<author>lacasona</author>
	<pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:15:18 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/formacion-integral-del-actor-abierta-matricula-curso-2011-2012</guid>
</item>
<item>
	<title>SCOLA PROFISSIONAL DE ARQUEOLOGIA: CURSO DE ASSISTENTE DE ARQUEÓLOGO / CURSO DE ASSISTENTE DE ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/scola-profissional-de-arqueologia-curso-de-assistente-de-arqueologo--curso-de-assistente-de-conservacao-e-restauro</link>
	<description><![CDATA[<p>APRESENTAÇÃO A Escola Profissional de Arqueologia, criada em 1990 por iniciativa do Ministério da Cultura e o Ministério da Educação, está instalada na área Arqueológica do Freixo, no Marco de Canaveses, um espaço classificado como Monumento Nacional desde 1986. Instituição de referência no domínio do Ensino na área do Património Cultural, única no panorama nacional, a Escola Profissional de Arqueologia destacou-se, desde sempre, pela formação em contexto de trabalho, desenvolvida em parceria com inúmeras instituições, públicas e privadas, nomeadamente, empresas e autarquias. A componente prática, associada à componente lectiva, garantidas por um corpo docente pluridisciplinar e especializado, constituem garantias de um ensino de qualidade e especificamente orientado para a inserção no mundo do trabalho. Com laboratórios, salas de informática, biblioteca e centro de recursos, a Escola Profissional de Arqueologia tem por objectivo desenvolver nos seus alunos, futuros profissionais na área da Arqueologia, Conservação, Museografia, competências profissionais que lhes permita dar resposta às exigências no domínio do Património Cultural. OS CURSOS A Escola Profissional de Arqueologia promove curso profissionais, com a duração de 3 anos, destinados a jovens que tenham o 9º ano de escolaridade. Conferem um certificado de qualificação profissional de nível IV, permitindo o ingresso no mundo do trabalho como técnico intermédio, a par da equivalência ao 12º ano de escolaridade, que possibilita o acesso ao ensino superior. No próximo ano lectivo, a Escola Profissional de Arqueologia promove os seguintes cursos: -Curso de Assistente de Arqueólogo: profissional qualificado que, sob orientação directa do arqueólogo, está apto a executar tarefas no domínio da investigação, registo, análise e conservação de sítios e materiais arqueológicos. Exerce a sua actividade m empresas privadas e nas carreiras da Função Pública, ligados a instituições públicas, Museus, Câmara Municipais, Parques Arqueológicos. - Curso de Assistente de Conservação e Restauro: profissional qualificado que, sob orientação directa de um técnico superior da área, está apto a aplicar as técnicas relativas à conservação preventiva e curativa, bem como o restauro do património cultural móvel ou integrado. Exerce as suas funções em empresas privadas, instituições públicas, Museus, Bibliotecas, Parques Arqueológicos, Laboratórios, Monumentos e Sítios. MAIS INFORMAÇÕES: Para informações mais detalhadas sobre a oferta formativa da Escola Profissional de Arqueologia do Freixo, por favor, contacte: Tel. 00 351 255 531 293 www.epa.pt divulgacao@epa.pt</p>]]></description>
	<author>premelgado</author>
	<pubDate>Mon, 06 Jun 2011 05:22:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/scola-profissional-de-arqueologia-curso-de-assistente-de-arqueologo--curso-de-assistente-de-conservacao-e-restauro</guid>
</item>
<item>
	<title>Master en Gestión Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-cultural</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/133.jpg" alt="Master en Gestión Cultural" /><p>Master oficial en Gestión Cultural de caracter interuniversitario impartido por dos universidades, la Universidad Politécnica de Valencia, y la Universitat de Valencia. Contempla unos módulos troncales y cuatro modulos específicos dedicados a "Recursos Culturales", "Artes Escénicas", "Turismo Cultural" y "Patrimonio Etnológico". Al ser master oficial verificado por la ANECA, los estudiantes puden acceder posteriormente a realizar un doctorado.</p>]]></description>
	<author>vicente</author>
	<pubDate>Fri, 03 Jun 2011 18:50:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Taller: Residencias artísticas, becas y subvenciones; dónde buscar, cómo aplicar y cómo ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/taller-residencias-artisticas-becas-y-subvenciones-donde-buscar-como-aplicar-y-como-crear-un-dossier-efectivo</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/131.jpg" alt="Taller: Residencias artísticas, becas y subvenciones; dónde buscar, cómo aplicar y cómo crear un dossier efectivo" />¿Conoces las diversas oportunidades en forma de residencias artísticas y becas a nivel mundial que existen para creadores de todas las disciplinas?

Este taller ha sido diseñado para dotar al artista de las herramientas y conocimientos necesarios para crear perfiles, dossieres, statements y curricula adecuados, y para definir aquellas muestras de su trabajo previo que mejor se ajusten a las características de las convocatorias a las que se presenten, pues es de esta forma como se demuestra el potencial tanto personal como del proyecto creativo con el cual se concursa.

El próximo curso tendrá lugar en el Espacio Cultural Excelencias, el próximo 28 de mayo de 2011, de 11 a 14 hrs.

Cupo Limitado]]></description>
	<author>residenciasybecas</author>
	<pubDate>Sun, 22 May 2011 08:30:17 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/taller-residencias-artisticas-becas-y-subvenciones-donde-buscar-como-aplicar-y-como-crear-un-dossier-efectivo</guid>
</item>
<item>
	<title>Máster Gestión Cultural: Música, Teatro y Danza</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-gestion-cultural-musica-teatro-y-danza</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/127.jpg" alt="Máster Gestión Cultural: Música, Teatro y Danza" />Único magíster en España especializado en la gestión musical y de artes escénicas. El Máster en Gestión Cultural: Música, Teatro y Danza es un título propio de la Universidad Complutense de Madrid  organizado por el Instituto Complutense de Ciencias Musicales. 

Está considerado Nº 1 en la categoría de gestión cultural según el ranking "250 Máster".

Enseñanaza semipresencial (viernes y sábados cada quince días) durante dos años, lo que permite la asistencia de profesionales en activo y estudiantes procedentes de otras comunidades autónomas.

Prácticas a medida: Las prácticas de cada alumno se gestionan de forma individualizada según los intereses profesionales de los mismos.

Precio: 3.500€ por curso. 7.000€ los dos cursos

www.mastergestioncultural.org]]></description>
	<author>ICCMU</author>
	<pubDate>Mon, 16 May 2011 08:33:54 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-gestion-cultural-musica-teatro-y-danza</guid>
</item>
<item>
	<title>Curso de Políticas Culturales y Derecho de la Cultura y las Artes</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/curso-de-politicas-culturales-y-derecho-de-la-cultura-y-las-artes-</link>
	<description><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong><img src="images/stories/foga.jpg" border="0" /></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>Del 1º al 6 de agosto<br />Inscripciones del 15 abril al 27 de julio</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Objetivos</strong><br /><br />El presente curso tiene por finalidad introducir a los participantes en el conocimiento de los instrumentos institucionales y legales básicos del derecho de la cultura y las artes, entendido como el cuerpo ordenado y sistemático de las normas legislativas, reglamentarias y administrativas que en el contexto de las respectivas políticas culturales nacionales, se aplican específicamente al conjunto de dominios de actividad que en todo país integran el sector de la cultura y de las artes. <br /><br />En otros términos, se trata de analizar el derecho de la cultura en tanto dimensión jurídica legislativa fundamental para: <br /><br />a) El diseño y aplicación de las políticas culturales públicas nacionales. <br />b) La administración y gestión de los servicios culturales y artísticos, gubernamentales y no gubernamentales, de que disponen los países.<br />c) La gestión y el entendimiento de la política cultural exterior y de la cooperación cultural internacional.<br /><br />Entre los objetivos específicos del curso se cuentan:<br /><br />a) Profundizar en el conocimiento, mediante un análisis comparado, de los diversos capítulos normativos del derecho de la cultura y las artes, tanto de legislación cultural nacional de los países de la UNASUD, como de otras regiones de América Latina y de países europeos afines a la identidad iberoamericana                                                                                                                                                                                                   <br />b) Promover una mayor comprensión de los derechos culturales, tanto individuales como colectivos, dentro del contexto universal de los derechos humanos y de la diversidad de las expresiones culturales.<br />c) Reflexionar, individualmente y en grupo, sobre los conceptos esenciales, las instituciones fundamentales y la problemática de la política, administración y gestión de los asuntos culturales en la región, unido a un análisis comparado con otras realidades y procesos geopolíticos de integración.<br />d) Intercambiar experiencias y ejemplos sobre la aplicación de las normas más relevantes  de la legislación cultural nacional de los países de la región.<br />e) Promover el uso, atento al carácter interdisciplinario del grupo de participantes, de las herramientas metodológicas y de información básicas requeridas para el conocimiento de la legislación cultural vigente en cada país. <br />f) Suministrar una orientación bibliográfica y documental, convencional o digital,  apropiada y específica sobre la materia.<br /><br /><em><br />Director y Expositor del Curso:</em> Dr. Edwin R. Harvey (*)<br /><em>Coordinación Académica:</em> María Pía Moreira (**)<br /><br /></p>
<hr />
<p><br /><strong>Programa Analítico</strong></p>
<p style="text-align: justify;"><br />1.    <em>Introducción.</em> <br /><br />-La legislación cultural como dimensión jurídica, normativa e institucional de las políticas culturales públicas en el mundo: evolución  progresiva. Iniciativas y programas de UNESCO, OEA y otras organizaciones internacionales. <br />-Relevancia de la legislación cultural de los países de América Latina: medio siglo de estudios e investigaciones. <br />-Delimitación de las grandes ramas y capítulos sectoriales y funcionales de la legislación cultural. Ámbitos normativos conexos.<br />-Derecho de la cultura y las artes, política cultural y cooperación cultural internacional: tendencias y perspectivas.<br /><br />2.    <em>Derechos culturales como derechos humanos.</em><br /><br />-Concepto y evolución. Las normas internacionales consagratorias.<br />-Derecho del individuo a la cultura y derechos culturales colectivos.<br />-Derechos culturales como base normativa de la política cultural moderna.<br />-Los derechos culturales y su reconocimiento nacional en América Latina.<br />-Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas: actualidad de los derechos culturales.<br /><br />3.    <em>Constitucionalismo cultural.</em><br /><br />-La cultura como dimensión fundamental de las cartas constitucionales.<br />-Antecedentes históricos de las constituciones políticas de los países de América Latina.<br />-Evolución específica a partir de la terminación de la Segunda Guerra Mundial.<br />-Las constituciones políticas y el patrimonio cultural.<br />-Tendencias y perspectivas<br /><br />4.    <em>Institucionalidad pública y política cultural.</em> <br /><br />-Políticas culturales y administración cultural del Estado moderno (Segunda mitad del siglo XX/primera década del siglo XXI). <br />-Los regímenes políticos federales, unitarios y mixtos de los países de América Latina. Correlación con la administr]]></description>
	<author>cultunet_admin</author>
	<pubDate>Sun, 15 May 2011 07:57:45 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/curso-de-politicas-culturales-y-derecho-de-la-cultura-y-las-artes-</guid>
</item>
<item>
	<title>CURSO SEMIPRESENCIAL DE EXPERTO EN LITERATURA Y ARTES ESCÉNICAS APLICADAS de la Universidad de ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/curso-semipresencial-de-experto-en-literatura-y-artes-escenicas-aplicadas-de-la-universidad-de-alcala</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="http://www.cultunet.com/components/com_mtree/img/listings/s/115.jpg" alt="CURSO SEMIPRESENCIAL DE EXPERTO EN LITERATURA Y ARTES ESCÉNICAS APLICADAS de la Universidad de Alcalá" /><p>El Curso semipresencial de Experto en Literatura y Artes Escénicas Aplicadas es un Título Propio de la Universidad de Alcalá, organizado por el Departamento de Filología de dicha Universidad y dirigido por Julia Barella Vigal. España ha sido siempre un lugar atractivo y deseado por el turismo internacional tanto por su amplia variedad cultural como por sus intensas tradiciones perpetuadas desde antiguo. Hoy en día ese sentimiento seductor que ejerce España sobre el resto del mundo ha hecho que cada vez más extranjeros estudien lengua española, que cada vez haya más programas de intercambio de estudiantes e investigadores entre universidades extranjeras y las españolas, y que cada vez se exporten más propuestas culturales ideadas en España por todo el mundo. Por eso la Universidad de Alcalá junto con la plataforma virtual Liceus considera necesario formar especialistas en literatura y artes escénicas, capaces de actuar como auténticos embajadores de nuestro patrimonio artístico. Es necesario formar una figura polivalente, que conozca lo último de todas las tendencias que se gestan en España, que sirva de ideólogo para todas las instituciones culturales en el extranjero que no pueden obviar el panorama nacional español debido a la intensa y siempre creciente demanda de sus públicos, ansiosos por disfrutar de algo más que sol y playa.</p>]]></description>
	<author>liceus</author>
	<pubDate>Wed, 04 May 2011 16:25:41 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/curso-semipresencial-de-experto-en-literatura-y-artes-escenicas-aplicadas-de-la-universidad-de-alcala</guid>
</item>
<item>
	<title>Master en Gestión de Instituciones y Empresas Culturales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-de-instituciones-y-empresas-culturales</link>
	<description><![CDATA[Este curso se imparte de forma presencial y a distancia]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-de-instituciones-y-empresas-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Doctorado de Gestión de la Cultura y el Patrimonio</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/doctorado-de-gestion-de-la-cultura-y-el-patrimonio</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/doctorado-de-gestion-de-la-cultura-y-el-patrimonio</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en Producción y Gestión de Espectáculos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-produccion-y-gestion-de-espectaculos</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-produccion-y-gestion-de-espectaculos</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en Gestión y Políticas Culturales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-gestion-y-politicas-culturales</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-gestion-y-politicas-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Master  Oficial en Gestión Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-oficial-en-gestion-cultural</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-oficial-en-gestion-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en Turismo Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-turismo-cultural</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-turismo-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>INTRODUCCIÓN AL DISEÑO DE ILUMINACIÓN DE ESPACIOS</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/introduccion-al-diseno-de-iluminacion-de-espacios</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/introduccion-al-diseno-de-iluminacion-de-espacios</guid>
</item>
<item>
	<title>GLOBAL DESING</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/global-desing</link>
	<description><![CDATA[Curso de un año de duración]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/global-desing</guid>
</item>
<item>
	<title>ILUSTRACIÓN CREATIVA: DE LA IDEA A LA IMAGEN</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/ilustracion-creativa-de-la-idea-a-la-imagen</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/ilustracion-creativa-de-la-idea-a-la-imagen</guid>
</item>
<item>
	<title>MÁSTER EN DISEÑO Y GESTIÓN DE PROYECTOS ARTÍSTICOS Y CULTURALES </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-diseno-y-gestion-de-proyectos-artisticos-y-culturales-</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-diseno-y-gestion-de-proyectos-artisticos-y-culturales-</guid>
</item>
<item>
	<title>POSGRADO EN GESTION DE PROYECTOS ARTÍSTICOS Y CULTURALES</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/posgrado-en-gestion-de-proyectos-artisticos-y-culturales</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/posgrado-en-gestion-de-proyectos-artisticos-y-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Diseño y Producción de Espacios Expositivos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diseno-y-produccion-de-espacios-expositivos</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diseno-y-produccion-de-espacios-expositivos</guid>
</item>
<item>
	<title>Master en Gestión Turística Del Patrimonio Cultural y Natural </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-turistica-del-patrimonio-cultural-y-natural-</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-turistica-del-patrimonio-cultural-y-natural-</guid>
</item>
<item>
	<title>Especialista Universitario en Conservación del Patrimonio Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especialista-universitario-en-conservacion-del-patrimonio-cultural</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especialista-universitario-en-conservacion-del-patrimonio-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Máster Universitario en Producción y Comunicación Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-universitario-en-produccion-y-comunicacion-cultural</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-universitario-en-produccion-y-comunicacion-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Máster en Industrias Editoriales: Libros y Revistas y Nuevos Medios. Santiago de Chile</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-industrias-editoriales-libros-y-revistas-y-nuevos-medios-santiago-de-chile</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-industrias-editoriales-libros-y-revistas-y-nuevos-medios-santiago-de-chile</guid>
</item>
<item>
	<title>Máster en Gestión de Industrias Creativas y Culturales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-de-industrias-creativas-y-culturales</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-gestion-de-industrias-creativas-y-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Programa de postgrado de la Gestión Museística: cómo hacer funcionar un museo</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/programa-de-postgrado-de-la-gestion-museistica-como-hacer-funcionar-un-museo</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/programa-de-postgrado-de-la-gestion-museistica-como-hacer-funcionar-un-museo</guid>
</item>
<item>
	<title>Diploma de Postgrado en Gestión de Empresas en la Industria de la Música</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diploma-de-postgrado-en-gestion-de-empresas-en-la-industria-de-la-musica</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diploma-de-postgrado-en-gestion-de-empresas-en-la-industria-de-la-musica</guid>
</item>
<item>
	<title>Diploma de Posgrado en Dirección y Gestión de Instituciones, Empresas y Plataformas Culturales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diploma-de-posgrado-en-direccion-y-gestion-de-instituciones-empresas-y-plataformas-culturales</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diploma-de-posgrado-en-direccion-y-gestion-de-instituciones-empresas-y-plataformas-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en Producción y Gestión de Espectáculos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-produccion-y-gestion-de-espectaculos</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-produccion-y-gestion-de-espectaculos</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en Turismo Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-turismo-cultural</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-turismo-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en Gestión y Políticas Culturales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-gestion-y-politicas-culturales</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-gestion-y-politicas-culturales</guid>
</item>
<item>
	<title>Master en Arte Actual:Análisis y Gestión</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-arte-actualanalisis-y-gestion</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-en-arte-actualanalisis-y-gestion</guid>
</item>
<item>
	<title>Diplomatura de Postgrado en Intervención y Gestión del Paisaje para la Dinamización del ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diplomatura-de-postgrado-en-intervencion-y-gestion-del-paisaje-para-la-dinamizacion-del-patrimonio-ambiental-culltural-historico-y-turistico</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diplomatura-de-postgrado-en-intervencion-y-gestion-del-paisaje-para-la-dinamizacion-del-patrimonio-ambiental-culltural-historico-y-turistico</guid>
</item>
<item>
	<title>Diplomatura de Postgrado en Ilustración Creativa y Técnicas de Comunicación Visual</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diplomatura-de-postgrado-en-ilustracion-creativa-y-tecnicas-de-comunicacion-visual</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/diplomatura-de-postgrado-en-ilustracion-creativa-y-tecnicas-de-comunicacion-visual</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado en gestión cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-gestion-cultural</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/postgrado-en-gestion-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Master Oficial en Gestión Cultural </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-oficial-en-gestion-cultural-</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/master-oficial-en-gestion-cultural-</guid>
</item>
<item>
	<title>ESPECIALIZACIÓN : EDICIONES Y TECNOLOGÍAS</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion--ediciones-y-tecnologias</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion--ediciones-y-tecnologias</guid>
</item>
<item>
	<title>ESPECIALIZACIÓN : CREACIÓN, INNOVACIÓN Y CULTURA DIGITAL :ARTES MEDIOS Y TECNOLOGÍAS DIGITALES</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion--creacion-innovacion-y-cultura-digital-artes-medios-y-tecnologias-digitales</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion--creacion-innovacion-y-cultura-digital-artes-medios-y-tecnologias-digitales</guid>
</item>
<item>
	<title>ESPECIALIZACIÓN: EDITAR EN UN MUNDO DIGITAL</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion-editar-en-un-mundo-digital</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion-editar-en-un-mundo-digital</guid>
</item>
<item>
	<title>ESPECIALIZACIÓN : CAMBIOS EN CULTURA Y SOCIEDAD: NUEVAS TECNOLOGÍAS, NUEVAS INDUSTRIAS, ...</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion--cambios-en-cultura-y-sociedad-nuevas-tecnologias-nuevas-industrias-nuevos-usos</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:05:53 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos-culturales/estudios/especializacion--cambios-en-cultura-y-sociedad-nuevas-tecnologias-nuevas-industrias-nuevos-usos</guid>
</item>
</channel>
</rss>
