<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>cultunet.com - Nuevos recursos - Instituciones Culturales</title>
<description></description>
<link>http://www.cultunet.com/</link>
<lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2010 03:40:10 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>Vendo tórculo en Madrid</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-torculo-en-madrid</link>
	<description><![CDATA[Vendo Tórculo marca Reig, con pletina de fibra muy resistente. Medidas 60x130 cm. Con poco uso, casi como nuevo.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-torculo-en-madrid</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo maquina troqueladora de libro</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-maquina-troqueladora-de-libro</link>
	<description><![CDATA[vendo maquina troqueladora de libro marca thomson americana trabajando 100 x 1.40 mtl de alta precion $30,000.00en buen estado y una maquina impresora roland bicolor ultra 4 80x110 trabajando $60,000.00, 2 invictas 33,formato 54x86 imprime minimo0.33x0.40 maximo 53x84precios atratar,vende editorial grafica arbissrl o en todo caso se traspasa la empresa, negocio con clientes, incluido local comercial y contruciones]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-maquina-troqueladora-de-libro</guid>
</item>
<item>
	<title>Venta de trapecios, estructuras desmontables para grupos de circo</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/venta-de-trapecios-estructuras-desmontables-para-grupos-de-circo</link>
	<description><![CDATA[fabrico trapecios, estructuras desmontables para grupos de circo...tambien trapecios de vuelo]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/venta-de-trapecios-estructuras-desmontables-para-grupos-de-circo</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo complejo educativo cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-complejo-educativo-cultural</link>
	<description><![CDATA[La propiedad está a 31 km de Asunción, tiene una edificación de 1700 metros cuadrados y consta de 4 niveles, Hormigón armado con 23 dependencias cerradas, 11 sanitarios, un salón multiuso para 400 personas. Estacionamiento para 15 automóviles. Cancha de deporte. 
Plantas altas distribuidas en dependencias agrupables, con sanitarios Sala de reuniones.

Planta baja distribuida en locales independientes, con sanitarios
Vivienda de una sala, dos dormitorios, 1 baño y Cocina comedor.

Dispone de todos los servicios básicos: Agua potable y agua para servicio con motor propio. 3 líneas telefónicas, acceso a Internet.
Electrificación trifásica.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-complejo-educativo-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo material oposiciones museos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-material-oposiciones-museos</link>
	<description><![CDATA[3 volumenes del temario de oposiciones para conservador de museos a 300 euros en total! (453 euros su precio original). Totalmente nuevos y forrados para su protección, sin subrayado.  
 
3 volumenes de catalogación de piezas de museos por 260 euros. (360 euros su precio original) en iguales condiciones. 
 
Temario de la escuela de tecnicas documentales.  
 
OFERTA ESPECIAL: Por comprar todo completo: 600 EUROS LOS SEIS VOLUMENES. (te costaría comprarlo 800 euros y yo lo dejo 200 euros más barato). 
 
Material no usado finalmente por no presentación a oposiciones. Interesados contactar conmigo vía email:  (Pago y envío en dos plazos) 
]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-material-oposiciones-museos</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo teatro en la localidad de Chapinero</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-teatro-en-la-localidad-de-chapinero</link>
	<description><![CDATA[Vendo teatro en la localidad de Chapinero para iglesias cristianas, universidades y constructores.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-teatro-en-la-localidad-de-chapinero</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo museo etnográfico</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-museo-etnografico</link>
	<description><![CDATA[Vendo museo etnológico con más de 100 antigüedades agrícolas. Posibilidad también de comprar la casa donde esán ubicados. Es una casita de pueblo situada en Cubilla en la zona de pinares de la provincia de Soria. Consultar precio.  Leganes, Madrid]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-museo-etnografico</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo temario cultural para oposiciones de auxiliar de biblioteca del Minis</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-temario-cultural-para-oposiciones-de-auxiliar-de-biblioteca-del-minis</link>
	<description><![CDATA[Tengo un temario cultural del MCU que ya no necesito, está muy completo y son temas que no se quedan obsoletos ya que la historia y la literatura no cambian. 
Si alguien está interesado que me escriba a mi email y le envio una muestra.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-temario-cultural-para-oposiciones-de-auxiliar-de-biblioteca-del-minis</guid>
</item>
<item>
	<title>Material audiovisual arqueologia indigena Colombia </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/material-audiovisual-arqueologia-indigena-colombia-</link>
	<description><![CDATA[Arqueólogos, Coleccionistas, Personas o Instituciones
Interesados en adquirir material audiovisual: Diapositivas, Fotografías, Documentales y Audio, sobre las culturas indígenas Colombianas más significativas, Culturas Europeas y Norte Americanas.
informacion adicional sobre el material visita http://americaindia.wordpress.com/
]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/material-audiovisual-arqueologia-indigena-colombia-</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo material para grupo musical o pequeña orquesta</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-material-para-grupo-musical-o-pequena-orquesta</link>
	<description><![CDATA[Rack Metalico (flight case) muy reforzado. 10 unidades. Con tapa superior para acceso a mesa mezclas. Con ruedas. 
- 2 monitoresDYNACORD (AM12 y M12) (300W. 12") con fundas protectoras
- 2 minidiscSONY JE510 con mando a distancia y en perfecto estado
- 2 Plataformas de facil montaje para mantener baffles alzados (1,80 m. alto)(90cm. x 80 cm. de base de plataforma) Capacidad: 2 baffles EV T-252 o similar.
- 16 rockets de 500 w. montados en barras y con cableado de facil montaje. Incluyo lamparas y filtros de repuesto.
- 2 Cajas de madera con ruedas para el transporte de los 16 rockets.
- Modulo de control multiefecto digital (ELAN-MDL-250) enrackado, para los rockets.
- 2 robots/Scanners (JB LIGHTING Vary Scann) de 250 w.
- Rack para el tranporte de los robots, con ruedas y metalico.
- Controlador DMX CONTROLLER para los Robots, enrackado.
]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-material-para-grupo-musical-o-pequena-orquesta</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo Teatro....Gran oportunidad..</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-teatrogran-oportunidad</link>
	<description><![CDATA[Bme. Mitre 1200 - San Nicolás - Capital Federal
Bme. Mitre 1200 - San Nicolás - Capital Federal
1/1
U$S 140,000
TIPO DE INMUEBLE:

Negocios y Fondos de Comercio
OPERACIÓN:

Venta
Bme. Mitre 1200

(entre Talcahuano y Uruguay)

San Nicolás

SUP. TOTAL (M2): 220

SUP. CUBIERTA (M2): 220
VENDO

LOCAL sup 220 m2 + FONDO DE COMERCIO
HABILITADO COMO TEATRO

...B.Mitre 1200 - SUBSUELO,

teatro PICCOLO

capacidad 200 localidades,

mas sector con mesas y sillas

INCLUYE INSTALACIONES iluminacion, sonido, aire acondicionado,
72 butacas colocadas
_120 butacas desarmadas
_30 mesas de 60x60x80 color marron con patas negras.
_ 4 mesas exagonales con tapa de vidrio 45x45x80.
_ 4 mesas de 30x60x80 color marron con patas negras.
_ 124 sillas color pana gris con patas negras.
_ 3 ventiladores grandes color negro marca D`ADAMO.
_ 1 video casetera marca SERIE DORADA Nº 103254.
_ 4 robots cabesales marca TRACKSPOT numeros (161244070) (161244072)
(161244074) (161244082).
_1 aire acondicionado e 3000 frigorias
_ 1 maquina de humo marca PLS Z-1200 Nº I38E110700370V1.
_ 1 consola de sonido marca SAMSON TM 500 Nº T50C1128E.
_ 2 parlantes grandes color gris.
_ 2 retornos grandes color negro.
_ 1 bola de espejos.
_ 1 camara color negra de 8 metros largo x4,5 metros de alto.
_ 1 telon color hueso de 8 metros de largo x4,5 metros de alto.
_ 1 telon color plateado de lentejuelas de 8 metros de largo x4,5 metros de
alto.
_ 1 telon veneciano de dos partes de 5 metros de largo x3,5 de alto.
_ 2 correderas de telon con roldanas de 5 metros cada una.
_ 1 compactera
_ 1 reproductor de dvd marca TOSHIBA Nº 9XCM601834.
_ 1 video casetera marca SANYO Nº 3708522.
_ 1 manguera pachera de 30 envios x 35 metros.
_ 3 lamparas araña de techo color doradas.
_ 4 lamparas de pie color dorado y negro.
_ 24 pines plateados de luz directa.
_ 1 manguera de luz destellante de 40 metros con su respectivo regulador.
_ 1 flash.
_ 1 heladera bajo mostrador color plateada de 4 puertas.
_1 heladera exibidora marca GAFA.
_ 4 matafuegos ABC.
_1 matafuego BC.

]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-teatrogran-oportunidad</guid>
</item>
<item>
	<title>Vendo cine</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-cine</link>
	<description><![CDATA[Se vende cine, provincia de cuidad real, en pleno centro del pueblo, no se encuentra en funcionamiento en estos momentos. 800 m2 aproximadamente. aforo 
para unas 900 personas. dos plantas. se vende como cine o para construcciones, etc. precio a convenir. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:21:07 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/tablon-de-anuncios/vendo-cine</guid>
</item>
<item>
	<title>IV Conferencia Mundial: Interculturalidad</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/iv-conferencia-mundial-interculturalidad</link>
	<description><![CDATA[Este proyecto multidisciplinar pretende explorar el nuevo lugar la idea de la cultura tiene para la construcción de identidad, así como las implicaciones para la política de carácter social en las sociedades contemporáneas. En particular, el proyecto evaluará el contexto más amplio de las transformaciones más importantes del mundo, por ejemplo, nuevas formas de migración, los movimientos masivos de personas en todo el mundo, así como el impacto y la contribución de la globalización en las tensiones, los conflictos y el sentido de arraigo y pertenencia. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/iv-conferencia-mundial-interculturalidad</guid>
</item>
<item>
	<title>Postgrado virtual de especialización en Educación Artística. OEI</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/postgrado-virtual-de-especializacion-en-educacion-artistica-oei</link>
	<description><![CDATA[Desarrollado por la OEI (Organización de Estados Iberoamericanos) el programa se dirige a profesionales de distintos ámbitos que tienen interés por desvelar las posibilidades que las artes aportan al desarrollo integral del alumnado y que desean adquirir formación relacionada con los procesos que intervienen en la organización, diseño y desarrollo de proyectos de educación artística en las escuelas, así como la elaboración de materiales educativos específicos. Los principales destinatarios son, entonces, profesores y profesoras que impartan enseñanzas en el ámbito de la Educación Artística o que tengan formación básica en alguno/s de los ámbitos que integran este área (artes visuales, música, danza, teatro, cine, fotografía, etc.), artistas interesados en trabajar en contextos educativos y otros profesionales que colaboren en proyectos de educación artística no formal (grupos de animación, organizaciones no gubernamentales, etc.).]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/postgrado-virtual-de-especializacion-en-educacion-artistica-oei</guid>
</item>
<item>
	<title>II Encuentro Iberoamericano de Gestión Musical </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/ii-encuentro-iberoamericano-de-gestion-musical-</link>
	<description><![CDATA[El II Encuentro Iberoamericano de Gestión Musical tiene como principales objetivos generar espacios de formación, intercambio y vinculación para músicos emprendedores y toda aquella persona / institución interesada en gestionar proyectos musicales autosustentables y con una visión a largo plazo.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/ii-encuentro-iberoamericano-de-gestion-musical-</guid>
</item>
<item>
	<title>Campus sobre el Patrimonio Cultural y Natural como motor de desarrollo: investigación e innovación</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/campus-sobre-el-patrimonio-cultural-y-natural-como-motor-de-desarrollo-investigacion-e-innovacion</link>
	<description><![CDATA[El campus sobre el Patrimonio Cultural y Natural como motor de desarrollo: investigación e innovación constará de tres jornadas en las que se expondrán comunicaciones de diferentes temáticas y en las que se propondrán encuentros con empresas e investigadores.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/campus-sobre-el-patrimonio-cultural-y-natural-como-motor-de-desarrollo-investigacion-e-innovacion</guid>
</item>
<item>
	<title>Art History in (South) Africa and the Global South</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/art-history-in-south-africa-and-the-global-south</link>
	<description><![CDATA[SAVAH (South African Visual Arts Historians), en asociación con CIHA (International Committee of the History of Art),, las direcciones de las preocupaciones en este coloquio sobre la distribución desigual de los recursos en todo el mundo y los desafíos de las sociedades post-coloniales de los métodos más antiguos y los conceptos de Historia del arte occidental. Estos retos tienen relevancia en el sur de África, África y el Sur Global, que en este contexto es una construcción cultural más que un término geográfico. Se refiere a las comunidades y la producción artística, a lo largo de la historia y entre las naciones, que, dentro de las narrativas dominantes del arte occidental, han sido ignorados, marginados, desplazados y se apropió.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/art-history-in-south-africa-and-the-global-south</guid>
</item>
<item>
	<title>El papel del ilustrador en la industria del videojuego </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/el-papel-del-ilustrador-en-la-industria-del-videojuego-</link>
	<description><![CDATA[Con el fin de difundir y promocionar el conocimiento de las artes gráficas y del libro como punto de partida del acercamiento a las colecciones custodiadas en la Biblioteca Nacional de España, estas tertulias consisten en una serie de encuentros periódicos en los que se abordarán temas relacionados con el mundo de la ilustración desde los enfoques más  variados. En el Museo de la Biblioteca Nacional y con la colaboración de la Asociación Profesional de Ilustradores de Madrid (APIM), los interesados podrán acercarse a este gremio, conociendo informalmente a los profesionales del sector, enriquecer su cultura y aprender de los más experimentados. La situación del autor de cómic en España, los inicios en la profesión, la gestión económica del ilustrador, los contactos y  la propiedad intelectual, los mercados para la ilustración, el panorama de la ilustración en las artes gráficas, el portafolio  del ilustrador o las ferias profesionales, serán algunas de las temáticas, entre otras muchas, a las que el público podrá acercarse gracias a este ciclo.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/el-papel-del-ilustrador-en-la-industria-del-videojuego-</guid>
</item>
<item>
	<title>V Jornada de la Profesión del Gestor Cultural</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/v-jornada-de-la-profesion-del-gestor-cultural</link>
	<description><![CDATA[GECA, Gestores Culturales de Andalucía, organiza las V Jornadas de la Profesión del Gestor Cultural "Nuevas estrategias de cooperación entre profesionales de la cultura". ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/v-jornada-de-la-profesion-del-gestor-cultural</guid>
</item>
<item>
	<title>La tecnología digital, la Ciudadanía Activa y la Sociedad del Futuro</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/la-tecnologia-digital-la-ciudadania-activa-y-la-sociedad-del-futuro</link>
	<description><![CDATA[Un programa de conferencias y talleres de exploración: la composición política de la Unión Europea en 2030: los nuevos miembros, ex miembros, el papel de la tecnología digital en la sociedad del futuro, el uso de Soft Power y Diplomacia Cultural de los Estados Nacionales y la La Unión Europea.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/la-tecnologia-digital-la-ciudadania-activa-y-la-sociedad-del-futuro</guid>
</item>
<item>
	<title>Culture in Motion</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/culture-in-motion</link>
	<description><![CDATA[¿Cuál es el valor añadido de los proyectos transnacionales de cooperación cultural apoyados por la UE y qué permite la financiación europea al sector cultural para lograr lo que no hubiera sido posible de otro modo? La Comisión Europea está organiza III Conferencia Cultura en Movimiento con el fin de ayudar a responder estas y otras preguntas. Una muestra de los proyectos financiados por el Programa Cultura 2007-2013, por el Proyecto Piloto para la Movilidad de los Artistas y por otros programas de la UE (como el Programa de Aprendizaje Permanente, el Programa de Ciudadanía, el Programa Marco para la Competitividad y la Innovación, y el Programa Europeo de Desarrollo Regional) ayudará a mostrar las diferentes formas de financiación en Europa, así como subrayar el importante papel de la cultura en la mejora del crecimiento inteligente, sostenible y solidario y el apoyo a otras políticas de la Unión Europea.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/culture-in-motion</guid>
</item>
<item>
	<title>Musicología para la Protección y Difusión del Patrimonio Artístico Iberoamericano</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/musicologia-para-la-proteccion-y-difusion-del-patrimonio-artistico-iberoamericano</link>
	<description><![CDATA[La Real Academia de Bellas Artes de San Fernando y la Fundación Carolina, en colaboración con el Real Conservatorio Superior de Música de Madrid, organizan y patrocinan el Curso de Musicología para la Protección y Difusión del Patrimonio Artístico Iberoamericano. La celebración de este curso es consecuencia de la disposición del Ministro de Educación y Cultura del 18 de Junio de 1999 por la que se acepta la donación del legado del Profesor Robert Stevenson al Estado Español y por la que se asume la voluntad del donante de ayudar a los estudiantes y estudiosos españoles e iberoamericanos de la música en la forma que estime más conveniente.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/musicologia-para-la-proteccion-y-difusion-del-patrimonio-artistico-iberoamericano</guid>
</item>
<item>
	<title>XI Encuentro Iberoamericano de Mujeres en el Arte</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/xi-encuentro-iberoamericano-de-mujeres-en-el-arte</link>
	<description><![CDATA[En el Encuentro de Mujeres en el Arte de 2011 se convoca a las participantes de todas las áreas creativas a realizar obras inspiradas en las figuras de aquellas mujeres que no han sido reconocidas o han sido olvidadas en su quehacer como creadoras, intérpretes, investigadoras y/o gestoras por las prácticas discriminatorias de la sociedad patriarcal. Igualmente, y para continuar tejiendo redes de unidad, se convoca también a las organizaciones de mujeres y a gestoras independientes de foros culturales a que contacten con la organización ComuArte para crear lazos que permitan impulsar políticas culturales que favorezcan al progreso de la humanidad.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/xi-encuentro-iberoamericano-de-mujeres-en-el-arte</guid>
</item>
<item>
	<title>Procesos y creatividad en la musealización de hitos patrimoniales</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/procesos-y-creatividad-en-la-musealizacion-de-hitos-patrimoniales</link>
	<description><![CDATA[Este curso es una inmersión en el patrimonio desde la creatividad, al servicio de la comunicación. Una recopilación de experiencias y proyectos a través de una extensa trayectoria profesional dedicada a la museología y a la interpretación del patrimonio. Se articula en dos partes, por un lado la exposición y debate de proyectos de última generación, y por otra, el trabajo por parte de los alumnos de un caso práctico.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/procesos-y-creatividad-en-la-musealizacion-de-hitos-patrimoniales</guid>
</item>
<item>
	<title>Programa de Gestión de Instituciones Culturales de IESE Business School</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/programa-de-gestion-de-instituciones-culturales-de-iese-business-school</link>
	<description><![CDATA[El programa ofrece un marco metodológico para examinar los recursos, la misión, las oportunidades y los retos de las instituciones culturales que permita a los participantes establecer objetivos y poner en marcha nuevas estrategias. Las Administraciones y las empresas participan activamente en el desarrollo de las artes. Un mejor conocimiento del entramado cultural permitirá trabajar conjuntamente en el desarrollo de proyectos que rentabilicen su aportación en sintonía con su estrategia y con un mayor impacto y reconocimiento por la sociedad.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:14:46 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/agenda/programa-de-gestion-de-instituciones-culturales-de-iese-business-school</guid>
</item>
<item>
	<title>UNIVERSIDAD DE ZARAGOZA. SEMINARIO INTERDISCIPLINAR DE ESTUDIOS DE LA MUJER. BIBLIOTECA</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/universidad-de-zaragoza-seminario-interdisciplinar-de-estudios-de-la-mujer-biblioteca</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/universidad-de-zaragoza-seminario-interdisciplinar-de-estudios-de-la-mujer-biblioteca</guid>
</item>
<item>
	<title>DIPUTACIÓN DE GRANADA. DELEGACIÓN DE IGUALDAD. BIBLIOTECA</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/diputacion-de-granada-delegacion-de-igualdad-biblioteca</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/diputacion-de-granada-delegacion-de-igualdad-biblioteca</guid>
</item>
<item>
	<title>CENTRO DE DOCUMENTACIÓN “MERCEDES FÓRMICA”</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/centro-de-documentacion-mercedes-formica</link>
	<description><![CDATA[AYUNTAMIENTO DE CÁDIZ. FUNDACIÓN MUNICIPAL DE LA MUJER.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/centro-de-documentacion-mercedes-formica</guid>
</item>
<item>
	<title>Universidad de Puerto Rico Rio Pedras - Sistema de Bibliotecas</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/universidad-de-puerto-rico-rio-pedras-sistema-de-bibliotecas</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/universidad-de-puerto-rico-rio-pedras-sistema-de-bibliotecas</guid>
</item>
<item>
	<title>Rede de Bibliotecas de Galicia</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/rede-de-bibliotecas-de-galicia</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/rede-de-bibliotecas-de-galicia</guid>
</item>
<item>
	<title>Red Europea de Archivos</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-europea-de-archivos</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-europea-de-archivos</guid>
</item>
<item>
	<title>Red de Bibliotecas Virtuales de Ciencias Sociales de América Latina y el Caribe de la red CLACSO</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-virtuales-de-ciencias-sociales-de-america-latina-y-el-caribe-de-la-red-clacso</link>
	<description><![CDATA[La Red de Bibliotecas Virtuales de Ciencias Sociales de CLACSO está constituida por las bibliotecas de los Centros Miembros del Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales. En un trabajo conjunto de la red de centros se incorporan y difunden las publicaciones electrónicas de la Red CLACSO. ]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-virtuales-de-ciencias-sociales-de-america-latina-y-el-caribe-de-la-red-clacso</guid>
</item>
<item>
	<title>Red de bibliotecas municipales de Córdoba</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-municipales-de-cordoba</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-municipales-de-cordoba</guid>
</item>
<item>
	<title>Red de bibliotecas del CSIC</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-del-csic</link>
	<description><![CDATA[La red de Bibliotecas del CSIC está formada por 78 bibliotecas especializadas ubicadas en los centros de investigación del CSIC. Su misión es dar soporte a la excelencia científica, garantizando a la comunidad científica del CSIC el acceso a la información. La dirección y gestión de la Red recae en la Unidad de Coordinación de Bibliotecas, responsable de su coordinación y desarrollo, así como del control y gestión de su automatización.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-del-csic</guid>
</item>
<item>
	<title>Red de bibliotecas de Castilla la Mancha</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-de-castilla-la-mancha</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/red-de-bibliotecas-de-castilla-la-mancha</guid>
</item>
<item>
	<title>Quelcas. Red de bibliotecas peruanas</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/quelcas-red-de-bibliotecas-peruanas</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/quelcas-red-de-bibliotecas-peruanas</guid>
</item>
<item>
	<title>La Red de Bibliotecas públicas de España</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/la-red-de-bibliotecas-publicas-de-espana</link>
	<description><![CDATA[La Red de Bibliotecas públicas es la dirección electrónica, proporcionada por el Ministerio de Cultura, donde se encuentran las sedes web de las bibliotecas públicas. De este modo, personas de todas las edades pueden beneficiarse de los servicios ofrecidos por las bibliotecas en Internet.]]></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/la-red-de-bibliotecas-publicas-de-espana</guid>
</item>
<item>
	<title>Directorio de Bibliotecas Españolas</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/directorio-de-bibliotecas-espanolas</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/directorio-de-bibliotecas-espanolas</guid>
</item>
<item>
	<title>Catálogo de la Red de Bibliotecas Públicas de Andalucía </title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/catalogo-de-la-red-de-bibliotecas-publicas-de-andalucia-</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/catalogo-de-la-red-de-bibliotecas-publicas-de-andalucia-</guid>
</item>
<item>
	<title>Asociación Bibliotecaria Galega</title>
	<link>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/asociacion-bibliotecaria-galega</link>
	<description></description>
	<author>vgimeno_admin</author>
	<pubDate>Tue, 28 Dec 2010 17:32:51 +0100</pubDate>
	<guid>http://www.cultunet.com/es/recursos/centros-de-recusos-y-bibliotecas/asociacion-bibliotecaria-galega</guid>
</item>
</channel>
</rss>
